{"id":979,"date":"2024-03-10T21:08:16","date_gmt":"2024-03-10T21:08:16","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?p=979"},"modified":"2024-03-26T16:00:03","modified_gmt":"2024-03-26T16:00:03","slug":"con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/","title":{"rendered":"Conoce a Gisela Mart\u00ednez, la primera reportera de la Huella Social"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe title=\"REPORTERA DE LA HUELLA SOCIAL\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/0oQtz9a3cUI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<ul>\n<li><em>En el marco de los 50 a\u00f1os de Promigas y 25 de su fundaci\u00f3n, se inicia la conmemoraci\u00f3n con la primera jornada \u2018Juntos por el PROgreso\u2019, donde beneficiarios y familiares, l\u00edderes, vecinos y otros actores de la comunidad disfrutaron de una tarde llena de actividades para su bienestar.&nbsp;<\/em><\/li>\n\n\n\n<li><em>Durante la jornada, 60 beneficiarias de \u2018Alas Comunidades\u2019 recibieron&nbsp; certificaci\u00f3n en Transformaci\u00f3n Personal y Habilidades Empresariales para impulsar sus negocios de gastronom\u00eda, productos del mar y artesan\u00edas.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong><em>Ci\u00e9naga (Magdalena), 8 de marzo de 2024.<\/em><\/strong> El empoderamiento femenino promueve la autonom\u00eda econ\u00f3mica de las mujeres y de sus hogares en el territorio. Ese fue el mensaje que, desde la <strong>Plaza Centenario de Ci\u00e9naga (Magdalena)<\/strong>, Promigas y su Fundaci\u00f3n transmitieron durante la primera jornada \u2018Juntos por el PROgreso\u2019, que reuni\u00f3 a m\u00e1s de 150 beneficiarios y familiares, l\u00edderes, vecinos y otros actores de la comunidad.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Durante esta jornada, las empresas llegaron hasta el territorio con actividades l\u00fadicas en las que participaron habitantes de todas las edades para iniciar la conmemoraci\u00f3n de los 50 a\u00f1os de Promigas y los 25 a\u00f1os de la Fundaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Asimismo, en el marco de esta actividad, en alianza con Grupo Transf\u00f3rmate, 60 beneficiarias del proyecto \u2018Alas Comunidades\u2019 recibieron en Transformaci\u00f3n Personal y Habilidades Empresariales, tras completar 120 horas de formaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEstamos muy agradecidas con lo que la Fundaci\u00f3n nos ha brindado y, sobre todo, con esta jornada tan especial en la que pudimos reencontrarnos con amigos y conocer a las beneficiarias de otras iniciativas. Con \u2018Alas Comunidades\u2019 emprendimos un vuelo que nos ha cambiado la vida. Hoy nos damos cuenta de lo que somos capaces y que vamos por m\u00e1s\u201d, expres\u00f3 <strong>Gisela Mart\u00ednez, una de las l\u00edderes que recibi\u00f3 certificaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Respecto a esta jornada, la <strong>directora ejecutiva de Fundaci\u00f3n Promigas, Marcela D\u00e1vila M\u00e1rquez,<\/strong> manifest\u00f3 que <em>\u201ctenemos el compromiso de dejar una Huella Social en el territorio. Iniciamos la conmemoraci\u00f3n de los 50 a\u00f1os de Promigas y los 25 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n en las comunidades. A lo largo del a\u00f1o, seguiremos liderando m\u00faltiples jornadas que unan a nuestros beneficiarios y sus comunidades, generando espacios din\u00e1micos que generen bienestar y PROgreso. Estamos felices de llegar a Ci\u00e9naga de la mano de las mujeres de \u2018Alas Comunidades\u2019, una iniciativa que, adem\u00e1s de fortalecer sus emprendimientos, busca su empoderamiento y el de sus hogares\u201d.&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Tras una fase de exploraci\u00f3n sobre las habilidades y deseos de emprendimiento de las mujeres, Fundaci\u00f3n Promigas, a trav\u00e9s de Grupo Transf\u00f3rmate como aliado operador, identific\u00f3 fortalezas y vocaciones para los sectores gastronom\u00eda, elaboraci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos del mar, y elaboraci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos artesanales.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Desde mayo de 2023, las 60 mujeres participaron en este proceso formativo que contempl\u00f3 acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico y psicosocial, con el fin de instalar capacidades y micronegocios productivos en cada frente para reactivar su econom\u00eda local. Adicionalmente, se les entregaron fuentes de microcr\u00e9ditos y dotaci\u00f3n de herramientas para la puesta en marcha de sus emprendimientos.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Con Alas Comunidades, Promigas y su Fundaci\u00f3n le apuntan directamente al <strong>5to. Objetivo de Desarrollo Sostenible: Igualdad de G\u00e9nero y Empoderamiento de la Mujer,<\/strong> teniendo en cuenta que esta iniciativa propende por el empoderamiento y autonom\u00eda socioecon\u00f3mica de las mujeres en Ci\u00e9naga, y as\u00ed contribuir al cierre de brechas de g\u00e9nero en el territorio.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde el coraz\u00f3n de los proyectos, el reportero es la voz de los avances de la Huella Social de Promigas. Este vocero, escogido en cada una de las iniciativas que lidera su fundaci\u00f3n, nos cuenta desde el lugar de la noticia las historias que resaltan el compromiso de Promigas con llevar progreso a las comunidades. Desde Ci\u00e9naga (Magdalena), Gisela Mart\u00ednez, beneficiaria de &#8216;Alas Comunidades&#8217;, nos cuenta c\u00f3mo fue la I jornada &#8216;Juntos por el Progreso Social&#8217;.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":983,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[13],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conoce a Gisela Mart\u00ednez, la primera reportera de la Huella Social - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conoce a Gisela Mart\u00ednez, la primera reportera de la Huella Social - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Desde el coraz\u00f3n de los proyectos, el reportero es la voz de los avances de la Huella Social de Promigas. Este vocero, escogido en cada una de las iniciativas que lidera su fundaci\u00f3n, nos cuenta desde el lugar de la noticia las historias que resaltan el compromiso de Promigas con llevar progreso a las comunidades. Desde Ci\u00e9naga (Magdalena), Gisela Mart\u00ednez, beneficiaria de &#039;Alas Comunidades&#039;, nos cuenta c\u00f3mo fue la I jornada &#039;Juntos por el Progreso Social&#039;.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-10T21:08:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-26T16:00:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Con-Ia-jornada-Juntos-por-el.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"850\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"eme\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"eme\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/\",\"name\":\"Conoce a Gisela Mart\u00ednez, la primera reportera de la Huella Social - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Con-Ia-jornada-Juntos-por-el.png\",\"datePublished\":\"2024-03-10T21:08:16+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-26T16:00:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Con-Ia-jornada-Juntos-por-el.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Con-Ia-jornada-Juntos-por-el.png\",\"width\":1920,\"height\":850},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f\",\"name\":\"eme\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"eme\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\"],\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Conoce a Gisela Mart\u00ednez, la primera reportera de la Huella Social - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Conoce a Gisela Mart\u00ednez, la primera reportera de la Huella Social - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"Desde el coraz\u00f3n de los proyectos, el reportero es la voz de los avances de la Huella Social de Promigas. Este vocero, escogido en cada una de las iniciativas que lidera su fundaci\u00f3n, nos cuenta desde el lugar de la noticia las historias que resaltan el compromiso de Promigas con llevar progreso a las comunidades. Desde Ci\u00e9naga (Magdalena), Gisela Mart\u00ednez, beneficiaria de 'Alas Comunidades', nos cuenta c\u00f3mo fue la I jornada 'Juntos por el Progreso Social'.","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_published_time":"2024-03-10T21:08:16+00:00","article_modified_time":"2024-03-26T16:00:03+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":850,"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Con-Ia-jornada-Juntos-por-el.png","type":"image\/png"}],"author":"eme","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"eme","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/","name":"Conoce a Gisela Mart\u00ednez, la primera reportera de la Huella Social - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Con-Ia-jornada-Juntos-por-el.png","datePublished":"2024-03-10T21:08:16+00:00","dateModified":"2024-03-26T16:00:03+00:00","author":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga\/#primaryimage","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Con-Ia-jornada-Juntos-por-el.png","contentUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Con-Ia-jornada-Juntos-por-el.png","width":1920,"height":850},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f","name":"eme","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g","caption":"eme"},"sameAs":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com"],"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/979"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=979"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/979\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2029,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/979\/revisions\/2029"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/983"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=979"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=979"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=979"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}