{"id":1586,"date":"2024-03-20T15:15:40","date_gmt":"2024-03-20T15:15:40","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?page_id=1586"},"modified":"2024-03-26T14:20:53","modified_gmt":"2024-03-26T14:20:53","slug":"time-line","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/","title":{"rendered":"time line"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1586\" class=\"elementor elementor-1586\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43e6ace e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"43e6ace\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d945ad e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"5d945ad\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea8d95e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ea8d95e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><strong>En el a\u00f1o 1958 entraron en servicio los pozos de producci\u00f3n de petr\u00f3leo pertenecientes a la concesi\u00f3n Cicuco (Isla de Mompox).<\/strong><\/p><p><strong>El petr\u00f3leo explotado en estos yacimientos estaba acompa\u00f1ado de cantidades apreciables de gas natural,<\/strong> lo que permiti\u00f3 a la concesionaria Colombian Petroleum Company investigar la posibilidad de utilizar este combustible en la ciudad de Barranquilla.<\/p><p><strong>Fue precisamente a ra\u00edz de la disponibilidad de este gas<\/strong>, el cual parad\u00f3jicamente durante mucho tiempo se quemaba como subproducto de la producci\u00f3n de petr\u00f3leo, <strong>que un grupo de empresarios barranquilleros constituyeron a finales de 1959 la empresa Gas Natural Colombiano S.A.<\/strong> con el objeto de comercializar el gas al sector termoel\u00e9ctrico principalmente y a la industria en la zona de Barranquilla.<\/p><p><strong>Esta compa\u00f1\u00eda ser\u00eda a\u00f1os m\u00e1s tarde la semilla gestora clave en la creaci\u00f3n de PROMIGAS<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d7d165 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9d7d165\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1715\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7083ec0 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"7083ec0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<script>\r\ndocument.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {\r\n  var botonesLeerMas = document.querySelectorAll('.leer-mas');\r\n  var contenidosOcultos = document.querySelectorAll('.contenido-oculto');\r\n\r\n  for (var i = 0; i < botonesLeerMas.length; i++) {\r\n    botonesLeerMas[i].addEventListener('click', function() {\r\n      var contenidoOculto = this.nextElementSibling;\r\n      contenidoOculto.classList.toggle('mostrar');\r\n\r\n      var textoBoton = this.textContent.trim().replace(\/^[\\+\\-]\\s*\/, '');\r\n      var nuevoTextoBoton = textoBoton === 'Seguir leyendo' ? '- Leer menos' : '+ Seguir leyendo';\r\n      this.textContent = nuevoTextoBoton;\r\n    });\r\n  }\r\n});\r\n<\/script>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0bdb787 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"0bdb787\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0444897 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"0444897\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-content{width:100%}@media (min-width:768px){.elementor-widget-image-box.elementor-position-left .elementor-image-box-wrapper,.elementor-widget-image-box.elementor-position-right .elementor-image-box-wrapper{display:flex}.elementor-widget-image-box.elementor-position-right .elementor-image-box-wrapper{text-align:right;flex-direction:row-reverse}.elementor-widget-image-box.elementor-position-left .elementor-image-box-wrapper{text-align:left;flex-direction:row}.elementor-widget-image-box.elementor-position-top .elementor-image-box-img{margin:auto}.elementor-widget-image-box.elementor-vertical-align-top .elementor-image-box-wrapper{align-items:flex-start}.elementor-widget-image-box.elementor-vertical-align-middle .elementor-image-box-wrapper{align-items:center}.elementor-widget-image-box.elementor-vertical-align-bottom .elementor-image-box-wrapper{align-items:flex-end}}@media (max-width:767px){.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-img{margin-left:auto!important;margin-right:auto!important;margin-bottom:15px}}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-img{display:inline-block}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-title a{color:inherit}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-wrapper{text-align:center}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-description{margin:0}<\/style><div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\">PRIMERA ETAPA (1974 \u2013 1982): <\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\"><b>A principios de los a\u00f1os 70 solo se produc\u00edan alrededor de 90 MPCD<\/b> provenientes principalmente de los campos del Dif\u00edcil, Cicuco, Jobo y el Tabl\u00f3n, que abastec\u00edan primordialmente la Costa Caribe colombiana.<br><br>\nSin embargo, <b>podr\u00edamos decir que la historia del gas natural en Colombia se inicia con el descubrimiento de los campos de gas natural en la Guajira en 1973.<\/b>  A partir de ese momento su desarrollo ha estado marcado por diferentes momentos, llegando a ser hoy uno de los motores m\u00e1s importantes del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds.<br><br>\nLa primera etapa de la historia de Promigas con el Gas Natural <b>es definida por la importancia que este combustible jug\u00f3 para sortear la dif\u00edcil coyuntura energ\u00e9tica que tuvo que afrontar el pa\u00eds a ra\u00edz de la crisis petrolera mundial<\/b>  y que permiti\u00f3 la sustituci\u00f3n del fuel-oil para poder destinar este combustible para la exportaci\u00f3n.<br><br>\n<b>Durante estos a\u00f1os se dio inicio tambi\u00e9n al desarrollo del proceso de masificaci\u00f3n del gas natural en la Costa Caribe<\/b> , generando un alto bienestar a la sociedad.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3fba52c elementor-widget elementor-widget-timeline-widget-addon\" data-id=\"3fba52c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"timeline-widget-addon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<!-- ========= Timeline Widget Pro For Elementor 2.0.1 ========= --><div id=\"twae-wrapper-3fba52c\" class=\"twae-vertical twae-wrapper twae-both-sided style-1 twae-bg-simple\" data-style=\"style-1\" data-enable-popup=\"no\" data-line-filling=\"on\">    <div class=\"twae-start\"><\/div>    <div class=\"twae-line twae-timeline\" ><div class=\"twae-year twae-year-container elementor-repeater-item-e9ea73d\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-year-label twae-year-text\" >1974 1982<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><div id=\"twae-e9ea73d\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-e9ea73d twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Se crea Promigas como compa\u00f1\u00eda transportadora de gas natural para la costa Caribe colombiana<\/div><div class=\"twae-media full\"><img decoding=\"async\" width=\"2792\" height=\"875\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1974-Firma-Escritura-Promotora-Interconexion-Gasoductos-de-la-CA.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1974-Firma-Escritura-Promotora-Interconexion-Gasoductos-de-la-CA.png 2792w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1974-Firma-Escritura-Promotora-Interconexion-Gasoductos-de-la-CA-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1974-Firma-Escritura-Promotora-Interconexion-Gasoductos-de-la-CA-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1974-Firma-Escritura-Promotora-Interconexion-Gasoductos-de-la-CA-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1974-Firma-Escritura-Promotora-Interconexion-Gasoductos-de-la-CA-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1974-Firma-Escritura-Promotora-Interconexion-Gasoductos-de-la-CA-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 2792px) 100vw, 2792px\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-r\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Enmascarar-grupo-117.png\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\nDespu\u00e9s de veinte a\u00f1os de la empresa Gas Natural Colombiano S.A estar explotando con \u00e9xito t\u00e9cnico y financiero los yacimientos de Cicuco, estos comenzaron a declinar por lo que <strong>se vio precisada a buscar nuevas fuentes<\/strong>, descubriendo los campos gas\u00edferos de La Guajira.<button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\">\n\nComo consecuencia, se cre\u00f3 el 27 de diciembre de 1974 una nueva sociedad denominada <strong>Promotora de la Interconexi\u00f3n de los Gasoductos de la Costa Atl\u00e1ntica \"PROMIGAS Ltda.<\/strong>\" como compa\u00f1\u00eda transportadora de gas natural para la costa Caribe colombiana, la cual se constituy\u00f3 en 1976 en sociedad an\u00f3nima. <strong>Durante los a\u00f1os siguientes, esta organizaci\u00f3n se concentr\u00f3 en el desarrollo de los mercados residencial y comercial<\/strong> (peque\u00f1os consumidores) <strong>en Barranquilla y Cartagena.<\/strong>\n\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-602fe9b\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-602fe9b twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Construcci\u00f3n e inauguraci\u00f3n del primer gasoducto de Promigas e inicio de producci\u00f3n de gas natural en los campos de la Guajira.<\/div><div class=\"twae-media\"><div  id=\"twae-slideshow-602fe9b67\" class=\"twae-slideshow swiper-container\" dir=\"\" data-slideshow_autoplay =\"true\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide\"><img decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-2-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-2-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-2-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-2-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-2-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-2-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-1-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-1-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-1-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-1-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-1-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1976-1977-Inicio-construccion-primer-Gasoducto-Promigas-1-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-12-Agosto-Manuel-Gonzalez-Evento-Inauguracion-Gasoducto-1-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-12-Agosto-Manuel-Gonzalez-Evento-Inauguracion-Gasoducto-1-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-12-Agosto-Manuel-Gonzalez-Evento-Inauguracion-Gasoducto-1-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-12-Agosto-Manuel-Gonzalez-Evento-Inauguracion-Gasoducto-1-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-12-Agosto-Manuel-Gonzalez-Evento-Inauguracion-Gasoducto-1-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-12-Agosto-Manuel-Gonzalez-Evento-Inauguracion-Gasoducto-1-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Anuncio-2-Inauguracion-Gasoducto-Lopez-Michelsen-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Anuncio-2-Inauguracion-Gasoducto-Lopez-Michelsen-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Anuncio-2-Inauguracion-Gasoducto-Lopez-Michelsen-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Anuncio-2-Inauguracion-Gasoducto-Lopez-Michelsen-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Anuncio-2-Inauguracion-Gasoducto-Lopez-Michelsen-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Anuncio-2-Inauguracion-Gasoducto-Lopez-Michelsen-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Manuel-Gonzalez-Primer-Gerente-Promigas-1973-1983-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Manuel-Gonzalez-Primer-Gerente-Promigas-1973-1983-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Manuel-Gonzalez-Primer-Gerente-Promigas-1973-1983-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Manuel-Gonzalez-Primer-Gerente-Promigas-1973-1983-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Manuel-Gonzalez-Primer-Gerente-Promigas-1973-1983-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1977-Manuel-Gonzalez-Primer-Gerente-Promigas-1973-1983-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><\/div>\r\n\t\t\t\t\t<!-- Add Arrows -->                    \r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-icon-left-open\"><\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-icon-right-open\"><\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-l\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Grupo-13256-1.png\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\n\nCon una duraci\u00f3n en la etapa de construcci\u00f3n que se plane\u00f3 para construir en 24 meses y que se desarroll\u00f3 en solo 14 a partir de 1976, <strong>la construcci\u00f3n del gasoducto marc\u00f3 un hito en la econom\u00eda nacional. <\/strong><button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\"><strong>Esta obra de 380 Km de tuber\u00eda<\/strong> permiti\u00f3 la conexi\u00f3n de los campos de la Guajira con los centros de consumos ubicados principalmente en Barranquilla y Cartagena. <strong>El 12 de agosto de 1977<\/strong>, el primer presidente de Promigas <strong>Manuel Gonz\u00e1lez Angulo*<\/strong> con la presencia del <strong>presidente de la Rep\u00fablica Alfonso L\u00f3pez Michelsen<\/strong> y sus ministros de Minas y Energ\u00eda, Obras P\u00fablicas y Educaci\u00f3n, los Gobernadores de todos los departamentos de la Costa Caribe y otras personalidades de la regi\u00f3n, <strong>inauguraron oficialmente el gasoducto<\/strong>, lo que coincidi\u00f3 con la iniciaci\u00f3n de la producci\u00f3n de gas en los campos de la Guajira. <strong>Ese mismo a\u00f1o, el 26 de agosto, se inici\u00f3 la operaci\u00f3n del gasoducto en el tramo Ballena-Palomino-Barranquilla<\/strong>, transportando durante el primer a\u00f1o completo de operaci\u00f3n (agosto 1977-agosto 1978) 76.5MPCD. Ese mismo a\u00f1o, el 26 de agosto, se inici\u00f3 la operaci\u00f3n del gasoducto en el tramo Ballena-Palomino-Barranquilla, transportando durante el primer a\u00f1o completo de operaci\u00f3n (agosto 1977-agosto 1978) 76.5MPCD.<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-052c27d\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-052c27d twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Culminaci\u00f3n de la primera infraestructura de Gas Natural de Promigas. <\/div><div class=\"twae-media\"><div  id=\"twae-slideshow-052c27d100\" class=\"twae-slideshow swiper-container\" dir=\"\" data-slideshow_autoplay =\"true\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-1-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-1-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-1-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-1-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-1-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-1-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-2-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-2-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-2-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-2-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-2-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983-Culminacion-Gasoducto-2-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><\/div>\r\n\t\t\t\t\t<!-- Add Arrows -->                    \r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-icon-left-open\"><\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-icon-right-open\"><\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-r\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1979-1983.png\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\n\nDurante estos a\u00f1os se culminan todos los trabajos de construcci\u00f3n de la infraestructura, llevando el gasoducto a su capacidad de dise\u00f1o, la cual en su fase inicial era de 225 MPCD.<button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\">\n\n<strong>En 1979 se puso en marcha el tramo B\/quilla-El Rodadero<\/strong>; en 1980, se construye el tramo alterno al cruce Sub-Atl\u00e1ntico en la \u201cBarra\u201d entre el mar y la ci\u00e9naga grande; <strong>en 1981 se culmina el proyecto de ampliaci\u00f3n del tramo B\/quilla- Cartagena.\u00a0\u00a0<\/strong>\n\nDespu\u00e9s de estas m\u00faltiples ampliaciones, el gasoducto llega a transportar 225 MPCD en 1983, alcanzando su capacidad m\u00e1xima de dise\u00f1o.\n\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"twae-inner-line\"><\/div><\/div>\r\n<div class=\"twae-end\"><\/div>   \r\n<\/div><style type=\"text\/css\">@media (max-width: 1024px){ .twae-vertical.twae-wrapper{--tw-ybx-size: 80px !important;}}<\/style>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3505693 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"3505693\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25587b8 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"25587b8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\">SEGUNDA ETAPA (1983 \u2013 2000): <\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\"><b>La segunda etapa se podr\u00eda definir como el gran salto que dio Colombia hacia la masificaci\u00f3n del gas natural <\/b>mediante el desarrollo del mercado interno, para lo cual fue necesaria la construcci\u00f3n de gasoductos a lo largo del pa\u00eds. Finalmente, el nuevo modelo energ\u00e9tico y de servicios p\u00fablicos implantados por la Constituci\u00f3n de 1991 y la Ley 142 de 1994, marcar\u00eda una nueva era en el desarrollo del gas natural. <br><br>\n<b>En 1983 asume la presidencia de la compa\u00f1\u00eda Guido Nule Am\u00edn*,<\/b>inici\u00e1ndose un periodo de expansi\u00f3n en la historia de PROMIGAS que redund\u00f3 en la estructuraci\u00f3n de un portafolio de inversiones regional muy importante y en la conformaci\u00f3n de una plataforma organizacional que le permitir\u00eda, a lo largo de la d\u00e9cada de los 90, convertirse en una empresa de car\u00e1cter nacional e iniciar el proceso de consolidaci\u00f3n para convertirse en una organizaci\u00f3n de clase mundial.<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-03c2056 elementor-widget elementor-widget-timeline-widget-addon\" data-id=\"03c2056\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"timeline-widget-addon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<!-- ========= Timeline Widget Pro For Elementor 2.0.1 ========= --><div id=\"twae-wrapper-03c2056\" class=\"twae-vertical twae-wrapper twae-both-sided style-1 twae-bg-simple\" data-style=\"style-1\" data-enable-popup=\"no\" data-line-filling=\"on\">    <div class=\"twae-start\"><\/div>    <div class=\"twae-line twae-timeline\" ><div class=\"twae-year twae-year-container elementor-repeater-item-abca0f3\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-year-label twae-year-text\" >1983   2000<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><div id=\"twae-abca0f3\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-abca0f3 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\"> Incursionamos en la distribuci\u00f3n de gas natural con inversiones en Gases del Caribe y Surtigas<\/div><div class=\"twae-media\"><div  id=\"twae-slideshow-abca0f366\" class=\"twae-slideshow swiper-container\" dir=\"\" data-slideshow_autoplay =\"true\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Guido-Nule-Amin-Segunda-Etapa-1-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Guido-Nule-Amin-Segunda-Etapa-1-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Guido-Nule-Amin-Segunda-Etapa-1-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Guido-Nule-Amin-Segunda-Etapa-1-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Guido-Nule-Amin-Segunda-Etapa-1-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Guido-Nule-Amin-Segunda-Etapa-1-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Surtigas-Mamonal-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Surtigas-Mamonal-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Surtigas-Mamonal-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Surtigas-Mamonal-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Surtigas-Mamonal-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1983-Surtigas-Mamonal-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><\/div>\r\n\t\t\t\t\t<!-- Add Arrows -->                    \r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-icon-left-open\"><\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-icon-right-open\"><\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-l\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/anos2-3.png\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\n<div>\n\ny se inicia tambi\u00e9n el primer proyecto piloto en el pa\u00eds para la utilizaci\u00f3n de gas natural en veh\u00edculos, con la conversi\u00f3n de 100 buses de transporte p\u00fablico en Cartagena y Barranquilla. <button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\"><em>*Surtigas inicia operaciones en 1968 con la comercializaci\u00f3n de gas propano en las ciudades de Cartagena y Sincelejo; luego de 10 a\u00f1os, en 1979, la empresa cambia su actividad a la comercializaci\u00f3n de gas natural. En la d\u00e9cada de los 90, gracias a los programas de masificaci\u00f3n del gas natural, Surtigas inicia proyectos de extensi\u00f3n de redes y hoy d\u00eda opera en m\u00e1s de 185 poblaciones de los departamentos de Bol\u00edvar, Sucre, C\u00f3rdoba, Antioquia y Magdalena, lo que la convierte en la distribuidora y comercializadora de gas natural con mayor \u00e1rea geogr\u00e1fica atendida en el territorio nacional: 90.000 km2<\/em><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-161dc16\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-161dc16 twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Creaci\u00f3n de GNC (Gas Natural Comprimido) como una unidad de negocio de PROMIGAS<\/div><div class=\"twae-media full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2792\" height=\"875\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1986.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1986.png 2792w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1986-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1986-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1986-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1986-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1986-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 2792px) 100vw, 2792px\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-r\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/ano1986.png;\" alt=\"\" width=\"20%\" \/><\/p><div>convirti\u00e9ndose en pionera en el pa\u00eds por el alto impacto macroecon\u00f3mico y ambiental del gas natural vehicular.<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-134f262\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-134f262 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">\u201cGasoductos Regionales\u201d <\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-r\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/anos2-2.png\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\n\n<strong>Durante este a\u00f1o Promigas inici\u00f3 uno de los proyectos m\u00e1s ambiciosos de masificaci\u00f3n de gas en el Colombia, denominado \u201cGasoductos Regionales\u201d.<\/strong>\n\n<button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\">Este proyecto permiti\u00f3 el acceso al gas natural a m\u00e1s de 100 municipios en el pa\u00eds, particularmente con predominio de habitantes pertenecientes a los estratos m\u00e1s pobres de la poblaci\u00f3n y constituy\u00f3 el primer caso en materia de subsidios cruzados, esquema que posteriormente institucionaliz\u00f3 la Ley 142 para todos los servicios p\u00fablicos.<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-d013206\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-d013206 twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Somos Promigas S.A. ESP<\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-r\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/ano-1990.png;\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\n\n<strong>En 1990, la Asamblea General de Accionistas decidi\u00f3 simplificar la raz\u00f3n social, denomin\u00e1ndola solamente Promigas S.A<\/strong><button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\">\n\ny en 1995, a ra\u00edz de la expedici\u00f3n de la Ley 142 de 1994, que regula los servicios p\u00fablicos domiciliarios y complementarios, <strong>la Asamblea General de Accionistas reform\u00f3 los estatutos y se pas\u00f3 a identificar la empresa como Promigas S.A. ESP<\/strong>, la cual sigue siendo de car\u00e1cter privado y con estructura societaria por acciones.\n\n<strong>Durante esta d\u00e9cada de los 90, en Colombia, se inici\u00f3 la expansi\u00f3n del sector hacia el interior del pa\u00eds,<\/strong> resultado de la interconexi\u00f3n a trav\u00e9s de sistemas de transporte de gas, lo que le abri\u00f3 a Promigas la posibilidad de invertir en empresas de transporte y distribuci\u00f3n de gas natural en esa zona. Se destacan las inversiones en Centragas y Gases de Boyac\u00e1 y Santander gasoductos construidos, operados y mantenidos bajo la modalidad BOMT.\n\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-7d6aaf9\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-7d6aaf9 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Penetraci\u00f3n Gas domiciliario en el norte de Colombia  <\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-r\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/ano-1992.png;\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\n\nPara finales de 1992 Gases del Caribe S.A. hab\u00eda logrado vincular 113.307 usuarios en los Departamentos de Atl\u00e1ntico y Magdalena, y Surtigas S.A. cerca de 98.765 usuarios en los Departamentos de Bol\u00edvar, Sucre y C\u00f3rdoba, alcanzando una cobertura en dichos departamentos del 56% y 53% respectivamente.\n\n<button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\">\n\nTambi\u00e9n para este a\u00f1o, <strong>PROMIGAS hab\u00eda logrado la conformaci\u00f3n de un portafolio de empresas<\/strong> con nexos patrimoniales comunes, <strong>con una participaci\u00f3n accionar\u00eda en 13 compa\u00f1\u00edas<\/strong> y una inversi\u00f3n de $5.208.040.346 de pesos de la \u00e9poca.\n\nGuido Nule es nombrado ministro de Comunicaciones y posteriormente ministro de Minas y Energ\u00eda, siendo remplazado por el <strong>tercer presidente de la compa\u00f1\u00eda, Antonio Celia Mart\u00ednez-Aparicio.<\/strong>\n\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-821db9d\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-821db9d twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Promigas: trasciende de compa\u00f1\u00eda regional a una con cobertura nacional <\/div><div class=\"twae-media\"><div  id=\"twae-slideshow-821db9d28\" class=\"twae-slideshow swiper-container\" dir=\"\" data-slideshow_autoplay =\"true\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Gases-de-Occidente-1-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Gases-de-Occidente-1-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Gases-de-Occidente-1-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Gases-de-Occidente-1-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Gases-de-Occidente-1-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Gases-de-Occidente-1-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Transmetano-1-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Transmetano-1-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Transmetano-1-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Transmetano-1-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Transmetano-1-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-Transmetano-1-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><div class=\"swiper-slide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"251\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-1997-Transmetano-Gasoducto-Sebastopol-Medellin-1024x321.png\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-1997-Transmetano-Gasoducto-Sebastopol-Medellin-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-1997-Transmetano-Gasoducto-Sebastopol-Medellin-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-1997-Transmetano-Gasoducto-Sebastopol-Medellin-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-1997-Transmetano-Gasoducto-Sebastopol-Medellin-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1993-1997-Transmetano-Gasoducto-Sebastopol-Medellin-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/div><\/div>\r\n\t\t\t\t\t<!-- Add Arrows -->                    \r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-icon-left-open\"><\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-icon-right-open\"><\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-r\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/ano-1993.png;\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\n\n<strong>Gracias a la expedici\u00f3n del Programa de Masificaci\u00f3n de Gas Natural a trav\u00e9s del CONPES 2646 de 1993<\/strong> y el Decreto 408 del 3 de marzo de 1993 <strong>se marc\u00f3 un hito particularmente clave en el desarrollo de PROMIGAS en la d\u00e9cada de los 90.\u00a0<\/strong>\n\n<button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\">\n\n<strong>A raz del Plan de Gas empez\u00f3 para PROMIGAS una nueva etapa de expansi\u00f3n empresarial,<\/strong> pasando de ser una compa\u00f1\u00eda con presencia regional a una compa\u00f1\u00eda con cobertura nacional.\n\nEs as\u00ed como durante 1993 se\n\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-40a5b77\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-40a5b77 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Llegamos a los Santanderes con la inversi\u00f3n en Transoriente<\/div><div class=\"twae-media full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2792\" height=\"875\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1994-Transoriente.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1994-Transoriente.png 2792w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1994-Transoriente-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1994-Transoriente-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1994-Transoriente-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1994-Transoriente-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1994-Transoriente-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 2792px) 100vw, 2792px\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-r\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/anos2-4.png\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\n\ngracias a la adjudicaci\u00f3n de la concesi\u00f3n para la construcci\u00f3n del gasoducto Bucaramanga-Barrancabermeja, <strong>se constituye la compa\u00f1\u00eda Transportadora de Gas del Oriente-Transoriente. <\/strong><button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\">\n\n<strong>Promioriente,<\/strong> nombre con el que se le conoce hoy d\u00eda, es la \u00fanica compa\u00f1\u00eda con infraestructura que conecta al campo de Gibraltar con Bucaramanga, con la Refiner\u00eda de Barrancabermeja y con el interior del pa\u00eds.\u200b\u200b\n\n<strong>Este a\u00f1o tambi\u00e9n se aprob\u00f3 la Ley 142 que defini\u00f3 el marco legal para la prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos domiciliarios<\/strong>. En el marco de la Ley se define el gas combustible como un servicio p\u00fablico, y en reemplazo de la CRE se cre\u00f3 la Comisi\u00f3n de Regulaci\u00f3n de Energ\u00eda y Gas (CREG)\n\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-68baa48\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-68baa48 twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Nace Transoccidente S.A.<\/div><div class=\"twae-media full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2792\" height=\"875\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1998-Transoccidente-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1998-Transoccidente-1.png 2792w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1998-Transoccidente-1-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1998-Transoccidente-1-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1998-Transoccidente-1-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1998-Transoccidente-1-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1998-Transoccidente-1-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 2792px) 100vw, 2792px\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-r\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/ano1998.png;\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\n\ncomo resultado de un <strong>proceso de escisi\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda Gases de Occidente S.A. ESP<\/strong>; debido a la evoluci\u00f3n y din\u00e1mica al interior del mercado de los servicios p\u00fablicos, y espec\u00edficamente el servicio p\u00fablico de distribuci\u00f3n de gas combustible, y sus actividades complementarias, haciendo necesaria la especializaci\u00f3n de cada una de sus actividades, con el prop\u00f3sito de prestar un mejor servicio a los usuarios.<button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\">El gasoducto de Transoccidente se conecta del sistema de\u00a0<strong>Transporte de Occidente (Mariquita-Cali)<\/strong>\u00a0en el CITY GATE de Cali, y presta el servicio de transporte de gas natural a las empresas de distribuci\u00f3n domiciliaria como\u00a0<strong>Gases de Occidente S.A. <\/strong>y a\u00a0<strong>Gases del Norte del Valle S.A.<\/strong><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-a2759d0\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-a2759d0 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Se crea la Fundaci\u00f3n Promigas<\/div><div class=\"twae-media full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2792\" height=\"875\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1999-Fundacion-Promigas-2.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1999-Fundacion-Promigas-2.png 2792w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1999-Fundacion-Promigas-2-300x94.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1999-Fundacion-Promigas-2-1024x321.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1999-Fundacion-Promigas-2-768x241.png 768w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1999-Fundacion-Promigas-2-1536x481.png 1536w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1999-Fundacion-Promigas-2-2048x642.png 2048w\" sizes=\"(max-width: 2792px) 100vw, 2792px\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" class=\"img-fecha-r\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-9.png\" alt=\"\" width=\"20%\" \/>\n<div>\n\nbajo el nombre de Fundagas, <strong>gracias a las contribuciones realizadas por los empleados de la compa\u00f1\u00eda<\/strong> y con un enfoque de trabajo con las familias, las escuelas y otros actores locales de las comunidades ubicadas en las zonas de influencia.\u200b<button class=\"leer-mas\">+ Seguir leyendo<\/button>\n<div class=\"contenido-oculto\">\n\n<strong>Inicia para Promigas,<\/strong> a trav\u00e9s de su fundaci\u00f3n, <strong>el desarrollo de una estrategia de gesti\u00f3n social<\/strong> que incrementa las oportunidades de bienestar en las regiones donde operan sus negocios, enfoc\u00e1ndose especialmente en la mejora de la educaci\u00f3n para lograr territorios m\u00e1s competitivos.\n\n<strong>Para finales de los 90 PROMIGAS hab\u00eda cumplido ya su meta estrat\u00e9gica planteada a principios de la d\u00e9cada<\/strong>, logrando una posici\u00f3n de liderazgo en la industria a nivel nacional a trav\u00e9s de contratos de operaci\u00f3n y mantenimiento, inversiones en nuevos gasoductos, y a trav\u00e9s de participaci\u00f3n en nuevas distribuidoras de gas natural a lo largo del pa\u00eds; constituyendo de esta manera un importante portafolio de inversiones, <strong>pasando de ser una compa\u00f1\u00eda transportadora regional a una \u201cholding\u201d.<\/strong>\n\n<\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"twae-inner-line\"><\/div><\/div>\r\n<div class=\"twae-end\"><\/div>   \r\n<\/div><style type=\"text\/css\">@media (max-width: 1024px){ .twae-vertical.twae-wrapper{--tw-ybx-size: 80px !important;}}<\/style>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fb6642d e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"fb6642d\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37f5ad9 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"37f5ad9\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-634ebf5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"634ebf5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Para finales de los 90 PROMIGAS hab\u00eda cumplido ya su meta estrat\u00e9gica planteada a principios de la d\u00e9cada<\/strong>, logrando una posici\u00f3n de liderazgo en la industria a nivel nacional a trav\u00e9s de contratos de operaci\u00f3n y mantenimiento, inversiones en nuevos gasoductos, y a trav\u00e9s de participaci\u00f3n en nuevas distribuidoras de gas natural a lo largo del pa\u00eds; constituyendo de esta manera un importante portafolio de inversiones, <strong>pasando de ser una compa\u00f1\u00eda transportadora regional a una \u201cholding\u201d.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-66d72e6 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"66d72e6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Contin\u00faa visitando esta secci\u00f3n para conocer los dem\u00e1s hitos de la compa\u00f1\u00eda a trav\u00e9s de sus 50 a\u00f1os de historia.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f372d1 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"8f372d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">PROmigas es PROgreso<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el a\u00f1o 1958 entraron en servicio los pozos de producci\u00f3n de petr\u00f3leo pertenecientes a la concesi\u00f3n Cicuco (Isla de Mompox). El petr\u00f3leo explotado en estos yacimientos estaba acompa\u00f1ado de cantidades apreciables de gas natural, lo que permiti\u00f3 a la concesionaria Colombian Petroleum Company investigar la posibilidad de utilizar este combustible en la ciudad de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>time line - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"time line - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En el a\u00f1o 1958 entraron en servicio los pozos de producci\u00f3n de petr\u00f3leo pertenecientes a la concesi\u00f3n Cicuco (Isla de Mompox). El petr\u00f3leo explotado en estos yacimientos estaba acompa\u00f1ado de cantidades apreciables de gas natural, lo que permiti\u00f3 a la concesionaria Colombian Petroleum Company investigar la posibilidad de utilizar este combustible en la ciudad de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-26T14:20:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano-1024x321.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"16 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/\",\"name\":\"time line - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano-1024x321.png\",\"datePublished\":\"2024-03-20T15:15:40+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-26T14:20:53+00:00\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano.png\",\"width\":2792,\"height\":875},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"time line - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"time line - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"En el a\u00f1o 1958 entraron en servicio los pozos de producci\u00f3n de petr\u00f3leo pertenecientes a la concesi\u00f3n Cicuco (Isla de Mompox). El petr\u00f3leo explotado en estos yacimientos estaba acompa\u00f1ado de cantidades apreciables de gas natural, lo que permiti\u00f3 a la concesionaria Colombian Petroleum Company investigar la posibilidad de utilizar este combustible en la ciudad de [&hellip;]","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_modified_time":"2024-03-26T14:20:53+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano-1024x321.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"16 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/","name":"time line - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano-1024x321.png","datePublished":"2024-03-20T15:15:40+00:00","dateModified":"2024-03-26T14:20:53+00:00","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/time-line\/#primaryimage","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano.png","contentUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/1959-Constitucion-Gas-Natural-Colombiano.png","width":2792,"height":875},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1586"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1586"}],"version-history":[{"count":100,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1586\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2011,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1586\/revisions\/2011"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1586"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}