{"id":2485,"date":"2024-05-31T16:42:51","date_gmt":"2024-05-31T16:42:51","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?p=2485"},"modified":"2024-07-05T20:18:16","modified_gmt":"2024-07-05T20:18:16","slug":"impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/","title":{"rendered":"Impulsamos 60 emprendimientos en Bol\u00edvar y La Guajira"},"content":{"rendered":"\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><em>Como parte del proyecto \u2018C\u00edrculos de Cuidado\u2019, 378 personas migrantes y colombianas retornada y comunidades de acogida recibieron un acompa\u00f1amiento integral para el fortalecimiento de capacidades y el mejoramiento de sus ingresos econ\u00f3micos.<\/em><\/li>\n\n\n<li><em>El proyecto, apoyado por Promigas, Surtigas y su Fundaci\u00f3n Promigas, ha permitido a los beneficiarios adquirir conocimientos s\u00f3lidos en materia de emprendimiento, as\u00ed como desarrollar competencias clave para la gesti\u00f3n de negocios.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n\n\n<p><strong>La Guajira y Bol\u00edvar, mayo de 2024.<\/strong><strong><em>&nbsp;&nbsp;<\/em><\/strong>Con el fin de hacerle frente a una de las mayores barreras que enfrentan las personas migrantes, colombianas retornadas y comunidades de acogida, surge el proyecto&nbsp;<strong>\u2018C\u00edrculos de Cuidado\u2019<\/strong>, un proyecto de la Fundaci\u00f3n Pies Descalzos, con el apoyo de la Fundaci\u00f3n Hilton e implementado por la Fundaci\u00f3n Promigas en los temas de productividad para<strong>&nbsp;facilitar su integraci\u00f3n en el sistema laboral y educativo en el pa\u00eds.&nbsp;&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n<p>El proyecto se desglosa en dos pilares esenciales para transformar comunidades: un componente pedag\u00f3gico, que facilita el acceso y adaptaci\u00f3n de los ni\u00f1os y ni\u00f1as a la educaci\u00f3n formal, y otro de emprendimiento que asume la misi\u00f3n de<strong>&nbsp;capacitar a las familias en temas de emprendimiento y sostenibilidad financiera, donde el 80% de los participantes son mujeres.<\/strong><\/p>\n\n\n<p><em>\u201cGracias a este proyecto, las clases, el acompa\u00f1amiento de los asesores y la entrega de los insumos recibidos, he podido fortalecer mi negocio; con esto seguir\u00e9 mejorando mis ventas para seguir sacando a mi familia adelante\u201d,&nbsp;<\/em>mencion\u00f3&nbsp;<strong>Josefa de Luque, participante del proyecto.<\/strong><\/p>\n\n\n<p>Los 378 beneficiarios que hacen parte del componente de emprendimiento,&nbsp;<strong>adem\u00e1s de desarrollar sus capacidades y de contar con un capital semilla para impulsar sus emprendimientos, reciben acompa\u00f1amiento psicosocial<\/strong>&nbsp;que busca fortalecer el bienestar emocional y social de los emprendedores, fomentando su autonom\u00eda, independencia y desarrollo personal.&nbsp;<\/p>\n\n\n<p>En este sentido la&nbsp;<strong>directora ejecutiva de la Fundaci\u00f3n Promigas, Marcela D\u00e1vila,&nbsp;<\/strong>complementa que&nbsp;<em>\u201cnos sumamos a este proyecto desde nuestro programa M\u00e1s Emprendimiento, que promueve el desarrollo de nuevos negocios, mediante la formaci\u00f3n de capacidades en los emprendedores, para su inserci\u00f3n en el ecosistema del emprendimiento<\/em><em>.&nbsp;<\/em><em>De la mano de nuestras empresas&nbsp;<\/em><strong><em>Promigas y Surtigas<\/em><\/strong><em>, seguimos comprometidos con dejar una Huella Social y seguir llevando Energ\u00eda que Impulsa Desarrollo en las comunidades de La Guajira y Bol\u00edvar\u201d.<\/em><\/p>\n\n\n<p>Asimismo, los participantes, tras culminar con \u00e9xito su proceso formativo en el marco de \u2018C\u00edrculos de Cuidado\u2019, han recibido certificaci\u00f3n en Habilidades Emprendedoras y Competencias para la Vida.&nbsp;<\/p>\n\n\n<p>Patricia Sierra, directora ejecutiva de la Fundaci\u00f3n Pies Descalzos,<em>&nbsp;asegura&nbsp;<\/em>que<em>&nbsp;\u201cen la Fundaci\u00f3n Pies Descalzos, creemos en el poder de las alianzas para transformar vidas. Por eso, cuando invitamos a la Fundaci\u00f3n Promigas a crear esta alianza sab\u00edamos que juntos pod\u00edamos fortalecer las habilidades empresariales y mejorar la calidad de vida de las personas migrantes y retornadas en Cartagena, Maicao y Riohacha. Nuestro objetivo es crear una sociedad m\u00e1s justa y equitativa, brindando oportunidades para que cada individuo genere ingresos y sustente a sus familias, a sus hijos e hijas quienes tambi\u00e9n hacen parte del proyecto Circulos de Cuidado.<\/em><\/p>\n\n\n<p>El proyecto, adem\u00e1s, acompa\u00f1a a ni\u00f1as y ni\u00f1os migrantes y retornados en su acogida en las instituciones educativas, para que su proceso de vinculaci\u00f3n en los colegios sea armonios. A la fecha, se han impactado m\u00e1s de 1200 ni\u00f1as y ni\u00f1os en los tres territorios.&nbsp;<\/p>\n\n\n<p>La iniciativa se alinea a los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) n\u00famero 1, 4, 5 y 8, que buscan&nbsp;<strong>erradicar la pobreza en todas sus formas en el mundo, brindar educaci\u00f3n de calidad, promover la igualdad de g\u00e9nero y el trabajo decente y econ\u00f3mico<\/strong>&nbsp;respectivamente.&nbsp;<br><em>\u201cDe verdad que yo estoy muy agradecida con los profes y con todos los que estuvieron en esta capacitaci\u00f3n, porque nos ense\u00f1aron tantas cosas sobre todo a tenernos amor propio, c\u00f3mo mantener nuestro negocio para que no se caiga. Ahora tenemos herramientas para seguir adelante manteni\u00e9ndonos firmes con nuestros negocios\u201d, concluy\u00f3&nbsp;<\/em><strong><em>Delibeth \u00c1vila Ter\u00e1n, beneficiaria de C\u00edrculos de Cuidado.<\/em><\/strong><\/p>\n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t<figure><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00021-1-1024x683-2-300x200.webp\" alt=\"DSC00021-1-1024x683\" \/><\/figure><figure><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC09885-Mejorado-NR-scaled-1-300x200.jpg\" alt=\"DSC09885-Mejorado-NR-scaled\" \/><\/figure><figure><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00051-scaled-1-300x200.jpg\" alt=\"DSC00051-scaled\" \/><\/figure><figure><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00046-scaled-1-300x200.jpg\" alt=\"DSC00046-scaled\" \/><\/figure><figure><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00077-scaled-1-300x200.jpg\" alt=\"DSC00077-scaled\" \/><\/figure><figure><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00017-scaled-1-300x200.jpg\" alt=\"DSC00017-scaled\" \/><\/figure><figure><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC09939-scaled-1-300x200.jpg\" alt=\"DSC09939-scaled\" \/><\/figure><figure><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC09950-Mejorado-NR-scaled-1-300x200.jpg\" alt=\"DSC09950-Mejorado-NR-scaled\" \/><\/figure><figure><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC09992-scaled-1-300x207.jpg\" alt=\"DSC09992-scaled\" \/><\/figure>\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" viewBox=\"0 0 1000 1000\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M646 125C629 125 613 133 604 142L308 442C296 454 292 471 292 487 292 504 296 521 308 533L604 854C617 867 629 875 646 875 663 875 679 871 692 858 704 846 713 829 713 812 713 796 708 779 692 767L438 487 692 225C700 217 708 204 708 187 708 171 704 154 692 142 675 129 663 125 646 125Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" viewBox=\"0 0 1000 1000\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M696 533C708 521 713 504 713 487 713 471 708 454 696 446L400 146C388 133 375 125 354 125 338 125 325 129 313 142 300 154 292 171 292 187 292 204 296 221 308 233L563 492 304 771C292 783 288 800 288 817 288 833 296 850 308 863 321 871 338 875 354 875 371 875 388 867 400 854L696 533Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"646\" height=\"89\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/logos123.png\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/logos123.png 646w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/logos123-300x41.png 300w\" sizes=\"(max-width: 646px) 100vw, 646px\" \/>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Guajira y Bol\u00edvar, mayo de 2024.\u00a0\u00a0Con el fin de hacerle frente a una de las mayores barreras que enfrentan las personas migrantes&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2486,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-2485","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-noticia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.2 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Impulsamos 60 emprendimientos en Bol\u00edvar y La Guajira - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Impulsamos 60 emprendimientos en Bol\u00edvar y La Guajira - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Guajira y Bol\u00edvar, mayo de 2024.\u00a0\u00a0Con el fin de hacerle frente a una de las mayores barreras que enfrentan las personas migrantes...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-05-31T16:42:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-05T20:18:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00021-1-1024x683-1.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"683\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/webp\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"eme\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"eme\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/\",\"name\":\"Impulsamos 60 emprendimientos en Bol\u00edvar y La Guajira - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00021-1-1024x683-1.webp\",\"datePublished\":\"2024-05-31T16:42:51+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-05T20:18:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00021-1-1024x683-1.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00021-1-1024x683-1.webp\",\"width\":1024,\"height\":683},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f\",\"name\":\"eme\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"eme\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\"],\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Impulsamos 60 emprendimientos en Bol\u00edvar y La Guajira - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Impulsamos 60 emprendimientos en Bol\u00edvar y La Guajira - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"La Guajira y Bol\u00edvar, mayo de 2024.\u00a0\u00a0Con el fin de hacerle frente a una de las mayores barreras que enfrentan las personas migrantes...","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_published_time":"2024-05-31T16:42:51+00:00","article_modified_time":"2024-07-05T20:18:16+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":683,"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00021-1-1024x683-1.webp","type":"image\/webp"}],"author":"eme","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"eme","Tiempo de lectura":"6 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/","name":"Impulsamos 60 emprendimientos en Bol\u00edvar y La Guajira - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00021-1-1024x683-1.webp","datePublished":"2024-05-31T16:42:51+00:00","dateModified":"2024-07-05T20:18:16+00:00","author":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira\/#primaryimage","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00021-1-1024x683-1.webp","contentUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/DSC00021-1-1024x683-1.webp","width":1024,"height":683},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f","name":"eme","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g","caption":"eme"},"sameAs":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com"],"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2485"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2518,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2485\/revisions\/2518"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2486"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2485"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}