<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Promigas 50 Años</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 27 Mar 2024 21:05:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/03/Enmascarar-grupo-116.png</url>
	<title>Promigas 50 Años</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Con Ia jornada ‘Juntos por el PROgreso’, Promigas y su Fundación impulsan autonomía económica de 60 mujeres en Ciénaga</title>
		<link>/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga-2/</link>
					<comments>/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 16:34:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1423</guid>

					<description><![CDATA[Ciénaga (Magdalena), 8 de marzo de 2024. El empoderamiento femenino promueve la autonomía económica de las mujeres y de sus hogares en el territorio. Ese fue el mensaje que, desde la Plaza Centenario de Ciénaga (Magdalena), Promigas y su Fundación transmitieron durante la primera jornada ‘Juntos por el PROgreso’, que reunió a más de 150 beneficiarios y familiares, líderes, vecinos y otros actores de la comunidad. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul>
<li><em>En el marco de los 50 años de Promigas y 25 de su fundación, se inicia la conmemoración con la primera jornada ‘Juntos por el PROgreso’, donde beneficiarios y familiares, líderes, vecinos y otros actores de la comunidad disfrutaron de una tarde llena de actividades para su bienestar.&nbsp;</em></li>



<li><em>Durante la jornada, 60 beneficiarias de ‘Alas Comunidades’ recibieron&nbsp; certificación en Transformación Personal y Habilidades Empresariales para impulsar sus negocios de gastronomía, productos del mar y artesanías.</em></li>
</ul>



<p><strong><em>Ciénaga (Magdalena), 8 de marzo de 2024.</em></strong> El empoderamiento femenino promueve la autonomía económica de las mujeres y de sus hogares en el territorio. Ese fue el mensaje que, desde la <strong>Plaza Centenario de Ciénaga (Magdalena)</strong>, Promigas y su Fundación transmitieron durante la primera jornada ‘Juntos por el PROgreso’, que reunió a más de 150 beneficiarios y familiares, líderes, vecinos y otros actores de la comunidad.&nbsp;</p>



<p>Durante esta jornada, las empresas llegaron hasta el territorio con actividades lúdicas en las que participaron habitantes de todas las edades para iniciar la conmemoración de los 50 años de Promigas y los 25 años de la Fundación.</p>



<p>Asimismo, en el marco de esta actividad, en alianza con Grupo Transfórmate, 60 beneficiarias del proyecto ‘Alas Comunidades’ recibieron en Transformación Personal y Habilidades Empresariales, tras completar 120 horas de formación.</p>



<p>“Estamos muy agradecidas con lo que la Fundación nos ha brindado y, sobre todo, con esta jornada tan especial en la que pudimos reencontrarnos con amigos y conocer a las beneficiarias de otras iniciativas. Con ‘Alas Comunidades’ emprendimos un vuelo que nos ha cambiado la vida. Hoy nos damos cuenta de lo que somos capaces y que vamos por más”, expresó <strong>Gisela Martínez, una de las líderes que recibió certificación.</strong></p>



<p>Respecto a esta jornada, la <strong>directora ejecutiva de Fundación Promigas, Marcela Dávila Márquez,</strong> manifestó que <em>“tenemos el compromiso de dejar una Huella Social en el territorio. Iniciamos la conmemoración de los 50 años de Promigas y los 25 años de la fundación en las comunidades. A lo largo del año, seguiremos liderando múltiples jornadas que unan a nuestros beneficiarios y sus comunidades, generando espacios dinámicos que generen bienestar y PROgreso. Estamos felices de llegar a Ciénaga de la mano de las mujeres de ‘Alas Comunidades’, una iniciativa que, además de fortalecer sus emprendimientos, busca su empoderamiento y el de sus hogares”.&nbsp;</em></p>



<p>Tras una fase de exploración sobre las habilidades y deseos de emprendimiento de las mujeres, Fundación Promigas, a través de Grupo Transfórmate como aliado operador, identificó fortalezas y vocaciones para los sectores gastronomía, elaboración y comercialización de productos del mar, y elaboración y comercialización de productos artesanales.&nbsp;</p>



<p>Desde mayo de 2023, las 60 mujeres participaron en este proceso formativo que contempló acompañamiento técnico y psicosocial, con el fin de instalar capacidades y micronegocios productivos en cada frente para reactivar su economía local. Adicionalmente, se les entregaron fuentes de microcréditos y dotación de herramientas para la puesta en marcha de sus emprendimientos.&nbsp;</p>



<p>Con Alas Comunidades, Promigas y su Fundación le apuntan directamente al <strong>5to. Objetivo de Desarrollo Sostenible: Igualdad de Género y Empoderamiento de la Mujer,</strong> teniendo en cuenta que esta iniciativa propende por el empoderamiento y autonomía socioeconómica de las mujeres en Ciénaga, y así contribuir al cierre de brechas de género en el territorio.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>60 madres adolescentes reciben certificación en servicios hoteleros para impulsar su empleabilidad en Cartagena</title>
		<link>/60-madres-adolescentes-reciben-certificacion-en-servicios-hoteleros-para-impulsar-su-empleabilidad-en-cartagena/</link>
					<comments>/60-madres-adolescentes-reciben-certificacion-en-servicios-hoteleros-para-impulsar-su-empleabilidad-en-cartagena/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 13:37:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1015</guid>

					<description><![CDATA[La inclusión laboral es uno de los retos más importantes en el país. Por eso, Surtigas y su Fundación Promigas, en alianza con la Fundación Juanfe, certificaron a 60 madres adolescentes de Cartagena en Servicios Hoteleros, a través de la iniciativa Mujeres Pa’lante.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="1015" class="elementor elementor-1015" data-elementor-post-type="post">
				<div class="elementor-element elementor-element-3be8c995 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="3be8c995" data-element_type="container" data-core-v316-plus="true">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-4908c122 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="4908c122" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<style>/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 */
.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}</style>				<!-- wp:paragraph -->
<ul>
<li>A través de la iniciativa Mujeres Pa’lante, impulsada por Surtigas y su Fundación Promigas, en alianza con la Fundación Juanfe, las beneficiarias recibieron certificación en Servicios Hoteleros, con enfoque en Belleza y Cocina.</li>
<li>El proyecto busca fortalecer las habilidades y capacidades técnicas laborales de 60 madres adolescentes, de cara a su inserción en el mundo laboral en sectores con gran demanda en Cartagena.</li>
</ul>
<p><strong>Cartagena, 27 de agosto de 2023</strong>. La inclusión laboral es uno de los retos más importantes en el país. Por eso, Surtigas y su Fundación Promigas, en alianza con la Fundación Juanfe, certificaron a 60 madres adolescentes de Cartagena en Servicios Hoteleros, a través de la iniciativa Mujeres Pa’lante.</p>
<p>“Estoy muy agradecida por la formación que he recibido. Tengo el deseo de salir adelante y sin la oportunidad que me brindó el proyecto Mujeres Pa’lante no hubiera sido posible”, expresó Marisol Diagos, de 20 años, beneficiaria de la iniciativa.</p>
<p>Además de recibir módulos en habilidades digitales, inteligencia comunicacional,introducción a la vida laboral, entre otros, las 60 madres adolescentes tuvieron un componente de acompañamiento psicosocial que les ayudó a romper los estereotipos y transformar sus vidas.</p>
<p>Respecto a este proyecto, <strong>el gerente general de Surtigas, Santiago Mejía</strong>, manifestó que “es un orgullo ver cómo este grupo de mujeres tomó la decisión de salir adelante, ver los frutos con esta certificación que están recibiendo y que les abrirá las puertas a oportunidades de conseguir un empleo digno y mejorar su calidad de vida. Demostraron que, a pesar de las adversidades, se pueden cumplir sus sueños, y estamos muy entusiasmados por su futuro”.</p>
<p>De las 60 madres beneficiarias, 23 recibieron certificación en Servicios Hoteleros, 21 en Belleza y 16 en Cocina, sectores con gran demanda en la ciudad de Cartagena.</p>
<p>“Mujeres Pa’lante hace parte de nuestro programa Más Empleo Juvenil, con el que buscamos elevar el acceso laboral de jóvenes en condición de vulnerabilidad mediante una formación que entiende las necesidades del mercado. Estamos felices de ser partícipes de este logro que les permitirá a este grupo de mujeres incrementar sus ingresos con un trabajo de calidad”, expresó <strong>Marcela Dávila Márquez, directora ejecutiva de la Fundación Promigas.</strong></p>
<p>El objetivo de la iniciativa es fortalecer las habilidades y capacidades técnicas laborales de 60 madres adolescentes, de cara a su inserción laboral en los sectores gastronómico, hotelero y belleza en Cartagena. Con la certificación</p>
<!-- /wp:paragraph -->						</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/60-madres-adolescentes-reciben-certificacion-en-servicios-hoteleros-para-impulsar-su-empleabilidad-en-cartagena/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>En Cali, 17 mujeres se certifican en Alta Costura de la Escuela Johanna Ortiz</title>
		<link>/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz/</link>
					<comments>/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:31:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1010</guid>

					<description><![CDATA[Gracias a la alianza entre GdO - Gases de Occidente, Fundación Promigas, Johanna Ortiz y Fundación Alvaralice, 17 mujeres recibieron certificación en Alta Costura por parte de la Escuela Johanna Ortiz, iniciativa que nace en 2016 con el propósito de desarrollar capacidades y potenciar el talento de la región, a través del oficio de la alta costura.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="1010" class="elementor elementor-1010" data-elementor-post-type="post">
				<div class="elementor-element elementor-element-3b721165 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="3b721165" data-element_type="container" data-core-v316-plus="true">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-3a770354 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="3a770354" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>LA ESCUELA JOHANNA ORTIZ</strong></p>
<ul>
<li><em>Esta nueva cohorte de aprendices lograron su certificación gracias a la alianza entre Johanna Ortíz, GdO, su Fundación Promigas y Fundación Alvaralice.</em></li>
<li><em>Las participantes iniciaron su ruta de aprendizaje de la mano del SENA para formarse en confección, luego se especializaron en técnicas de alta costura y tuvieron acompañamiento constante para sus proyectos de vida.</em></li>
</ul>
<p><strong>Cali (Valle del Cauca), 20 de noviembre de 2023.</strong> Gracias a la alianza entre GdO – Gases de Occidente, Fundación Promigas, Johanna Ortiz y Fundación Alvaralice, <strong>17 mujeres recibieron certificación en Alta Costura por parte de la Escuela Johanna Ortiz,</strong> iniciativa que nace en 2016 con el propósito de desarrollar capacidades y potenciar el talento de la región, a través del oficio de la alta costura.</p>
<p>Con una ceremonia de graduación que expresa el alma de sus diseños y proceso transformador, se presentaron las prendas que las aprendices confeccionaron, en una colección que ellas mismas llamaron “Dulce Esperanza” una creación que traduce su anhelo por cumplir sus sueños y la experiencia que vivieron junto a Johanna Ortíz, así celebraron la culminación de una formación de 6 meses, que contempló más de <strong>1.080 horas de formación </strong>técnica, práctica y en habilidades para la vida.</p>
<p>Una de ellas fue <strong>Maryuri Andrea Daza</strong>, quien cambió el rumbo de su proyecto de vida al hacer parte de esta iniciativa que le permitió pasar de ser cajera, a plantearse la idea de construir su futuro a través de la alta costura. “Hacer parte de este proyecto es como vivir un sueño hecho realidad, gracias a los profesores, la experiencia y el conocimiento que he adquirido. Vivirlo y hacer parte de él ha sido muy placentero para mí”.</p>
<p>Además del proceso de formación en alta costura, las <strong>17 mujeres capacitadas </strong>recibieron una formación integral con enfoque de género, acompañamiento psicosocial, fortalecimiento en habilidades socioemocionales, competencias para la vinculación laboral, entre otros módulos que les permitieron impulsar su empoderamiento personal y mejorar su calidad de vida.</p>
<p><em>“El proyecto de la Escuela nace del sueño de transmitir e inspirar el arte de la costura, con el fin de profesionalizarla y conservarla. Esta nueva cohorte ratifica esa búsqueda constante de contagiar el amor por este oficio y que, así como esta industria cambió mi vida, también pueda transformar las realidades de muchas otras personas”,</em> detalló la <strong>reconocida diseñadora Johanna Ortiz.</strong></p>
<p><em>“Desde GdO, Gases de Occidente, nos entusiasma ver los resultados de esta gran iniciativa y certificar a esta nueva cohorte de mujeres que desde hoy cuentan con mejores capacidades para encontrar oportunidades de empleo en este sector. De esta forma, seguimos sumando nuestra buena energía para dejar huella social e impulsar el desarrollo de la región”,</em> explicó la <strong>gerente general de GdO – Gases de Occidente, Pilar Rodríguez.</strong></p>
<p>Las graduandas del programa de Alta Costura de Cali y municipios como Palmira, Cerrito, Guacarí y Jamundí iniciaron su ruta de aprendizaje de la mano del <strong>SENA</strong> para entrenarse en confección y, posteriormente, se especializaron en técnicas de alta costura propias de la marca de la <strong>Escuela Johanna Ortiz</strong>.</p>
<p>A su turno, la <strong>Directora Ejecutiva de la Fundación Promigas</strong>, <strong>Marcela Dávila,</strong> agregó que <em>“seguimos comprometidos con aunar esfuerzos con aliados para liderar este tipo de iniciativas que apuntan directamente a impulsar la empleabilidad en el territorio. Estamos orgullosos de estas mujeres que hoy completan un ciclo que les promete un mejor futuro personal y laboral”.</em></p>
<p><strong>A través de la Escuela Johanna Ortiz se han beneficiado 148 personas</strong> desde el inicio del programa, a través de Escuela, Escuela Express y Master Class, 97% son mujeres y 79% se han incorporado al equipo JO. Aportando al mejoramiento de su calidad de vida al brindarles las herramientas para que sean personas económicamente independientes y emocionalmente fuertes.</p>
<p>Esta alianza potencia el propósito de la Escuela y una oportunidad para que más personas que buscan lograr sus metas y mejorar su calidad de vida, puedan adherirse a este tipo de iniciativas. Actualmente contamos con un programa de formación exprés donde <strong>14 participantes</strong> tuvieron refuerzos de conocimientos previos en operación de máquina y <strong>16 mujeres adultas del grupo Saberes Pacífico,</strong> del Tecnocentro Cultural Somos Pacífico, recibieron una masterclass en manualidades y accesorios por parte del equipo de Johanna Ortíz.</p>
<p>“<em>Complementar la formación para el trabajo con el acompañamiento psicosocial nos ha demostrado que es fundamental para que las personas logren una adecuada inserción al mundo laboral, pero sobre todo a la realización de su proyecto de vida</em>”, resalta Juan Camilo Cock, director de la Fundación Alvaralice, quien fue la entidad encargada de este proceso. Además las aprendices recibieron formación complementaria a través del programa de voluntariado de la Compañía Johanna Ortiz, en donde colaboradores y diversos aliados externos compartieron conocimientos específicos. </p>
<p>De esta forma, <strong>la Escuela Johanna Ortíz, GdO y su Fundación Promigas, la Fundación Alvaralice y el SENA, con el apoyo de Compromiso Valle,</strong> le siguen  apostando a  la empleabilidad y a diseñar oportunidades que transforman vidas en el Valle del Cauca.</p>
<!-- /wp:paragraph -->						</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Conoce a Gisela Martínez, la primera reportera de la Huella Social</title>
		<link>/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga/</link>
					<comments>/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Mar 2024 21:08:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Destacado]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=979</guid>

					<description><![CDATA[Desde el corazón de los proyectos, el reportero es la voz de los avances de la Huella Social de Promigas. Este vocero, escogido en cada una de las iniciativas que lidera su fundación, nos cuenta desde el lugar de la noticia las historias que resaltan el compromiso de Promigas con llevar progreso a las comunidades. Desde Ciénaga (Magdalena), Gisela Martínez, beneficiaria de 'Alas Comunidades', nos cuenta cómo fue la I jornada 'Juntos por el Progreso Social'.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="REPORTERA DE LA HUELLA SOCIAL" width="800" height="450" src="https://www.youtube.com/embed/0oQtz9a3cUI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<ul>
<li><em>En el marco de los 50 años de Promigas y 25 de su fundación, se inicia la conmemoración con la primera jornada ‘Juntos por el PROgreso’, donde beneficiarios y familiares, líderes, vecinos y otros actores de la comunidad disfrutaron de una tarde llena de actividades para su bienestar. </em></li>
</ul>



<p></p>



<ul>
<li><em>Durante la jornada, 60 beneficiarias de ‘Alas Comunidades’ recibieron  certificación en Transformación Personal y Habilidades Empresariales para impulsar sus negocios de gastronomía, productos del mar y artesanías.</em></li>
</ul>



<p></p>



<p><strong><em>Ciénaga (Magdalena), 8 de marzo de 2024.</em></strong> El empoderamiento femenino promueve la autonomía económica de las mujeres y de sus hogares en el territorio. Ese fue el mensaje que, desde la <strong>Plaza Centenario de Ciénaga (Magdalena)</strong>, Promigas y su Fundación transmitieron durante la primera jornada ‘Juntos por el PROgreso’, que reunió a más de 150 beneficiarios y familiares, líderes, vecinos y otros actores de la comunidad.&nbsp;</p>



<p>Durante esta jornada, las empresas llegaron hasta el territorio con actividades lúdicas en las que participaron habitantes de todas las edades para iniciar la conmemoración de los 50 años de Promigas y los 25 años de la Fundación.</p>



<p>Asimismo, en el marco de esta actividad, en alianza con Grupo Transfórmate, 60 beneficiarias del proyecto ‘Alas Comunidades’ recibieron en Transformación Personal y Habilidades Empresariales, tras completar 120 horas de formación.</p>



<p>“Estamos muy agradecidas con lo que la Fundación nos ha brindado y, sobre todo, con esta jornada tan especial en la que pudimos reencontrarnos con amigos y conocer a las beneficiarias de otras iniciativas. Con ‘Alas Comunidades’ emprendimos un vuelo que nos ha cambiado la vida. Hoy nos damos cuenta de lo que somos capaces y que vamos por más”, expresó <strong>Gisela Martínez, una de las líderes que recibió certificación.</strong></p>



<p>Respecto a esta jornada, la <strong>directora ejecutiva de Fundación Promigas, Marcela Dávila Márquez,</strong> manifestó que <em>“tenemos el compromiso de dejar una Huella Social en el territorio. Iniciamos la conmemoración de los 50 años de Promigas y los 25 años de la fundación en las comunidades. A lo largo del año, seguiremos liderando múltiples jornadas que unan a nuestros beneficiarios y sus comunidades, generando espacios dinámicos que generen bienestar y PROgreso. Estamos felices de llegar a Ciénaga de la mano de las mujeres de ‘Alas Comunidades’, una iniciativa que, además de fortalecer sus emprendimientos, busca su empoderamiento y el de sus hogares”.&nbsp;</em></p>



<p>Tras una fase de exploración sobre las habilidades y deseos de emprendimiento de las mujeres, Fundación Promigas, a través de Grupo Transfórmate como aliado operador, identificó fortalezas y vocaciones para los sectores gastronomía, elaboración y comercialización de productos del mar, y elaboración y comercialización de productos artesanales.&nbsp;</p>



<p>Desde mayo de 2023, las 60 mujeres participaron en este proceso formativo que contempló acompañamiento técnico y psicosocial, con el fin de instalar capacidades y micronegocios productivos en cada frente para reactivar su economía local. Adicionalmente, se les entregaron fuentes de microcréditos y dotación de herramientas para la puesta en marcha de sus emprendimientos.&nbsp;</p>



<p>Con Alas Comunidades, Promigas y su Fundación le apuntan directamente al <strong>5to. Objetivo de Desarrollo Sostenible: Igualdad de Género y Empoderamiento de la Mujer,</strong> teniendo en cuenta que esta iniciativa propende por el empoderamiento y autonomía socioeconómica de las mujeres en Ciénaga, y así contribuir al cierre de brechas de género en el territorio.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/con-ia-jornada-juntos-por-el-progreso-promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-mujeres-en-cienaga/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
