<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Promigas 50 Años</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 17:20:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/03/Enmascarar-grupo-116.png</url>
	<title>Promigas 50 Años</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Luis Miguel Caraballo reporta desde el lugar de la noticia que somos Huella Social</title>
		<link>/luis-miguel-caraballo-reporta-desde-el-lugar-de-la-noticia-que-somos-huella-social/</link>
					<comments>/luis-miguel-caraballo-reporta-desde-el-lugar-de-la-noticia-que-somos-huella-social/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:40:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Destacado]]></category>
		<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3002</guid>

					<description><![CDATA[Desde Cartagena, Luis Miguel Caraballo, participante del proyecto ‘Impulso Étnico’, es el nuevo Reportero de la Huella Social. Nos resume la entrega de capital semilla a 17 artistas locales, un evento organizado por Surtigas y su Fundación Promigas, en alianza con USAID Colombia, ACDIVOCA Colombia e IsrAID Colombia. La jornada incluyó la presencia de los Lanceros de la Independencia de Cartagena 2023 y una muestra cultural del talento local.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="¡Desde Cartagena, en el lugar de la noticia, reportamos que somos PROgreso!" width="800" height="450" src="https://www.youtube.com/embed/y60x587PpCk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>¡Desde Cartagena, en el lugar de la noticia, reportamos que somos PROgreso! Luis Miguel Caraballo, participante del proyecto ‘Impulso Étnico’, es el nuevo Reportero de la Huella Social y nos brinda un resumen de la jornada de la entrega de capital semilla para 17 artistas locales de La Heroica.&nbsp;<img decoding="async" alt="&#x1faf1;&#x1f3fd;&#x200d;&#x1faf2;&#x1f3fc;" src="https://fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.1/1faf1_1f3fd_200d_1faf2_1f3fc/32.png"><img decoding="async" alt="&#x1f331;" src="https://fonts.gstatic.com/s/e/notoemoji/15.1/1f331/32.png"></p>



<p>&nbsp;Este proyecto de Surtigas y su Fundación Promigas, en alianza con USAID Colombia, ACDIVOCA Colombia e IsrAID Colombia, busca fortalecer las iniciativas artísticas y culturales de la ciudad. En esta jornada vivimos momentos muy especiales, con la presencia de los Lanceros de la Independencia de Cartagena 2023 y la muestra cultural del talento local.&nbsp;</p>



<p>&nbsp;¡Acompáñanos a ver a dónde llega el Reportero de la Huella&nbsp;Social!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/luis-miguel-caraballo-reporta-desde-el-lugar-de-la-noticia-que-somos-huella-social/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Potenciamos comercializadoras agroindustriales en municipios afectados por el conflicto</title>
		<link>/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto/</link>
					<comments>/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:35:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2996</guid>

					<description><![CDATA[10 de septiembre de 2024. Un total de 722 productores, transformadores y comercializadores que hacen parte de comercializadoras agroindustriales dedicadas a sectores como piña, café, cacao y camarón, serán beneficiados de la iniciativa ‘Comercializadoras agroindustriales más productivas’.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul class="wp-block-list">
<li><em>Con inversión de $3.320 millones, el proyecto ‘Comercializadoras agroindustriales más productivas’ brinda asistencia técnica especializada a siete comercializadoras, que reúnen a más de 700 productores de piña, café, cacao y camarón, entre otros.</em></li>



<li><em>El proyecto impacta en municipios de seis departamentos, en territorios con alta presencia de negocios liderados por víctimas del conflicto, y cuenta con el apoyo del Ministerio de Comercio, Industria y Turismo y Colombia Productiva; en alianza con <strong>GdO, Promioriente y su Fundación Promigas</strong>, y Red Adelco.</em></li>
</ul>



<p><strong>10 de septiembre de 2024</strong>. Un total de 722 productores, transformadores y comercializadores que hacen parte de comercializadoras agroindustriales dedicadas a sectores como piña, café, cacao y camarón, serán beneficiados de la iniciativa&nbsp;<strong>‘Comercializadoras agroindustriales más productivas’.</strong></p>



<p>El proyecto, liderado por el Ministerio de Comercio, Industria y Turismo y Colombia Productiva, en alianza con&nbsp;<strong>GdO, Promioriente y su Fundación Promigas,&nbsp;</strong>y Red Adelco, ayuda a estas comercializadoras a optimizar sus tiempos de producción; hacer más eficiente el transporte, la logística y el almacenamiento; y mejorar la comercialización de productos agroindustriales con el fin de aumentar sus ventas.</p>



<p>Alexandra Rizo, directora de mipymes del Ministerio de Comercio, Industria y Turismo, explicó que “como parte de la implementación de la Política de Industrialización en los territorios y en aras de avanzar también en la construcción de paz a través del desarrollo de la economía de las regiones, nos hemos articulado con el sector privado para este programa con el fin de apoyar a estos negocios de la economía popular y que así reciban el acompañamiento que necesitan para mejorar su oferta y aumentar sus ingresos en al menos 10 %”.</p>



<p>Las siete comercializadoras seleccionadas reciben actualmente asistencia técnica, así como formación para que sus unidades productivas desarrollen habilidades que les permitan aumentar su productividad, eficiencia y sean sostenibles en el tiempo, con el fin de tener más clientes, acceder a nuevos mercados y aumentar sus ventas.<br>&nbsp;<br>Por su parte, Hernán Ceballos, gerente general de Colombia Productiva, señaló que “son siete comercializadoras beneficiadas en siete municipios que han sido afectados por el conflicto. Estas se encuentran en los departamentos de Arauca, Nariño, Tolima, Valle del Cauca, Boyacá y Norte de Santander. En total son 722 beneficiarios, de los cuales 480 son víctimas del conflicto”.<br>&nbsp;<br>Los beneficiarios están recibiendo herramientas para mejorar sus negocios y aumentar su productividad y comercialización, entre las que se encuentran equipos y maquinaria, herramientas, apoyo económico para la obtención certificaciones y/o registros sanitarios o de calidad, software y tecnología.<br>&nbsp;</p>



<p>Para el director ejecutivo (e) de la&nbsp;<strong>Fundación Promigas, Jaime Giraldo,</strong>&nbsp;esta iniciativa que apoya a productores de los territorios de las empresas&nbsp;<strong>GdO y Promioriente</strong>&nbsp;“además de impulsar los negocios, en el marco de esta gran alianza le apuntamos a fortalecer el tejido social, especialmente las unidades lideradas por mujeres víctimas del conflicto. Así seguimos generando PROgreso y dejamos una&nbsp;<strong>Huella Social en las comunidades”.</strong></p>



<p>Carlos Callejas, director ejecutivo de la Red Adelco, señaló durante el primer encuentro con las comercializadoras agroindustriales que “el programa busca fomentar la colaboración entre diversos actores para fortalecer las capacidades regionales, agregar valor a las cadenas productivas existentes y potenciar las iniciativas locales. Este esfuerzo se enfoca en apoyar y consolidar lo que ya se está haciendo y así contribuir a los procesos de desarrollo liderados desde los territorios”.</p>



<p>Las siete comercializadoras seleccionadas representan cuatro cadenas priorizadas en los departamentos, alineadas con la vocación productiva: café, cacao, piña y camarón.</p>



<p>Estos sectores además están ligados a las prácticas culturales locales y forman parte de su identidad territorial. La mayoría de estas organizaciones son cooperativas y asociaciones con un sólido reconocimiento y trayectoria en sus regiones.</p>



<p>Sus proveedores son productores ubicados en diversos municipios, incluyendo municipios PDET. Además, los productos de estas abastecen mercados locales, regionales, nacionales, y algunas cuentan con experiencia en exportación.</p>



<p><strong>Siete comercializadoras beneficiadas en seis departamentos</strong></p>



<p><strong>Arauca</strong>: la comercializadora COOMPROCAR está ubicada en el municipio de Arauquita. Trabaja con el cacao como producto base y lo transforma en cacao seco. Esta iniciativa beneficia a 182 proveedores o productores de los cuales 154 son víctimas de la violencia.<br><br><strong>Boyacá</strong>: la Cooperativa Agroindustrial Río Grande, ubicada en el municipio de Puerto Boyacá, en el departamento de Boyacá. Comercializa cacao seco y beneficia a 82 proveedores o productores, 37 son víctimas del conflicto.<br>&nbsp;<br><strong>Nariño</strong>: la Federación de Acuacultores, FEDEACUAPAC, se encuentra en Tumaco y es comercializadora de productos acuícolas del Pacífico colombiano. Su principal actividad económica es el camarón, el cual comercializa crudo, pelado, desvenado y congelado, así como empacado a granel con 10 % de glaseado. En esta comercializadora se benefician 150 proveedores o productores, de ellos, 77 son víctimas del conflicto.<br>&nbsp;<br><strong>Norte de Santander</strong>: la Asociación de productores agropecuarios luchadores por el Catatumbo, ASOLUCAT, ubicada en el municipio de Teorama, Norte de Santander. Su actividad económica principal se basa en la piña perolera, la cual se vende en trozos, empacada al vacío y en tortas. En esta comercializadora se benefician 73 proveedores o productores, de ellos, 57 son víctimas del conflicto.<br>&nbsp;<br><strong>Tolima:&nbsp;</strong>en el municipio de Planadas se encuentra la Asociación de Productores Ecológicos del Tolima, ASOPEP. Su producto base es el café, el cual comercializada en presentación tostado y molido. Aquí se benefician 77 proveedores o productores, de los cuales 32 son personas víctimas.<br>&nbsp;<br><strong>Tolima</strong>: la Cooperativa de Caficultores del Sur del Tolima, CAFISUR, está ubicada en el municipio de Chaparral. Comercializa café tostado y molido. Esta iniciativa beneficia a 71 proveedores o productores de los cuales 64 son parte de la población víctima de la violencia.<br>&nbsp;<br><strong>Valle del Cauca:&nbsp;</strong>la comercializadora ANDIORGANIC S.A.S. BIC, se encuentra en Cali y su actividad económica principal es a base del café. Aquí son 87 beneficiarios, 61 de ellos víctimas.<br>&nbsp;<br>‘Comercializadoras agroindustriales más productivas’ hace parte de ‘Crecer Juntos’, la estrategia de economía popular que lidera el Ministerio de Comercio, Industria y Turismo, a través Colombia Productiva, y que responde a los lineamientos de la Política de Industrialización que busca el crecimiento productivo y comercial de las unidades productivas y micronegocios de la economía popular, pertenecientes a poblaciones étnicas y a víctimas del conflicto.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CEO, una mano que impulsa el desarrollo en el Cauca a través de la empleabilidad juvenil</title>
		<link>/ceo-una-mano-que-impulsa-el-desarrollo-en-el-cauca-a-traves-de-la-empleabilidad-juvenil/</link>
					<comments>/ceo-una-mano-que-impulsa-el-desarrollo-en-el-cauca-a-traves-de-la-empleabilidad-juvenil/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:34:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2993</guid>

					<description><![CDATA[Cauca, 11 de julio de 2024. En el marco del programa Más Empleo Juvenil, CEO y su Fundación Promigas, en alianza con la Fundación PÍA Sociedad Salesiana Don Bosco]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul class="wp-block-list">
<li><em>CEO y su Fundación Promigas, en alianza con el Centro de Capacitación Don Bosco, certifican la nueva cohorte de 34 Técnicos Laborales por Competencias en Electricista de Sistemas de Energía Eléctrica, beneficiarios de la iniciativa Soy TEC 4.0</em></li>



<li><em>A través de la iniciativa Soy TEC 4.0, CEO y su Fundación Promigas impulsan la empleabilidad juvenil en el departamento del Cauca.</em></li>
</ul>



<p><strong>Cauca, 11 de julio de 2024.&nbsp;</strong>En el marco del programa Más Empleo Juvenil, CEO y su Fundación Promigas, en alianza con la Fundación PÍA Sociedad Salesiana Don Bosco,&nbsp;<strong>certificaron como Técnicos Laborales por competencias en Electricista de Sistemas de Energía Eléctrica a 34 jóvenes&nbsp;</strong>beneficiarios de la iniciativa&nbsp;<strong>Soy TEC 4.0.</strong></p>



<p><a>“Como Compañía somos conscientes de que las verdaderas transformaciones vienen de la mano de la educación, esta es la base fundamental para el desarrollo social y por eso enfocamos nuestros esfuerzos en proyectos de alto impacto como SOY TEC 4.0; de esta manera, no solo apoyamos a jóvenes en su formación profesional, sino que los formamos como ciudadanos de paz y reconciliación, entregándoles un propósito y una esperanza renovada</a>” explicó Paola Ramos, Gerente de Asuntos Corporativos de CEO.</p>



<p>Después de&nbsp;<strong>12 meses de formación</strong>, los jóvenes están listos para su inserción en el mundo laboral, especialmente en el&nbsp;<strong>sector energético del Departamento.</strong></p>



<p><strong>Catherine Nazarith Castillo,&nbsp;</strong>beneficiaria del programa, ha destacado su experiencia en el proceso:&nbsp;<em>“Gracias a esta formación pude vincularme a&nbsp;<strong>trabajar con CEO</strong>&nbsp;y generar un ingreso para mí y para mi familia. Les agradezco profundamente porque antes no veía otras oportunidades ni una forma de salir adelante. Hoy con mi testimonio quiero decirles a los jóvenes caucanos que ¡sí se puede!”</em></p>



<p>Actualmente, el 80% de estos jóvenes cuentan con empleo formal. Los nuevos beneficiarios, además, tendrán la oportunidad de conectarse con la red de contratistas de CEO para lograr su vinculación laboral.</p>



<p><a><em>“Es especialmente significativo celebrar este hito en el marco de nuestra alianza con la Compañía Energética de Occidente y la Fundación Promigas. A través de años de colaboración, hemos compartido una visión común: la de invertir en la formación de personas capaces y comprometidas con el Cauca. Esta alianza no solo ha facilitado el acceso a la educación técnica, sino que ha fortalecido nuestra misión de fomentar una cultura de paz y desarrollo sostenible en la región”, detalló el padre Adolfo Romero Vera, director del Centro de Capacitación Don Bosco.</em></a></p>



<p><em>A su vez Paola Ramos añadió “a lo largo de estos seis años hemos invertido cerca de 760 millones de pesos de recursos propios, porque creemos en los jóvenes de nuestro Departamento, por eso, es nuestro compromiso darle continuidad al programa y en ese sentido, desde el pasado 22 de mayo iniciamos la convocatoria para la nueva cohorte de técnicos electricistas, en el que incorporamos un nuevo aliado internacional como USAID, esta vez con el propósito de formar a 30 mujeres y&nbsp; aumentar su participación en el sector eléctrico, comprometidos con la equidad de género, la inclusión y el progreso social del Cauca. Además, pensamos extender este proyecto hacia el centro y sur del Departamento para beneficiar a más jóvenes. Desde CEO y nuestra Fundación Promigas promovemos alianzas estratégicas con instituciones como PÍA Sociedad Salesiana y USAID, con el firme propósito de construir sociedades más pacíficas y que procuren su propio desarrollo.”</em></p>



<p>Como factor innovador de esta nueva cohorte, se resalta el acompañamiento psicosocial desde la&nbsp;<strong>formación del ser,&nbsp;</strong>que permitió un crecimiento personal de cada joven desde un trabajo grupal e individual y que es una habilidad clave para su inserción en el mercado laboral; adicionalmente para el año 2024 CEO adoptó una nueva visión en el desarrollo de proyectos hacia la transición energética, en el que las mujeres tienen un papel protagónico en la gestión ambiental, económica y social hacia el desarrollo sostenible de la región.</p>



<p><strong>Sobre Soy TEC 4.0</strong></p>



<p>El proyecto Soy Tec 4.0, que inició en 2017, ha beneficiado a 165 jóvenes en situación de alta vulnerabilidad de municipios como Santander de Quilichao, Miranda, Corinto, Padilla, Guachené, Caloto, Sucre, Balboa, Timbío y Popayán, producto de una alianza entre CEO y la Fundación PIA Salesiana Don Bosco, unión que sigue innovando para proyectar esta formación con una visión más sostenible y social, pues ahora los estudiantes reciben conocimientos en mantenimientos de sistemas fotovoltaicos dentro del parque solar, construido por CEO, en el centro de capacitación Villa Don Bosco.</p>



<p>El 72% de ellos ya hacen parte del mercado laboral y más del 15% están vinculados a CEO a través de sus contratistas.</p>



<p>La metodología de&nbsp;<strong>formación es presencial y 100 % gratuita</strong>, y comprende la aplicación de una estrategia de aprendizaje basada en el trabajo colaborativo y la implementación de técnicas didácticas activas que generan en el estudiante la apropiación de conocimiento, desarrollo de habilidades blandas y destrezas propias de la ocupación.</p>



<p>Con Soy TEC 4.0, CEO y su Fundación Promigas aportan de manera directa al octavo Objetivo de Desarrollo Sostenible: Trabajo decente y crecimiento económico, a partir de la formación orientada al desarrollo actividades productivas, la creación de puestos de trabajo decentes, el emprendimiento, la creatividad y la innovación. CEO, Energía Que Impulsa Desarrollo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/ceo-una-mano-que-impulsa-el-desarrollo-en-el-cauca-a-traves-de-la-empleabilidad-juvenil/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>17 emprendimientos culturales reciben capital semilla para impulsar el desarrollo económico de Cartagena</title>
		<link>/17-emprendimientos-culturales-reciben-capital-semilla-para-impulsar-el-desarrollo-economico-de-cartagena/</link>
					<comments>/17-emprendimientos-culturales-reciben-capital-semilla-para-impulsar-el-desarrollo-economico-de-cartagena/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:34:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2990</guid>

					<description><![CDATA[Cartagena de Indias, 5 de agosto de 2024. En un significativo encuentro amenizado con danza y música tradicional, el proyecto Impulso Étnico realizó la entrega de capital semilla a 17 emprendimientos culturales de Cartagena de Indias.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul class="wp-block-list">
<li><em>El proyecto Impulso Étnico entregó materiales y producciones musicales a emprendedores afrocolombianos en Cartagena.</em></li>



<li><em>Más de 100 participantes se están formando en habilidades psicosociales y empresariales para fortalecer su desarrollo económico y la identidad cultural afrocolombiana.</em></li>



<li><em>La iniciativa hace parte del programa Juntanza Étnica de USAID y ACDI/VOCA, en alianza con Surtigas, Fundación Promigas e IsraAID Colombia.</em></li>
</ul>



<p><strong>Cartagena de Indias, 5 de agosto de 2024.&nbsp;</strong>En un significativo encuentro amenizado con danza y música tradicional, el proyecto&nbsp;<strong>Impulso Étnico&nbsp;</strong>realizó la entrega de capital semilla a 17 emprendimientos culturales de Cartagena de Indias.</p>



<p>Este hito de la iniciativa, que se da en el marco del programa&nbsp;<strong>Juntanza Étnica</strong>&nbsp;de&nbsp;<strong>USAID y ACDI/VOCA</strong>, en alianza con&nbsp;<strong>Surtigas, su Fundación Promigas e IsraAID</strong>&nbsp;Colombia, contó con la participación de representantes de los emprendimientos beneficiados, directivos de las organizaciones cooperantes y los Lanceros de Independencia 2023.</p>



<p>La entrega a los más de 100 jóvenes que lideran estos colectivos incluyó&nbsp;<strong>equipos, producciones musicales, materiales</strong>&nbsp;y otros insumos estimados en $ 70 millones, están destinados a&nbsp;<strong>impulsar el arte, la cultura y el empoderamiento socioeconómico</strong>&nbsp;de las comunidades afrocolombianas.</p>



<p><em>“Este aporte material es invaluable para nosotros, pero lo más importante ha sido el conocimiento adquirido. Aunque los insumos puedan deteriorarse con el tiempo, el aprendizaje es algo que nos quedará para toda la vida”</em>, expresó&nbsp;<strong>Luis Miguel Caraballo, miembro de la agrupación Bullenrap</strong>, en representación de todos los participantes de Impulso Étnico.</p>



<p>Durante la entrega de capital semilla participaron:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Aslid Martínez, coordinadora Regional ACDI/VOCA; Santiago Mejía, gerente General de Surtigas; Eugenia Mier, coordinadora Regional de la Fundación Promigas, y Karina García, coordinadora País de IsRAAID Colombia.</p>



<p><strong>Sobre el proyecto</strong></p>



<p>Con una inversión de $450 millones,&nbsp;<strong>Impulso Étnico</strong>&nbsp;forma parte del programa Juntanza Étnica de USAID y ACDI/VOCA y se desarrolla en alianza con&nbsp;<strong>Surtigas, su Fundación Promigas&nbsp;</strong>e<strong>&nbsp;IsraAID Colombia.</strong></p>



<p>La iniciativa busca fortalecer el desarrollo económico autodeterminado y las capacidades productivas de la juventud étnica en Cartagena, mediante el fomento de habilidades para la vida, la integración en cadenas productivas relacionadas con la música y la danza, y la promoción de la identidad afrocolombiana en las comunidades.</p>



<p>Los módulos de formación de la iniciativa han enfatizado el reconocimiento del patrimonio y saberes de las comunidades, promoviendo la resignificación de los legados culturales y la generación de mensajes positivos que fomenten el vínculo social.</p>



<p>En ese sentido, los emprendimientos desarrollaron un plan de fortalecimiento, que incluyó un plan de inversión, permitiéndoles acceder al capital semilla necesario para mejorar sus procesos.</p>



<p>En lo corrido de 2024,&nbsp;<strong>109</strong>&nbsp;participantes se han formado en componentes psicosociales y empresariales, para fortalecer habilidades blandas esenciales, soporte psicosocial, educación financiera y patrimonio cultural.</p>



<p>Estos fueron los emprendimientos beneficiados:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Al Son del Tambó</li>



<li>Batambora</li>



<li>Bullenrap</li>



<li>Cart Danza</li>



<li>Colectivo Cultural Son Kalamary</li>



<li>Candile</li>



<li>Expresiones de Colombia</li>



<li>Corporación Cultural Kilele Son</li>



<li>Life Dance</li>



<li>DMC</li>



<li>Juan y Melissa Music</li>



<li>Etnia Afrodescendiente</li>



<li>Familia Delta 9</li>



<li>Fusión Caribe</li>



<li>Generación Afro Beat</li>



<li>Octava Providencia</li>



<li>Sexteto Cartagena</li>
</ol>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/17-emprendimientos-culturales-reciben-capital-semilla-para-impulsar-el-desarrollo-economico-de-cartagena/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Promigas y su Fundación impulsan autonomía económica de 60 emprendedoras en Magdalena</title>
		<link>/promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-emprendedoras-en-magdalena/</link>
					<comments>/promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-emprendedoras-en-magdalena/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:28:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2987</guid>

					<description><![CDATA[Puebloviejo (Magdalena), 18 de septiembre de 2024. En el marco de su programa Más Emprendimiento y con un componente de enfoque de género, Promigas y su Fundación Promigas]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul class="wp-block-list">
<li><em>Después de excelentes resultados en Zona Bananera y Ciénaga, Promigas y su Fundación llegan a Puebloviejo (Magdalena) con su iniciativa con enfoque de género ‘Alas Comunidades‘.</em></li>



<li><em>El proyecto tiene como objetivo impulsar la autonomía económica de 60 mujeres del municipio, a través del fortalecimiento de sus unidades productivas</em><em> y acompañamiento psicosocial</em><em>.</em></li>
</ul>



<p><a><strong>Puebloviejo</strong></a><strong>&nbsp;(Magdalena), 18 de septiembre de 2024.&nbsp;</strong>En el marco de su programa Más Emprendimiento y con un componente de enfoque de género, Promigas y su Fundación Promigas “aterrizan” en Puebloviejo (Magdalena) con ‘Alas Comunidades<em>‘</em>, la iniciativa que impulsará la autonomía económica y el empoderamiento de 60 mujeres del territorio.</p>



<p>Respecto a este proyecto, el&nbsp;<strong>director</strong><strong>&nbsp;ejecutivo (e)&nbsp;</strong>de la<strong>&nbsp;Fundación Promigas,&nbsp;</strong><strong>Jaime Giraldo,</strong>&nbsp;manifestó que “tras dejar una Huella Social positiva en Zona Bananera y Ciénaga (Magdalena), estamos emocionados de llegar a Puebloviejo con la iniciativa&nbsp;<em>Alas Comunidades</em>. Esta iniciativa con enfoque de género busca PROmover el empoderamiento femenino, a través de la formación desde el ser y el hacer de las beneficiarias, fortaleciendo sus micronegocios e incrementando los ingresos de las mujeres. Con esta nueva cohorte, completamos un total de&nbsp;<strong>180&nbsp;</strong>PROtagonistas de este recorrido hacia su autonomía económica y una mejor calidad de vida<ins>&nbsp;a lo largo de este territorio</ins>.<ins></ins></p>



<p>‘Alas Comunidades‘ es una de las iniciativas del programa Más Emprendimiento, a través del cual la Fundación Promigas busca fortalecer los negocios y el desarrollo de capacidades en las participantes. “Esta nueva etapa nos permite seguir llevando PROgreso al territorio, donde las mujeres entran caminando, pero salen volando hacia nuevas oportunidades y sueños cumplidos”, complementó Giraldo.</p>



<p>Tras una fase de exploración sobre las habilidades y deseos de emprendimiento de las mujeres, Fundación Promigas identificó fortalezas y vocaciones para los sectores de Papelería y Miscelánea, Bebidas y Alimentos, Productos hechos a mano y Productos del Mar.</p>



<p>Las mujeres seleccionadas contarán con 120 horas de formación en Empoderamiento, Fortalecimiento empresarial, Mercadeo y Finanzas, además de la posibilidad de acceder a capital semilla y estrategias de crecimiento y sostenibilidad de micronegocios.</p>



<p>De esta forma, la iniciativa fortalecerá las capacidades de emprendimiento y el empoderamiento de las mujeres del municipio mediante la distribución equitativa de oportunidades que transforman su ser, su hacer y su trascendencia en la comunidad.</p>



<p>Fundación Promigas, a través de Grupo Transfórmate como aliado operador, acompañará la formación de las mujeres hasta el montaje y seguimiento a sus micronegocios, que son fuente de ingreso para sus hogares y contribuyen al bienestar de sus familias.</p>



<p>Con Alas Comunidades, Promigas y su Fundación le apuntan directamente al&nbsp;<strong>5to. Objetivo de Desarrollo Sostenible: Igualdad de Género y Empoderamiento de la Mujer,</strong>&nbsp;teniendo en cuenta que esta iniciativa propende por el empoderamiento y autonomía socioeconómica de las mujeres en Ciénaga, y así contribuir al cierre de brechas de género en el territorio.</p>



<p>Con una inversión de $336.340.000,&nbsp;<ins>Promigas y su&nbsp;</ins>Fundación Promigas busca<ins>n</ins>&nbsp;incidir positivamente en la calidad de vida de las mujeres del municipio de Puebloviejo, con fuentes de microcréditos y dotación de herramientas para impulsar sus emprendimientos.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/promigas-y-su-fundacion-impulsan-autonomia-economica-de-60-emprendedoras-en-magdalena/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Noris Centeno, tercera reportera de la Huella Social</title>
		<link>/noris-centeno-tercera-reportera-de-la-huella-social/</link>
					<comments>/noris-centeno-tercera-reportera-de-la-huella-social/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Salome]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:38:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2601</guid>

					<description><![CDATA[Desde Fundación Promigas , en Barranquilla (Atlántico), Noris, beneficiaria de Manos al Campo &#8211; Patios Productivos, nos comparte su experiencia en el lanzamiento de Sembrana, una marca con Sentido Social.✨ Durante este evento, los invitados conocieron los beneficios de estos delicios productos destacando su frescura. Junto a Diana de la Ossa , los asistentes prepararon [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="¡Te presentamos a Noris Centeno, nuestra Reportera de la #HuellaSocial!&#x2728;&#x1f44b;&#x1f3fb;" width="800" height="450" src="https://www.youtube.com/embed/EHWLbVjGFUM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Desde Fundación Promigas , en Barranquilla (Atlántico), Noris, beneficiaria de Manos al Campo &#8211; Patios Productivos, nos comparte su experiencia en el lanzamiento de Sembrana, una marca con Sentido Social.<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/2728.png" alt="✨" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>



<p>Durante este evento, los invitados conocieron los beneficios de estos delicios productos destacando su frescura. Junto a Diana de la Ossa , los asistentes prepararon la receta del PROgreso usando los productos de la marca, resultado del trabajo de agricultores urbanos apoyados por Fundación Granitos de Paz y Fundación Promigas.<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f49a.png" alt="💚" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> </p>



<p>¡Acompáñanos en el tercer capítulo de nuestra Reportera de la Huella Social! </p>



<p>No te pierdas este recorrido para explorar cómo nuestras comunidades avanzan en estos <a href="https://www.youtube.com/hashtag/25a%C3%B1osdehuellasocial">#25AñosdeHuellaSocial</a>.<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f680.png" alt="🚀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f44c-1f3fb.png" alt="👌🏻" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/noris-centeno-tercera-reportera-de-la-huella-social/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Promigas y Fondo Acción lanzan convocatoria &#8216;Territorios Más Sostenibles&#8217; para financiar proyectos climáticos en el país</title>
		<link>/promigas-y-fondo-accion-lanzan-convocatoria-territorios-mas-sostenibles-para-financiar-proyectos-climaticos-en-el-pais/</link>
					<comments>/promigas-y-fondo-accion-lanzan-convocatoria-territorios-mas-sostenibles-para-financiar-proyectos-climaticos-en-el-pais/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 20:53:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2591</guid>

					<description><![CDATA[Barranquilla, julio de 2024. Bajo la premisa de que hacerle frente a los retos del cambio climático es una tarea de todos, Promigas y su Fundación Promigas, y el Fondo Acción lanzan la convocatoria ‘Territorios Más Sostenibles’ para financiar, mediante una bolsa conjunta de 2.000 millones de pesos, hasta 11 proyectos que aumenten la capacidad [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul class="wp-block-list">
<li><em>Serán seleccionados hasta 11 proyectos de Antioquia, Atlántico, Bolívar, Córdoba, La Guajira, Magdalena, Norte de Santander, Santander o Sucre, que promuevan acciones para adaptarse a los efectos del cambio climático, que se financiarán a través de una bolsa de $ 2.000 millones aportados por Promigas y sus empresas, a través de su Fundación Promigas, y Fondo Acción.</em></li>



<li><em>Las organizaciones interesadas pueden conocer los requisitos de la convocatoria en </em><a href="https://fundacionpromigas.org.co/convocatoriatms/"><em>https://fundacionpromigas.org.co/convocatoriatms/</em></a><em> y postularse hasta el 1° de septiembre de 2024.</em></li>
</ul>



<p><a></a><strong>Barranquilla, julio de 2024. </strong>Bajo la premisa de que hacerle frente a los retos del cambio climático es una tarea de todos, Promigas y su Fundación Promigas, y el Fondo Acción lanzan la convocatoria <strong>‘Territorios Más Sostenibles’ </strong>para financiar, mediante una bolsa conjunta de <strong>2.000 millones de pesos</strong>, hasta <strong>11 proyectos</strong> que aumenten la capacidad de adaptación a los efectos del cambio climático y la conservación de ecosistemas en comunidades y territorios vulnerables, con acciones dirigidas a generar un impacto positivo en niños, niñas y mujeres.</p>



<p>La convocatoria tiene como objetivo identificar y potenciar mediante apoyo financiero, fortalecimiento de conocimientos y herramientas, fomento de redes y alianzas, soluciones integrales relacionadas con la agricultura sostenible y los cambios que esto genere en beneficio del desarrollo social, económico y ambiental en los departamentos priorizados.</p>



<p>Para <strong>la directora ejecutiva de la Fundación Promigas, Marcela Dávila,</strong> desde Promigas y sus empresas, a través de su Fundación, al liderar esta convocatoria “ratificamos la<strong> Huella Social positiva</strong> que queremos dejar en los territorios donde opera la compañía. Con esta inversión conjunta de $2.000 millones, seguiremos impulsando todas esas organizaciones que promuevan acciones en <strong>PRO del desarrollo sostenible</strong> y de la <strong>conservación del medio ambiente </strong>en comunidades vulnerables”.</p>



<p>A su turno, la <strong>directora ejecutiva de Fondo Acción, Natalia Arango,</strong> manifestó: “Las sinergias entre la sociedad civil y el sector privado son fundamentales para lograr acciones climáticas transformadoras que se sostengan en el tiempo. Adoptar un enfoque centrado en las niñas, niños, adolescentes y mujeres, donde se protejan ecosistemas estratégicos, se implementen sistemas agroalimentarios adaptados al cambio climático y se promueva el desarrollo rural sostenible, no solo los beneficia a ellos y ellas, sino a sus hogares y comunidades. Esta alianza nos permitirá trabajar juntos para abordar los impactos del cambio climático en poblaciones vulnerables”.</p>



<p>‘Territorios Más Sostenibles’ aceptará postulaciones de Organizaciones No Gubernamentales (ONG), asociaciones de padres y vecinos, Juntas de Acción comunal (JAC), organizaciones étnico-territoriales, Organizaciones Comunitarias de Base (OCB), instituciones educativas privadas, jardines infantiles privados, centros de desarrollo infantil, entre otros.</p>



<p>Esta convocatoria se desarrollará bajo dos líneas:</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>La adaptación de sistemas agroalimentarios para las nuevas condiciones del clima, asegurando la producción de alimentos.</li>



<li>La conservación y restauración de cuencas y ecosistemas costeros, asegurando provisión de agua limpia y estabilidad del terreno.</li>
</ol>



<p><strong><em>Requisitos</em></strong></p>



<p>Entre las características de las organizaciones elegibles están:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Organizaciones cuyo foco de acción sea en los departamentos de <strong>Antioquia, Atlántico, Bolívar, Córdoba, La Guajira, Magdalena, Norte de Santander, Santander </strong>o<strong> Sucre.</strong></li>



<li>Tener personería jurídica y representación legal en Colombia.</li>



<li>Mínimo un (1) año de existencia legal a la fecha de presentación de la propuesta.</li>



<li>Demostrar experiencia técnica o una iniciativa terminada con éxito en los temas relacionados con las líneas de la convocatoria.</li>
</ul>



<p>Para conocer más sobre los requisitos e información adicional, ingresa a la página web <a href="https://fundacionpromigas.org.co/convocatoriatms/"><em>https://fundacionpromigas.org.co/convocatoriatms/</em></a><em> </em>y postula tu iniciativa hasta el próximo 1° de septiembre de 2024</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/promigas-y-fondo-accion-lanzan-convocatoria-territorios-mas-sostenibles-para-financiar-proyectos-climaticos-en-el-pais/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Impulsamos 60 emprendimientos en Bolívar y La Guajira</title>
		<link>/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira/</link>
					<comments>/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 May 2024 16:42:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2485</guid>

					<description><![CDATA[La Guajira y Bolívar, mayo de 2024.  Con el fin de hacerle frente a una de las mayores barreras que enfrentan las personas migrantes...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul class="wp-block-list">
<li><em>Como parte del proyecto ‘Círculos de Cuidado’, 378 personas migrantes y colombianas retornada y comunidades de acogida recibieron un acompañamiento integral para el fortalecimiento de capacidades y el mejoramiento de sus ingresos económicos.</em></li>


<li><em>El proyecto, apoyado por Promigas, Surtigas y su Fundación Promigas, ha permitido a los beneficiarios adquirir conocimientos sólidos en materia de emprendimiento, así como desarrollar competencias clave para la gestión de negocios.</em></li>
</ul>


<p><strong>La Guajira y Bolívar, mayo de 2024.</strong><strong><em>&nbsp;&nbsp;</em></strong>Con el fin de hacerle frente a una de las mayores barreras que enfrentan las personas migrantes, colombianas retornadas y comunidades de acogida, surge el proyecto&nbsp;<strong>‘Círculos de Cuidado’</strong>, un proyecto de la Fundación Pies Descalzos, con el apoyo de la Fundación Hilton e implementado por la Fundación Promigas en los temas de productividad para<strong>&nbsp;facilitar su integración en el sistema laboral y educativo en el país.&nbsp;&nbsp;</strong></p>


<p>El proyecto se desglosa en dos pilares esenciales para transformar comunidades: un componente pedagógico, que facilita el acceso y adaptación de los niños y niñas a la educación formal, y otro de emprendimiento que asume la misión de<strong>&nbsp;capacitar a las familias en temas de emprendimiento y sostenibilidad financiera, donde el 80% de los participantes son mujeres.</strong></p>


<p><em>“Gracias a este proyecto, las clases, el acompañamiento de los asesores y la entrega de los insumos recibidos, he podido fortalecer mi negocio; con esto seguiré mejorando mis ventas para seguir sacando a mi familia adelante”,&nbsp;</em>mencionó&nbsp;<strong>Josefa de Luque, participante del proyecto.</strong></p>


<p>Los 378 beneficiarios que hacen parte del componente de emprendimiento,&nbsp;<strong>además de desarrollar sus capacidades y de contar con un capital semilla para impulsar sus emprendimientos, reciben acompañamiento psicosocial</strong>&nbsp;que busca fortalecer el bienestar emocional y social de los emprendedores, fomentando su autonomía, independencia y desarrollo personal.&nbsp;</p>


<p>En este sentido la&nbsp;<strong>directora ejecutiva de la Fundación Promigas, Marcela Dávila,&nbsp;</strong>complementa que&nbsp;<em>“nos sumamos a este proyecto desde nuestro programa Más Emprendimiento, que promueve el desarrollo de nuevos negocios, mediante la formación de capacidades en los emprendedores, para su inserción en el ecosistema del emprendimiento</em><em>.&nbsp;</em><em>De la mano de nuestras empresas&nbsp;</em><strong><em>Promigas y Surtigas</em></strong><em>, seguimos comprometidos con dejar una Huella Social y seguir llevando Energía que Impulsa Desarrollo en las comunidades de La Guajira y Bolívar”.</em></p>


<p>Asimismo, los participantes, tras culminar con éxito su proceso formativo en el marco de ‘Círculos de Cuidado’, han recibido certificación en Habilidades Emprendedoras y Competencias para la Vida.&nbsp;</p>


<p>Patricia Sierra, directora ejecutiva de la Fundación Pies Descalzos,<em>&nbsp;asegura&nbsp;</em>que<em>&nbsp;“en la Fundación Pies Descalzos, creemos en el poder de las alianzas para transformar vidas. Por eso, cuando invitamos a la Fundación Promigas a crear esta alianza sabíamos que juntos podíamos fortalecer las habilidades empresariales y mejorar la calidad de vida de las personas migrantes y retornadas en Cartagena, Maicao y Riohacha. Nuestro objetivo es crear una sociedad más justa y equitativa, brindando oportunidades para que cada individuo genere ingresos y sustente a sus familias, a sus hijos e hijas quienes también hacen parte del proyecto Circulos de Cuidado.</em></p>


<p>El proyecto, además, acompaña a niñas y niños migrantes y retornados en su acogida en las instituciones educativas, para que su proceso de vinculación en los colegios sea armonios. A la fecha, se han impactado más de 1200 niñas y niños en los tres territorios.&nbsp;</p>


<p>La iniciativa se alinea a los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) número 1, 4, 5 y 8, que buscan&nbsp;<strong>erradicar la pobreza en todas sus formas en el mundo, brindar educación de calidad, promover la igualdad de género y el trabajo decente y económico</strong>&nbsp;respectivamente.&nbsp;<br><em>“De verdad que yo estoy muy agradecida con los profes y con todos los que estuvieron en esta capacitación, porque nos enseñaron tantas cosas sobre todo a tenernos amor propio, cómo mantener nuestro negocio para que no se caiga. Ahora tenemos herramientas para seguir adelante manteniéndonos firmes con nuestros negocios”, concluyó&nbsp;</em><strong><em>Delibeth Ávila Terán, beneficiaria de Círculos de Cuidado.</em></strong></p>
		
								<figure><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/05/DSC00021-1-1024x683-2-300x200.webp" alt="DSC00021-1-1024x683" /></figure><figure><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/05/DSC09885-Mejorado-NR-scaled-1-300x200.jpg" alt="DSC09885-Mejorado-NR-scaled" /></figure><figure><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/05/DSC00051-scaled-1-300x200.jpg" alt="DSC00051-scaled" /></figure><figure><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/05/DSC00046-scaled-1-300x200.jpg" alt="DSC00046-scaled" /></figure><figure><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/05/DSC00077-scaled-1-300x200.jpg" alt="DSC00077-scaled" /></figure><figure><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/05/DSC00017-scaled-1-300x200.jpg" alt="DSC00017-scaled" /></figure><figure><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/05/DSC09939-scaled-1-300x200.jpg" alt="DSC09939-scaled" /></figure><figure><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/05/DSC09950-Mejorado-NR-scaled-1-300x200.jpg" alt="DSC09950-Mejorado-NR-scaled" /></figure><figure><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2024/05/DSC09992-scaled-1-300x207.jpg" alt="DSC09992-scaled" /></figure>			
						<svg aria-hidden="true" viewBox="0 0 1000 1000" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M646 125C629 125 613 133 604 142L308 442C296 454 292 471 292 487 292 504 296 521 308 533L604 854C617 867 629 875 646 875 663 875 679 871 692 858 704 846 713 829 713 812 713 796 708 779 692 767L438 487 692 225C700 217 708 204 708 187 708 171 704 154 692 142 675 129 663 125 646 125Z"></path></svg>					
						<svg aria-hidden="true" viewBox="0 0 1000 1000" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"><path d="M696 533C708 521 713 504 713 487 713 471 708 454 696 446L400 146C388 133 375 125 354 125 338 125 325 129 313 142 300 154 292 171 292 187 292 204 296 221 308 233L563 492 304 771C292 783 288 800 288 817 288 833 296 850 308 863 321 871 338 875 354 875 371 875 388 867 400 854L696 533Z"></path></svg>					
													<img fetchpriority="high" decoding="async" width="646" height="89" src="/wp-content/uploads/2024/05/logos123.png" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2024/05/logos123.png 646w, /wp-content/uploads/2024/05/logos123-300x41.png 300w" sizes="(max-width: 646px) 100vw, 646px" />]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/impulsamos-60-emprendimientos-en-bolivar-y-la-guajira/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con el sector gastronómico, ¡PROmovemos Más Empleo Juvenil en Santander!</title>
		<link>/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander/</link>
					<comments>/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 May 2024 16:41:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2480</guid>

					<description><![CDATA[Bucaramanga, mayo de 2024. A través de la gastronomía, se prepara la receta del PROgreso para el desarrollo del departamento...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul class="wp-block-list">
<li><em>Luego de seis meses de formación de los 60 estudiantes en competencias gastronómicas, Promioriente y su Fundación Promigas, de la mano de la Universidad UNAB, la Cámara de Comercio de Bucaramanga y World Vision presentan avances de la iniciativa Cocina para Todos.</em></li>



<li><em>Representantes del sector gastronómico del departamento conocieron los perfiles de los beneficiarios y se unieron a esta iniciativa, </em><em>con el objetivo de impulsar la empleabilidad de jóvenes de Bucaramanga y Lebrija.</em></li>
</ul>



<p><strong>Bucaramanga, mayo de 2024.&nbsp;</strong>A través de la gastronomía, se prepara la receta del PROgreso para el desarrollo del departamento. Por eso, luego de seis meses, Promioriente y su Fundación Promigas, la Universidad UNAB, la Cámara de Comercio de Bucaramanga y World Vision presentan avances del proyecto&nbsp;<em>Cocina para Todos</em>, una iniciativa que otorgó 60 becas completas para formar a jóvenes en competencias gastronómicas e impulsar su empleabilidad.</p>



<p>Tras completar su formación teórica de más de 500 horas, ahora los beneficiarios, residentes en los municipios del área metropolitana de Bucaramanga y Lebrija, buscan&nbsp;<strong>realizar sus pasantías en reconocidos restaurantes de la región.</strong></p>



<p><strong>NOTA&nbsp;</strong>beneficiaria(o) de Cocina para Todos.</p>



<p>“Vamos llegando al 50 % de la formación en este maravilloso proyecto, se acerca la etapa de aprendizaje práctico y es allí donde el sector empresarial entra como protagonista. Queremos invitar a empresarios valientes, visionarios y, sobre todo, comprometidos con el desarrollo de la región a unirse y aportar, vinculando estudiantes en sus espacios culinarios, para que los jóvenes aprendan en escenarios reales, fortalezcan su aprendizaje de la mano de expertos temáticos y sobre todo visualicen su futuro laboral. Ver la evolución que han tenido los participantes en este proceso formativo, en sus entornos y sobre todo en sus proyectos de vida, hacen que el trabajo y compromiso valga la pena”, expresóSergio Iván Ferreira Traslaviña, director de Educación Continua y Consultoría de<strong>&nbsp;la UNAB.</strong></p>



<p>“La Cámara de Comercio de Bucaramanga está comprometida con la formación de capital humano desarrollando habilidades y capacidades que requiera el sector productivo. El Pacto por la Educación ha sido el marco estratégico desde 2015 que nos ha permitido materializar alianzas para desarrollar proyectos y programas como este, que fortalecen un sector estratégico para la ciudad ya que tiene un impacto positivo en materia turística y de promoción de región gracias a la riqueza gastronómica del territorio. Agradecemos a los aliados y empresarios que se han vinculado a este proyecto que servirá como referencia para replicar en otros sectores”, manifestó Juan Hernando Puyana, Vicepresidente de Capital Humano Empresarial de la<strong>&nbsp;Cámara de Comercio de Bucaramanga.</strong></p>



<p>Los beneficiarios, durante sus clases teóricas, recibieron módulos sobre Cocina Básica, Cocina colombiana, Cocina internacional, buenas prácticas de manufactura, entre otros aspectos. Su formación estuvo a cargo del programa de Gastronomía y Alta Cocina de la UNAB, una institución con gran reconocimiento en el territorio en procesos de formación de excelencia, innovación y sostenibilidad.</p>



<p>“Felicitamos a cada uno de los participantes por la voluntad y disposición para hacer este proyecto posible. Este es un proceso formativo que contribuye a la transformación de las vidas de jóvenes en situación de vulnerabilidad y facilita el acceso al mercado laboral gastronómico, generando grandes impactos en sus familias y comunidades”,<strong>&nbsp;expresó Wilson Camacho, director Senior Regional de World Vision.</strong></p>



<p>“Desde Promioriente y nuestra Fundación Promigas, creemos que la<strong>&nbsp;gastronomía es el motor para generar Más Empleo Juvenil en Santander.</strong>&nbsp;Luego de esa formación de más de 500 horas, hoy presentamos ante el sector nuevas caras que aportarán al enriquecimiento de este sector económico del departamento. Invitamos a restaurantes, hoteles y demás empresas a que se den la oportunidad de conocer a estos chicos comprometidos con su futuro. Eso es dejar una&nbsp;<strong>Huella Social</strong>&nbsp;en nuestro territorio”, afirmó el&nbsp;<strong>gerente general de Promioriente, Carlos Buitrago.</strong></p>



<p>La invitación está abierta al gremio de restaurantes y hoteles del departamento, para que contribuyan con oportunidades laborales para estos 60 jóvenes. Las organizaciones aliadas que hacen posible Cocina para Todos le apuestan a la transformación social, y ratifican su compromiso para que el sector gastronómico del departamento cuente con mano de obra calificada y con colaboradores talentosos que luchan por sus sueños.</p>



<p><strong>Datos de contacto</strong> Si es un potencial empleador y quiere conocer los perfiles de los estudiantes en práctica, contáctenos al XXXX</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" width="456" height="143" src="/wp-content/uploads/2024/05/cocinaparatodos.png" alt="" class="wp-image-2481" style="width:456px;height:auto" srcset="/wp-content/uploads/2024/05/cocinaparatodos.png 456w, /wp-content/uploads/2024/05/cocinaparatodos-300x94.png 300w" sizes="(max-width: 456px) 100vw, 456px" /></figure></div>


<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1024" height="99" src="/wp-content/uploads/2024/05/Sector-gastronomico-firma-Pacto-por-Mas-Empleo-Juvenil-en-Santander.png" alt="" class="wp-image-2482" srcset="/wp-content/uploads/2024/05/Sector-gastronomico-firma-Pacto-por-Mas-Empleo-Juvenil-en-Santander.png 1024w, /wp-content/uploads/2024/05/Sector-gastronomico-firma-Pacto-por-Mas-Empleo-Juvenil-en-Santander-300x29.png 300w, /wp-content/uploads/2024/05/Sector-gastronomico-firma-Pacto-por-Mas-Empleo-Juvenil-en-Santander-768x74.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Junto a las comunidades de La Guajira, Fundación Promigas celebra 25 años impulsando PROgreso</title>
		<link>/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso/</link>
					<comments>/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[eme]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 May 2024 16:36:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2476</guid>

					<description><![CDATA[La Guajira, junio de 2024.  La Fundación Promigas conmemora 25 años impulsando el progreso en el territorio. La celebración...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul class="wp-block-list">
<li><em>Promigas y su Fundación Promigas lideran programas para beneficiar a 953 personas en el área de influencia del Gaseoducto Manaure &#8211; Uribia.</em></li>



<li><em>A través de sus 4 programas distintivos, la Fundación Promigas contribuye al desarrollo sostenible de las comunidades y busca dejar una Huella Social en el territorio con una inversión que, para 2024, supera los $ 46.600 millones.</em></li>
</ul>



<p><strong>La Guajira, junio de 2024.</strong><strong><em>&nbsp; </em></strong>La Fundación Promigas conmemora 25 años impulsando el progreso en el territorio. La celebración, que se extenderá durante todo el año, inició en la comunidad de Pirruwaitamana (La Guajira), departamento donde la organización busca dejar una <strong>Huella Social</strong> a través de sus 4 programas: <strong>Más Empleo Juvenil, Más Emprendimiento, Comunidades Más Productivas </strong>y<strong> Territorios Más Sostenibles.</strong></p>



<p><em>“Junto a nuestras comunidades, queremos celebrar que Promigas y su Fundación Promigas proyectan una inversión que supera los </em><strong><em>$ 46.600 millones </em></strong><em>en este 2024, y queremos llevarles este mensaje a los territorios de nuestra área de influencia”, </em>afirmó la <strong>directora de la Fundación Promigas, Marcela Dávila.</strong></p>



<p>En esta jornada, colaboradores de la organización y miembros de la comunidad intercambiaron experiencias y buenas prácticas sobre las <strong>iniciativas en curso</strong>; además, tuvieron espacios para adentrarse en la cultura del territorio, y la oportunidad de participar en un desafío que involucró toda la tradición y costumbres de la etnia wayuú, enfocada en la conexión con la naturaleza y la sabiduría ancestral.</p>



<p>“Promigas ha aportado PROgreso a mi vida porque nos ha ayudado a que la tierra sea más PROductiva en nuestra comunidad Pirruwaitamana. Estoy muy feliz con el proceso que he tenido con la Fundación Promigas porque he mejorado mis ingresos y porque han estado presentes aquí en mi comunidad”, explicó<strong> Sujeidis Pushaina, beneficiaria del programa Comunidades Más Productivas</strong> en Pirruwaitamana, La Guajira.</p>



<p><strong>PROgreso en La Guajira</strong></p>



<p>En La Guajira, con una <strong>Inversión Estratégica de $4.245.420.971</strong> y en el marco de sus 4 programas, Promigas y su Fundación Promigas lideran <strong>8 iniciativas</strong> para impactar la vida de <strong>953 </strong>personas en el área de influencia del Gasoducto Manaure &#8211; Uribia.&nbsp;</p>



<p>De la mano de grandes aliados como<strong> Cancillería de la República, Fundación Alpina, Bavaria, Fundación Pies Descalzos y USAID</strong>, las empresas benefician a campesinos y productores rurales que cultivan productos emblemáticos de la región; jóvenes emprendedores, y tejedoras wayuú, entre otros.&nbsp;</p>



<p>En 2024,&nbsp; a través de nuestro programa Comunidades Más Productivas, las unidades productivas agrícolas beneficiarias de todo el país han incrementado sus ventas en un 387%, logrando la producción de 92 toneladas de alimentos. De esta producción, el 5 % ha sido destinado a autoconsumo para fortalecer la seguridad alimentaria de los beneficiarios y el 95 % en ventas (34 % a mayoristas y 66 % a clientes directos), con un valor de COP $192M.</p>



<p>Además de esta apuesta por el desarrollo de la región, desde hace 5 meses, Promigas hace parte de <strong>Misión La Guajira</strong>, iniciativa ejecutada de la mano de Grupo Aval y la Presidencia de la República, con el objetivo de promover acceso a energía y agua potable, seguridad alimentaria e inclusión productiva de 81 comunidades de este departamento.</p>



<p>En este tiempo, Promigas y su Fundación han trabajado incansablemente para identificar las necesidades más urgentes de las familias guajiras, siendo una mano amiga y salvaguardando las tradiciones de la etnia wayuú. Así, la alianza ha entregado las primeras obras ejecutadas para beneficiar directamente a 487 familias de 9 comunidades.</p>



<p>Este es solo el inicio del 25.º aniversario de la Fundación Promigas que, desde su gestión enfocada en las comunidades, visitará los territorios del país para cumplir con su propósito superior de ser Energía que Impulsa Desarrollo y seguir dejando una Huella Social en los corazones de la población.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
