{"id":2445,"date":"2024-05-31T14:32:01","date_gmt":"2024-05-31T14:32:01","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?p=2445"},"modified":"2024-08-14T15:09:51","modified_gmt":"2024-08-14T15:09:51","slug":"desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/","title":{"rendered":"Desde Bol\u00edvar, Alyson Ram\u00edrez, nuestra segunda reportera de la Huella social"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe title=\"Reportera de la Huella Social - Semana Arpel Naturgas\" width=\"800\" height=\"450\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Bku_noOwQDY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p>Nuestra reportera&nbsp; de la Huella Social, Alyson Ram\u00edrez, fue una de las anfitrionas de nuestro stand en la Semana Arpel\/Naturgas. La beneficiaria de <em>Mujeres Pa\u2019lante<\/em> nos cuenta un resumen de la participaci\u00f3n en el congreso.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante cinco d\u00edas, los participantes del congreso degustaron un caf\u00e9 de origen cultivado por familias reincorporadas del Cauca y una bebida hecha a base de panela procesada por campesinos del nordeste antioque\u00f1o, beneficiarios del proyecto Manos al Campo: J\u00f3venes Cafeteros y Sabor a Progreso, respectivamente<\/p>\n\n\n\n<p>Los m\u00e1s de 2000 asistentes conocieron los productos de la nueva colecci\u00f3n&nbsp; de Arcillas de Puerto Alegre, las mochilas y caminos de mesa de Tejiendo Progreso, la&nbsp; miel de Emprender Mujer y flor de clitoria de Patios Productivos, todos apoyados a&nbsp; trav\u00e9s de proyectos liderados de la mano de <strong>Promigas y sus empresas.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde el coraz\u00f3n de los proyectos, el reportero es la voz de los avances de la Huella Social positiva&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2446,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-2445","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-noticia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.6 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Desde Bol\u00edvar, Alyson Ram\u00edrez, nuestra segunda reportera de la Huella social - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Desde Bol\u00edvar, Alyson Ram\u00edrez, nuestra segunda reportera de la Huella social - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Desde el coraz\u00f3n de los proyectos, el reportero es la voz de los avances de la Huella Social positiva...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-05-31T14:32:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-08-14T15:09:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/alison-1-e1717701504779.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1079\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"928\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"eme\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"eme\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/\",\"name\":\"Desde Bol\u00edvar, Alyson Ram\u00edrez, nuestra segunda reportera de la Huella social - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/alison-1-e1717701504779.jpg\",\"datePublished\":\"2024-05-31T14:32:01+00:00\",\"dateModified\":\"2024-08-14T15:09:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/fa23bf4879912ce3e7bd7ff4abf492b7\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/alison-1-e1717701504779.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/alison-1-e1717701504779.jpg\",\"width\":1079,\"height\":928},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/fa23bf4879912ce3e7bd7ff4abf492b7\",\"name\":\"eme\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a5057f089f87a7c400caf3e608b1c3b0?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a5057f089f87a7c400caf3e608b1c3b0?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"eme\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\"],\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Desde Bol\u00edvar, Alyson Ram\u00edrez, nuestra segunda reportera de la Huella social - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Desde Bol\u00edvar, Alyson Ram\u00edrez, nuestra segunda reportera de la Huella social - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"Desde el coraz\u00f3n de los proyectos, el reportero es la voz de los avances de la Huella Social positiva...","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_published_time":"2024-05-31T14:32:01+00:00","article_modified_time":"2024-08-14T15:09:51+00:00","og_image":[{"width":1079,"height":928,"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/alison-1-e1717701504779.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"eme","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"eme","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/","name":"Desde Bol\u00edvar, Alyson Ram\u00edrez, nuestra segunda reportera de la Huella social - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/alison-1-e1717701504779.jpg","datePublished":"2024-05-31T14:32:01+00:00","dateModified":"2024-08-14T15:09:51+00:00","author":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/fa23bf4879912ce3e7bd7ff4abf492b7"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/desde-bolivar-alyson-ramirez-reporta-nuestra-huella-social\/#primaryimage","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/alison-1-e1717701504779.jpg","contentUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/alison-1-e1717701504779.jpg","width":1079,"height":928},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/fa23bf4879912ce3e7bd7ff4abf492b7","name":"eme","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a5057f089f87a7c400caf3e608b1c3b0?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a5057f089f87a7c400caf3e608b1c3b0?s=96&d=mm&r=g","caption":"eme"},"sameAs":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com"],"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2445"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2445"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2445\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2627,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2445\/revisions\/2627"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2446"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2445"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2445"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2445"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}