{"id":10,"date":"2022-10-20T13:57:12","date_gmt":"2022-10-20T13:57:12","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?page_id=10"},"modified":"2024-03-15T14:25:40","modified_gmt":"2024-03-15T14:25:40","slug":"home","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","title":{"rendered":"Home"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"10\" class=\"elementor elementor-10\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a43290 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"1a43290\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32fc0c3 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-laptop e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"32fc0c3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;video&quot;,&quot;background_video_link&quot;:&quot;https:\\\/\\\/respaldos-automaticos.s3.us-east-1.amazonaws.com\\\/videos-web-fastandstatic\\\/Banner%2BVertical.mp4&quot;,&quot;background_play_on_mobile&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;background_privacy_mode&quot;:&quot;yes&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-background-video-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<video class=\"elementor-background-video-hosted elementor-html5-video\" autoplay muted playsinline loop><\/video>\n\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1ae4df2 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"1ae4df2\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;video_type&quot;:&quot;hosted&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;mute&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;loop&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-widget-video .elementor-widget-container{overflow:hidden;transform:translateZ(0)}.elementor-widget-video .elementor-wrapper{aspect-ratio:var(--video-aspect-ratio)}.elementor-widget-video .elementor-wrapper iframe,.elementor-widget-video .elementor-wrapper video{height:100%;width:100%;display:flex;border:none;background-color:#000}@supports not (aspect-ratio:1\/1){.elementor-widget-video .elementor-wrapper{position:relative;overflow:hidden;height:0;padding-bottom:calc(100% \/ var(--video-aspect-ratio))}.elementor-widget-video .elementor-wrapper iframe,.elementor-widget-video .elementor-wrapper video{position:absolute;top:0;right:0;bottom:0;left:0}}.elementor-widget-video .elementor-open-inline .elementor-custom-embed-image-overlay{position:absolute;top:0;right:0;bottom:0;left:0;background-size:cover;background-position:50%}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay{cursor:pointer;text-align:center}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay:hover .elementor-custom-embed-play i{opacity:1}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay img{display:block;width:100%;aspect-ratio:var(--video-aspect-ratio);-o-object-fit:cover;object-fit:cover;-o-object-position:center center;object-position:center center}@supports not (aspect-ratio:1\/1){.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay{position:relative;overflow:hidden;height:0;padding-bottom:calc(100% \/ var(--video-aspect-ratio))}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay img{position:absolute;top:0;right:0;bottom:0;left:0}}.elementor-widget-video .e-hosted-video .elementor-video{-o-object-fit:cover;object-fit:cover}.e-con-inner>.elementor-widget-video,.e-con>.elementor-widget-video{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"e-hosted-video elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t\t\t<video class=\"elementor-video\" src=\"https:\/\/respaldos-automaticos.s3.us-east-1.amazonaws.com\/videos-web-fastandstatic\/Banner%2BHorizaontal.mp4\" autoplay=\"\" loop=\"\" muted=\"muted\" controlsList=\"nodownload\"><\/video>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f492a7b e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"f492a7b\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-262e4ad e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"262e4ad\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-51601b4 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"51601b4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">50 a\u00f1os de <b>PRO<\/b>greso<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-509d10c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"509d10c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Somos una compa\u00f1\u00eda que en nuestro mismo nombre est\u00e1 escrito el compromiso que tenemos con el <strong>PRO<\/strong>greso sostenible de Colombia y Per\u00fa.<\/p><p>Nuestro talento humano es la fuerza detr\u00e1s de nuestro \u00e9xito, son <strong>PRO<\/strong>fesionales \u00edntegros, excelentes y solidarios. En la esencia de nuestra empresa, <strong>PRO<\/strong>veemos servicios energ\u00e9ticos innovadores, seguros y confiables.<\/p><p>Nos enorgullece <strong>PRO<\/strong>poner cambios positivos que impulsen el desarrollo, <br \/>el bienestar y la sostenibilidad de nuestras comunidades. <br \/>Aqu\u00ed no solo suministramos energ\u00eda, tambi\u00e9n trabajamos por un futuro <strong>PR\u00d3<\/strong>spero para reducir la pobreza energ\u00e9tica y <strong>PRO<\/strong>teger el medio ambiente.<\/p><p>Por eso en nuestro aniversario n\u00famero 50 podemos decir con orgullo que <strong>PRO<\/strong>migas es <strong>PRO<\/strong>greso.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-03d765a e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"03d765a\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-96e220b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"96e220b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"440\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-652\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video.png 950w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video-300x165.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video-768x422.png 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-323a913 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"323a913\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-01397a9 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"01397a9\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-336c6cc elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"336c6cc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00a150 a\u00f1os siendo Energ\u00eda que Impulsa el Desarrollo! <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f25c6a4 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"f25c6a4\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e141b4f e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"e141b4f\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f4fb0ca elementor-widget elementor-widget-ucaddon_rollover_image_effect\" data-id=\"f4fb0ca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ucaddon_rollover_image_effect.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<!-- start Rollover Image Effect -->\n\t\t\t<style type=\"text\/css\">\/* widget: Rollover Image Effect *\/\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_f4fb0ca \n{\n  position:relative;\n  overflow:hidden;\n}\n\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_f4fb0ca img\n{\n  width:100%;\n  display:block;\n}\n\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_f4fb0ca img.ue-overlay-image\n{\n  opacity:0;\n  position:absolute;\n  top:0px;\n  right:0px;\n  width:100%;\n}\n\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_f4fb0ca:hover img.ue-overlay-image\n{\n  opacity:1;\n}\n\n<\/style>\n\n\t\t\t<div id=\"uc_rollover_image_effect_elementor_f4fb0ca\" class=\"ue-rollover-image-effect\">\n  <a href=\"#\" >\n     <img decoding=\"async\" class=\"ue-main-image\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-1.png\"  src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-1.png\" alt=\"imag 12 (1)\" width=\"571\" height=\"671\">\n     <img decoding=\"async\" class=\"ue-overlay-image\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-5.png\"  src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-5.png\" alt=\"imag 12 (5)\" width=\"571\" height=\"671\">\n  <\/a>\n<\/div>\n\t\t\t<!-- end Rollover Image Effect -->\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8e0c958 elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8e0c958\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">PROtagonistas de\nnuestra Huella Social <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-80d264d elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"80d264d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Ver m\u00e1s<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-12e2aeb e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"12e2aeb\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2a613e2 elementor-widget elementor-widget-ucaddon_rollover_image_effect\" data-id=\"2a613e2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ucaddon_rollover_image_effect.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<!-- start Rollover Image Effect -->\n\t\t\t<style type=\"text\/css\">\/* widget: Rollover Image Effect *\/\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_2a613e2 \n{\n  position:relative;\n  overflow:hidden;\n}\n\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_2a613e2 img\n{\n  width:100%;\n  display:block;\n}\n\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_2a613e2 img.ue-overlay-image\n{\n  opacity:0;\n  position:absolute;\n  top:0px;\n  right:0px;\n  width:100%;\n}\n\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_2a613e2:hover img.ue-overlay-image\n{\n  opacity:1;\n}\n\n<\/style>\n\n\t\t\t<div id=\"uc_rollover_image_effect_elementor_2a613e2\" class=\"ue-rollover-image-effect\">\n  <a href=\"#\" >\n     <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"ue-main-image\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-6.png\"  src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-6.png\" alt=\"imag 12 (6)\" width=\"571\" height=\"671\">\n     <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"ue-overlay-image\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-2.png\"  src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-2.png\" alt=\"imag 12 (2)\" width=\"571\" height=\"671\">\n  <\/a>\n<\/div>\n\t\t\t<!-- end Rollover Image Effect -->\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db2da38 elementor-widget__width-initial elementor-widget-laptop__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"db2da38\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">PROmoviendo buenas noticias en los territorios    \n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27969f4 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"27969f4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/promoviendo\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Ver m\u00e1s<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d458c6f e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"d458c6f\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d1269c elementor-widget elementor-widget-ucaddon_rollover_image_effect\" data-id=\"3d1269c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ucaddon_rollover_image_effect.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<!-- start Rollover Image Effect -->\n\t\t\t<style type=\"text\/css\">\/* widget: Rollover Image Effect *\/\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_3d1269c \n{\n  position:relative;\n  overflow:hidden;\n}\n\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_3d1269c img\n{\n  width:100%;\n  display:block;\n}\n\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_3d1269c img.ue-overlay-image\n{\n  opacity:0;\n  position:absolute;\n  top:0px;\n  right:0px;\n  width:100%;\n}\n\n\n#uc_rollover_image_effect_elementor_3d1269c:hover img.ue-overlay-image\n{\n  opacity:1;\n}\n\n<\/style>\n\n\t\t\t<div id=\"uc_rollover_image_effect_elementor_3d1269c\" class=\"ue-rollover-image-effect\">\n  <a href=\"#\" >\n     <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"ue-main-image\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-4.png\"  src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-4.png\" alt=\"imag 12 (4)\" width=\"571\" height=\"671\">\n     <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"ue-overlay-image\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-3.png\"  src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imag-12-3.png\" alt=\"imag 12 (3)\" width=\"571\" height=\"671\">\n  <\/a>\n<\/div>\n\t\t\t<!-- end Rollover Image Effect -->\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-afc8c00 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"afc8c00\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Somos PROgreso en redes #50a\u00f1osPROmigas<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f529d0f elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"f529d0f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Ver m\u00e1s<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6f8743 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"a6f8743\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c4ef2f e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"1c4ef2f\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d022faa e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"d022faa\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d007735 elementor-absolute e-transform elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d007735\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;,&quot;_transform_rotateZ_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_rotateZ_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_rotateZ_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_rotateZ_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"378\" height=\"268\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Grupo-13208.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-695\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Grupo-13208.png 378w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Grupo-13208-300x213.png 300w\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b9f8d4 elementor-absolute e-transform elementor-hidden-desktop elementor-hidden-laptop elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9b9f8d4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;,&quot;_transform_rotateZ_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_rotateZ_effect_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_rotateZ_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_rotateZ_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;deg&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"196\" height=\"277\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Rectangulo-2265.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-729\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8194219 elementor-absolute elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8194219\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_animation&quot;:&quot;rotateIn&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"448\" height=\"448\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/circulo.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-696\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/circulo.png 448w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/circulo-300x300.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/circulo-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 448px) 100vw, 448px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4dbf66e elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget-laptop__width-initial elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4dbf66e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;zoomIn&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">50 Hitos \nde Historia<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a514737 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"a514737\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44dd680 elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"44dd680\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Acomp\u00e1\u00f1anos en este \nrecorrido por los hitos que \nmarcaron nuestra historia<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f355f5a e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"f355f5a\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ab4c403 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"ab4c403\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ad12b0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3ad12b0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>A principios de los a\u00f1os 70 solo se produc\u00edan alrededor de 90 MPCD provenientes principalmente de los campos del Dif\u00edcil, Cicuco, Jobo y el Tabl\u00f3n, que abastec\u00edan primordialmente la Costa Caribe colombiana.<\/p><p>Fue precisamente a ra\u00edz de la disponibilidad de este gas, el cual parad\u00f3jicamente durante mucho tiempo se quemaba como subproducto de la producci\u00f3n de petr\u00f3leo, que un grupo de empresarios barranquilleros constituyeron a finales de 1959 la empresa Gas Natural Colombiano S.A. con el objeto de comercializar el gas al sector termoel\u00e9ctrico principalmente y a la industria en la zona de Barranquilla.<\/p><p><strong>Esta compa\u00f1\u00eda ser\u00eda a\u00f1os m\u00e1s tarde la semilla gestora clave en la creaci\u00f3n de PROMIGAS.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e1efcb5 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"e1efcb5\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9ec5601 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"9ec5601\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-content{width:100%}@media (min-width:768px){.elementor-widget-image-box.elementor-position-left .elementor-image-box-wrapper,.elementor-widget-image-box.elementor-position-right .elementor-image-box-wrapper{display:flex}.elementor-widget-image-box.elementor-position-right .elementor-image-box-wrapper{text-align:right;flex-direction:row-reverse}.elementor-widget-image-box.elementor-position-left .elementor-image-box-wrapper{text-align:left;flex-direction:row}.elementor-widget-image-box.elementor-position-top .elementor-image-box-img{margin:auto}.elementor-widget-image-box.elementor-vertical-align-top .elementor-image-box-wrapper{align-items:flex-start}.elementor-widget-image-box.elementor-vertical-align-middle .elementor-image-box-wrapper{align-items:center}.elementor-widget-image-box.elementor-vertical-align-bottom .elementor-image-box-wrapper{align-items:flex-end}}@media (max-width:767px){.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-img{margin-left:auto!important;margin-right:auto!important;margin-bottom:15px}}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-img{display:inline-block}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-title a{color:inherit}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-wrapper{text-align:center}.elementor-widget-image-box .elementor-image-box-description{margin:0}<\/style><div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\">PRIMERA ETAPA (1974 \u2013 1982): <\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Podr\u00edamos decir que la historia del gas natural en Colombia se inicia con el descubrimiento de los campos de gas natural en la Guajira en 1973. A partir de ese momento su desarrollo ha estado marcado por diferentes etapas, llegando a ser hoy uno de los motores m\u00e1s importantes del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds.  \n\nLa primera etapa, definida por la importancia que este combustible jug\u00f3 para sortear la dif\u00edcil coyuntura energ\u00e9tica que tuvo que afrontar el pa\u00eds a ra\u00edz de la crisis petrolera mundial, permiti\u00f3 la sustituci\u00f3n del fuel-oil para poder destinar este combustible para la exportaci\u00f3n.  \n\nDurante estos a\u00f1os se dio inicio tambi\u00e9n al desarrollo del proceso de masificaci\u00f3n del gas natural en la Costa Caribe, generando un alto bienestar a la sociedad.  \n<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f72c3b5 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"f72c3b5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\">SEGUNDA ETAPA (1983 \u2013 2000): <\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">La segunda etapa se podr\u00eda definir como el gran salto que dio Colombia hacia la masificaci\u00f3n del gas natural mediante el desarrollo del mercado interno, para lo cual fue necesaria la construcci\u00f3n de gasoductos a lo largo del pa\u00eds. Finalmente, el nuevo modelo energ\u00e9tico y de servicios p\u00fablicos implantados por la Constituci\u00f3n de 1991 y la Ley 142 de 1994, marcar\u00eda una nueva era en el desarrollo del gas natural. \n\n<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e7881e3 elementor-widget elementor-widget-timeline-widget-addon\" data-id=\"e7881e3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"timeline-widget-addon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<!-- ========= Timeline Widget Pro For Elementor 2.0.1 ========= --><div id=\"twae-wrapper-e7881e3\" class=\"twae-vertical twae-wrapper twae-both-sided style-1 twae-bg-simple\" data-style=\"style-1\" data-enable-popup=\"no\" data-line-filling=\"on\">    <div class=\"twae-start\"><\/div>    <div class=\"twae-line twae-timeline\" ><div class=\"twae-year twae-year-container elementor-repeater-item-e9ea73d\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-year-label twae-year-text\" >1974 1982<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><div id=\"twae-e9ea73d\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-e9ea73d twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Se crea Promigas como compa\u00f1\u00eda transportadora de gas natural para la costa Caribe colombiana. <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Enmascarar-grupo-117.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imagepromigas.png\" width=\"100%\" alt=\"\" \/>\nDespu\u00e9s de veinte a\u00f1os de la empresa Gas Natural Colombiano S.A estar explotando con \u00e9xito t\u00e9cnico y financiero los yacimientos de Cicuco, estos comenzaron a declinar por lo que se vio precisada a buscar nuevas fuentes, descubriendo los campos gas\u00edferos de La Guajira.\n<div class=\"boton-container\"><button id=\"boton-leer-mas\"><i class=\"fas fa-plus\"><\/i> Leer m\u00e1s<\/button><\/div>\n<div id=\"texto-completo\">\n\nComo consecuencia, se cre\u00f3 el 27 de diciembre de 1974 una nueva sociedad denominada Promotora de la Interconexi\u00f3n de los Gasoductos de la Costa Atl\u00e1ntica \u201cPROMIGAS Ltda.\u201d como compa\u00f1\u00eda transportadora de gas natural para la costa Caribe colombiana, la cual se constituy\u00f3 en 1976 en sociedad an\u00f3nima.\n\nDurante los a\u00f1os siguientes, esta organizaci\u00f3n se concentr\u00f3 en el desarrollo de los mercados residencial y comercial (peque\u00f1os consumidores) en Barranquilla y Cartagena.\n\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-602fe9b\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-602fe9b twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Inauguraci\u00f3n primer gasoducto de Promigas e inicio de producci\u00f3n de gas en los campos de la Guajira. <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Grupo-13256-1.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Con una duraci\u00f3n en la etapa de construcci\u00f3n que se plane\u00f3 para construir en 24 meses y que se desarroll\u00f3 en solo 14 a partir de 1976, la construcci\u00f3n del gasoducto marc\u00f3 un hito en la econom\u00eda nacional.<\/p><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-052c27d\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-052c27d twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Culminaci\u00f3n de la primera infraestructura de Gas Natural de Promigas. <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"128\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-1.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Durante estos a\u00f1os se culminan todos los trabajos de construcci\u00f3n de la infraestructura, llevando el gasoducto a su capacidad de dise\u00f1o, la cual en su fase inicial era de 225 MPCD.<\/p><\/div><\/div><\/div><div class=\"twae-year twae-year-container elementor-repeater-item-abca0f3\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-year-label twae-year-text\" >1983   2000<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><div id=\"twae-abca0f3\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-abca0f3 twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\"> Incursionamos en la distribuci\u00f3n de gas natural con inversiones en Gases del Caribe y Surtigas<\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-2.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Incursionamos en la distribuci\u00f3n de gas natural con inversiones en Gases del Caribe y Surtigas y se inicia tambi\u00e9n el primer proyecto piloto en el pa\u00eds para la utilizaci\u00f3n de gas natural en veh\u00edculos, con la conversi\u00f3n de 100 buses de transporte p\u00fablico en Cartagena y Barranquilla <\/p><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-161dc16\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-161dc16 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Creaci\u00f3n de GNC (Gas Natural Comprimido) como una unidad de negocio de PROMIGAS<\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-4.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Creaci\u00f3n de GNC (Gas Natural Comprimido) como una unidad de negocio de PROMIGAS, convirti\u00e9ndose en pionera en el pa\u00eds por el alto impacto macroecon\u00f3mico y ambiental del gas natural vehicular.<\/p><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-134f262\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-134f262 twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">\u201cGasoductos Regionales\u201d <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-3.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><br>\nDurante este a\u00f1o Promigas inici\u00f3 uno de los proyectos m\u00e1s ambiciosos de masificaci\u00f3n de gas en el Colombia, denominado \u201cGasoductos Regionales\u201d. Este proyecto permiti\u00f3 el acceso al gas natural a m\u00e1s de 100 municipios en el pa\u00eds, particularmente con predominio de habitantes pertenecientes a los estratos m\u00e1s pobres de la poblaci\u00f3n y constituy\u00f3 el primer caso en materia de subsidios cruzados, esquema que posteriormente institucionaliz\u00f3 la Ley 142 para todos los servicios p\u00fablicos.<\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-d013206\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-d013206 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Penetraci\u00f3n Gas domiciliario en el norte de Colombia  <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-6.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><br>\nPara finales de 1992 Gases del Caribe S.A. hab\u00eda logrado vincular 113.307 usuarios en los Departamentos de Atl\u00e1ntico y Magdalena, y Surtigas S.A. cerca de 98.765 usuarios en los Departamentos de Bol\u00edvar, Sucre y C\u00f3rdoba, alcanzando una cobertura en dichos departamentos del 56% y 53% respectivamente.<\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-821db9d\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-821db9d twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Promigas: trasciende de compa\u00f1\u00eda regional a una con cobertura nacional <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-5.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Gracias a la expedici\u00f3n del Programa de Masificaci\u00f3n de Gas Natural a trav\u00e9s del CONPES 2646 de 1993 y el Decreto 408 del 3 de marzo de 1993 se marc\u00f3 un hito particularmente clave en el desarrollo de PROMIGAS en la d\u00e9cada de los 90.<\/p><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-40a5b77\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-40a5b77 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Llegamos a los Santanderes con la inversi\u00f3n en Transoriente<\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-8.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Gracias a la adjudicaci\u00f3n de la concesi\u00f3n para la construcci\u00f3n del gasoducto Bucaramanga-Barrancabermeja, se constituye en 1994 la compa\u00f1\u00eda Transportadora de Gas del Oriente (Transoriente) hoy Promioriente, que este a\u00f1o cumple 30 a\u00f1os de operaciones.<\/p><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-68baa48\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-68baa48 twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Nace Transoccidente S.A.<\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-7.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><br>\ncomo resultado del proceso de escisi\u00f3n de Gases de Occidente S.A impuesta por el ente regulador en desarrollo del proceso licitatorio para otorgar las concesiones de \u201czonas exclusivas\u201d para la distribuci\u00f3n de gas natural. Hoy Transoccidente XXXXXXXXXXXXXXX<\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-a2759d0\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-a2759d0 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Se crea la Fundaci\u00f3n Promigas<\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-9.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><br>\nSe crea la Fundaci\u00f3n Promigas, gesti\u00f3n voluntaria de la compa\u00f1\u00eda que permite desarrollar capacidades y construir v\u00ednculos de confianza con las familias, las escuelas y otros actores locales de las comunidades ubicadas en las zonas de influencia.<\/div><\/div><\/div><div class=\"twae-inner-line\"><\/div><\/div>\r\n<div class=\"twae-end\"><\/div>   \r\n<\/div><style type=\"text\/css\">@media (max-width: 1024px){ .twae-vertical.twae-wrapper{--tw-ybx-size: 80px !important;}}<\/style>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3c62a16 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"3c62a16\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<script>\r\n  function mostrarTexto() {\r\n    var boton = document.getElementById(\"boton-leer-mas\");\r\n    var textoCompleto = document.getElementById(\"texto-completo\");\r\n\r\n    if (textoCompleto.style.display === \"none\") {\r\n      textoCompleto.style.display = \"block\";\r\n      boton.style.display = \"none\"; \/\/ Oculta el bot\u00f3n despu\u00e9s de mostrar el texto completo\r\n    }\r\n  }\r\n<\/script>\r\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-09392ee e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"09392ee\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5090a06 elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"5090a06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\">PRIMERA ETAPA (1974 \u2013 1982): <\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">Podr\u00edamos decir que la historia del gas natural en Colombia se inicia con el descubrimiento de los campos de gas natural en la Guajira en 1973. A partir de ese momento su desarrollo ha estado marcado por diferentes etapas, llegando a ser hoy uno de los motores m\u00e1s importantes del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds.  \n\nLa primera etapa, definida por la importancia que este combustible jug\u00f3 para sortear la dif\u00edcil coyuntura energ\u00e9tica que tuvo que afrontar el pa\u00eds a ra\u00edz de la crisis petrolera mundial, permiti\u00f3 la sustituci\u00f3n del fuel-oil para poder destinar este combustible para la exportaci\u00f3n.  \n\nDurante estos a\u00f1os se dio inicio tambi\u00e9n al desarrollo del proceso de masificaci\u00f3n del gas natural en la Costa Caribe, generando un alto bienestar a la sociedad.  \n<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f2e552 elementor-widget elementor-widget-timeline-widget-addon\" data-id=\"0f2e552\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"timeline-widget-addon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<!-- ========= Timeline Widget Pro For Elementor 2.0.1 ========= --><div id=\"twae-wrapper-0f2e552\" class=\"twae-vertical twae-wrapper twae-both-sided style-1 twae-bg-simple\" data-style=\"style-1\" data-enable-popup=\"no\" data-line-filling=\"on\">    <div class=\"twae-start\"><\/div>    <div class=\"twae-line twae-timeline\" ><div class=\"twae-year twae-year-container elementor-repeater-item-e9ea73d\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-year-label twae-year-text\" >1974 1982<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><div id=\"twae-e9ea73d\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-e9ea73d twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Se crea Promigas como compa\u00f1\u00eda transportadora de gas natural para la costa Caribe colombiana. <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Enmascarar-grupo-117.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/imagepromigas.png\" width=\"100%\" alt=\"\" \/>\nDespu\u00e9s de veinte a\u00f1os de la empresa Gas Natural Colombiano S.A estar explotando con \u00e9xito t\u00e9cnico y financiero los yacimientos de Cicuco, estos comenzaron a declinar por lo que se vio precisada a buscar nuevas fuentes, descubriendo los campos gas\u00edferos de La Guajira.\n<div class=\"boton-container\"><button id=\"boton-leer-mas\"><i class=\"fas fa-plus\"><\/i> Leer m\u00e1s<\/button><\/div>\n<div id=\"texto-completo\">\n\nComo consecuencia, se cre\u00f3 el 27 de diciembre de 1974 una nueva sociedad denominada Promotora de la Interconexi\u00f3n de los Gasoductos de la Costa Atl\u00e1ntica \u201cPROMIGAS Ltda.\u201d como compa\u00f1\u00eda transportadora de gas natural para la costa Caribe colombiana, la cual se constituy\u00f3 en 1976 en sociedad an\u00f3nima.\n\nDurante los a\u00f1os siguientes, esta organizaci\u00f3n se concentr\u00f3 en el desarrollo de los mercados residencial y comercial (peque\u00f1os consumidores) en Barranquilla y Cartagena.\n\n<\/div><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-602fe9b\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-602fe9b twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Inauguraci\u00f3n primer gasoducto de Promigas e inicio de producci\u00f3n de gas en los campos de la Guajira. <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"180\" height=\"145\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/anos2-5.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Con una duraci\u00f3n en la etapa de construcci\u00f3n que se plane\u00f3 para construir en 24 meses y que se desarroll\u00f3 en solo 14 a partir de 1976, la construcci\u00f3n del gasoducto marc\u00f3 un hito en la econom\u00eda nacional.<\/p><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-052c27d\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-052c27d twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Culminaci\u00f3n de la primera infraestructura de Gas Natural de Promigas. <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"128\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-1.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Durante estos a\u00f1os se culminan todos los trabajos de construcci\u00f3n de la infraestructura, llevando el gasoducto a su capacidad de dise\u00f1o, la cual en su fase inicial era de 225 MPCD.<\/p><\/div><\/div><\/div><div class=\"twae-inner-line\"><\/div><\/div>\r\n<div class=\"twae-end\"><\/div>   \r\n<\/div><style type=\"text\/css\">@media (max-width: 1024px){ .twae-vertical.twae-wrapper{--tw-ybx-size: 80px !important;}}<\/style>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-212195c elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"212195c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<script>\r\n  function mostrarTexto() {\r\n    var boton = document.getElementById(\"boton-leer-mas\");\r\n    var textoCompleto = document.getElementById(\"texto-completo\");\r\n\r\n    if (textoCompleto.style.display === \"none\") {\r\n      textoCompleto.style.display = \"block\";\r\n      boton.style.display = \"none\"; \/\/ Oculta el bot\u00f3n despu\u00e9s de mostrar el texto completo\r\n    }\r\n  }\r\n<\/script>\r\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0f7ff11 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"0f7ff11\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43329d8 elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-image-box\" data-id=\"43329d8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-image-box-wrapper\"><div class=\"elementor-image-box-content\"><h3 class=\"elementor-image-box-title\">SEGUNDA ETAPA (1983 \u2013 2000): <\/h3><p class=\"elementor-image-box-description\">La segunda etapa se podr\u00eda definir como el gran salto que dio Colombia hacia la masificaci\u00f3n del gas natural mediante el desarrollo del mercado interno, para lo cual fue necesaria la construcci\u00f3n de gasoductos a lo largo del pa\u00eds. Finalmente, el nuevo modelo energ\u00e9tico y de servicios p\u00fablicos implantados por la Constituci\u00f3n de 1991 y la Ley 142 de 1994, marcar\u00eda una nueva era en el desarrollo del gas natural. \n\n<\/p><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9897b40 elementor-widget elementor-widget-timeline-widget-addon\" data-id=\"9897b40\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"timeline-widget-addon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<!-- ========= Timeline Widget Pro For Elementor 2.0.1 ========= --><div id=\"twae-wrapper-9897b40\" class=\"twae-vertical twae-wrapper twae-both-sided style-1 twae-bg-simple\" data-style=\"style-1\" data-enable-popup=\"no\" data-line-filling=\"on\">    <div class=\"twae-start\"><\/div>    <div class=\"twae-line twae-timeline\" ><div class=\"twae-year twae-year-container elementor-repeater-item-abca0f3\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"twae-year-label twae-year-text\" >1983   2000<\/div>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><div id=\"twae-abca0f3\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-abca0f3 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\"> Incursionamos en la distribuci\u00f3n de gas natural con inversiones en Gases del Caribe y Surtigas<\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"180\" height=\"145\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/anos2-3.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Incursionamos en la distribuci\u00f3n de gas natural con inversiones en Gases del Caribe y Surtigas y se inicia tambi\u00e9n el primer proyecto piloto en el pa\u00eds para la utilizaci\u00f3n de gas natural en veh\u00edculos, con la conversi\u00f3n de 100 buses de transporte p\u00fablico en Cartagena y Barranquilla <\/p><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-161dc16\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-161dc16 twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Creaci\u00f3n de GNC (Gas Natural Comprimido) como una unidad de negocio de PROMIGAS<\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-4.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Creaci\u00f3n de GNC (Gas Natural Comprimido) como una unidad de negocio de PROMIGAS, convirti\u00e9ndose en pionera en el pa\u00eds por el alto impacto macroecon\u00f3mico y ambiental del gas natural vehicular.<\/p><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-134f262\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-134f262 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">\u201cGasoductos Regionales\u201d <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"180\" height=\"145\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/anos2-2.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><br>\nDurante este a\u00f1o Promigas inici\u00f3 uno de los proyectos m\u00e1s ambiciosos de masificaci\u00f3n de gas en el Colombia, denominado \u201cGasoductos Regionales\u201d. Este proyecto permiti\u00f3 el acceso al gas natural a m\u00e1s de 100 municipios en el pa\u00eds, particularmente con predominio de habitantes pertenecientes a los estratos m\u00e1s pobres de la poblaci\u00f3n y constituy\u00f3 el primer caso en materia de subsidios cruzados, esquema que posteriormente institucionaliz\u00f3 la Ley 142 para todos los servicios p\u00fablicos.<\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-d013206\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-d013206 twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Penetraci\u00f3n Gas domiciliario en el norte de Colombia  <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-6.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><br>\nPara finales de 1992 Gases del Caribe S.A. hab\u00eda logrado vincular 113.307 usuarios en los Departamentos de Atl\u00e1ntico y Magdalena, y Surtigas S.A. cerca de 98.765 usuarios en los Departamentos de Bol\u00edvar, Sucre y C\u00f3rdoba, alcanzando una cobertura en dichos departamentos del 56% y 53% respectivamente.<\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-821db9d\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-821db9d twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Promigas: trasciende de compa\u00f1\u00eda regional a una con cobertura nacional <\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"180\" height=\"145\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/anos2-1.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Gracias a la expedici\u00f3n del Programa de Masificaci\u00f3n de Gas Natural a trav\u00e9s del CONPES 2646 de 1993 y el Decreto 408 del 3 de marzo de 1993 se marc\u00f3 un hito particularmente clave en el desarrollo de PROMIGAS en la d\u00e9cada de los 90.<\/p><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-40a5b77\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-40a5b77 twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Llegamos a los Santanderes con la inversi\u00f3n en Transoriente<\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-8.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><p>Gracias a la adjudicaci\u00f3n de la concesi\u00f3n para la construcci\u00f3n del gasoducto Bucaramanga-Barrancabermeja, se constituye en 1994 la compa\u00f1\u00eda Transportadora de Gas del Oriente (Transoriente) hoy Promioriente, que este a\u00f1o cumple 30 a\u00f1os de operaciones.<\/p><\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-68baa48\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-68baa48 twae-repeater-item twae-story-right twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Nace Transoccidente S.A.<\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"180\" height=\"145\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Enmascarar-grupo-130.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><br>\ncomo resultado del proceso de escisi\u00f3n de Gases de Occidente S.A impuesta por el ente regulador en desarrollo del proceso licitatorio para otorgar las concesiones de \u201czonas exclusivas\u201d para la distribuci\u00f3n de gas natural. Hoy Transoccidente XXXXXXXXXXXXXXX<\/div><\/div><\/div><div id=\"twae-a2759d0\" class=\"twae-story elementor-repeater-item-a2759d0 twae-repeater-item twae-story-left twae-story-icon twae-label-content-top\"><div class=\"twae-icon\"><\/div><div class=\"twae-arrow-none\" ><\/div><div class=\"twae-content\"  data-aos=\"flip-up\"><div class=\"twae-title\">Se crea la Fundaci\u00f3n Promigas<\/div><div class=\"twae-media medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"176\" height=\"122\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Anos-9.png\" class=\"attachment-medium size-medium\" alt=\"\" \/><\/div><div class=\"twae-description\"><br>\nSe crea la Fundaci\u00f3n Promigas, gesti\u00f3n voluntaria de la compa\u00f1\u00eda que permite desarrollar capacidades y construir v\u00ednculos de confianza con las familias, las escuelas y otros actores locales de las comunidades ubicadas en las zonas de influencia.<\/div><\/div><\/div><div class=\"twae-inner-line\"><\/div><\/div>\r\n<div class=\"twae-end\"><\/div>   \r\n<\/div><style type=\"text\/css\">@media (max-width: 1024px){ .twae-vertical.twae-wrapper{--tw-ybx-size: 80px !important;}}<\/style>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ec4a2f5 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"ec4a2f5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<script>\r\n  function mostrarTexto() {\r\n    var boton = document.getElementById(\"boton-leer-mas\");\r\n    var textoCompleto = document.getElementById(\"texto-completo\");\r\n\r\n    if (textoCompleto.style.display === \"none\") {\r\n      textoCompleto.style.display = \"block\";\r\n      boton.style.display = \"none\"; \/\/ Oculta el bot\u00f3n despu\u00e9s de mostrar el texto completo\r\n    }\r\n  }\r\n<\/script>\r\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>https:\/\/respaldos-automaticos.s3.us-east-1.amazonaws.com\/videos-web-fastandstatic\/Banner%2BHorizaontal.mp4 50 a\u00f1os de PROgreso Somos una compa\u00f1\u00eda que en nuestro mismo nombre est\u00e1 escrito el compromiso que tenemos con el PROgreso sostenible de Colombia y Per\u00fa. Nuestro talento humano es la fuerza detr\u00e1s de nuestro \u00e9xito, son PROfesionales \u00edntegros, excelentes y solidarios. En la esencia de nuestra empresa, PROveemos servicios energ\u00e9ticos innovadores, seguros y [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.2 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Home - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Home - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"https:\/\/respaldos-automaticos.s3.us-east-1.amazonaws.com\/videos-web-fastandstatic\/Banner%2BHorizaontal.mp4 50 a\u00f1os de PROgreso Somos una compa\u00f1\u00eda que en nuestro mismo nombre est\u00e1 escrito el compromiso que tenemos con el PROgreso sostenible de Colombia y Per\u00fa. Nuestro talento humano es la fuerza detr\u00e1s de nuestro \u00e9xito, son PROfesionales \u00edntegros, excelentes y solidarios. En la esencia de nuestra empresa, PROveemos servicios energ\u00e9ticos innovadores, seguros y [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-15T14:25:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"16 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Home - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video.png\",\"datePublished\":\"2022-10-20T13:57:12+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-15T14:25:40+00:00\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video.png\",\"width\":950,\"height\":522},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Home - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Home - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"https:\/\/respaldos-automaticos.s3.us-east-1.amazonaws.com\/videos-web-fastandstatic\/Banner%2BHorizaontal.mp4 50 a\u00f1os de PROgreso Somos una compa\u00f1\u00eda que en nuestro mismo nombre est\u00e1 escrito el compromiso que tenemos con el PROgreso sostenible de Colombia y Per\u00fa. Nuestro talento humano es la fuerza detr\u00e1s de nuestro \u00e9xito, son PROfesionales \u00edntegros, excelentes y solidarios. En la esencia de nuestra empresa, PROveemos servicios energ\u00e9ticos innovadores, seguros y [&hellip;]","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_modified_time":"2024-03-15T14:25:40+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video.png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"16 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Home - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video.png","datePublished":"2022-10-20T13:57:12+00:00","dateModified":"2024-03-15T14:25:40+00:00","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#primaryimage","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video.png","contentUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/portada1video.png","width":950,"height":522},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10"}],"version-history":[{"count":100,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1346,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions\/1346"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}