{"id":2996,"date":"2024-09-25T15:35:30","date_gmt":"2024-09-25T15:35:30","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?p=2996"},"modified":"2024-09-25T15:35:31","modified_gmt":"2024-09-25T15:35:31","slug":"potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/","title":{"rendered":"Potenciamos comercializadoras agroindustriales en municipios afectados por el conflicto"},"content":{"rendered":"\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><em>Con inversi\u00f3n de $3.320 millones, el proyecto \u2018Comercializadoras agroindustriales m\u00e1s productivas\u2019 brinda asistencia t\u00e9cnica especializada a siete comercializadoras, que re\u00fanen a m\u00e1s de 700 productores de pi\u00f1a, caf\u00e9, cacao y camar\u00f3n, entre otros.<\/em><\/li>\n\n\n\n<li><em>El proyecto impacta en municipios de seis departamentos, en territorios con alta presencia de negocios liderados por v\u00edctimas del conflicto, y cuenta con el apoyo del Ministerio de Comercio, Industria y Turismo y Colombia Productiva; en alianza con\u00a0<strong>GdO, Promioriente y su Fundaci\u00f3n Promigas<\/strong>, y Red Adelco.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>10 de septiembre de 2024<\/strong>. Un total de 722 productores, transformadores y comercializadores que hacen parte de comercializadoras agroindustriales dedicadas a sectores como pi\u00f1a, caf\u00e9, cacao y camar\u00f3n, ser\u00e1n beneficiados de la iniciativa&nbsp;<strong>\u2018Comercializadoras agroindustriales m\u00e1s productivas\u2019.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>El proyecto, liderado por el Ministerio de Comercio, Industria y Turismo y Colombia Productiva, en alianza con&nbsp;<strong>GdO, Promioriente y su Fundaci\u00f3n Promigas,&nbsp;<\/strong>y Red Adelco, ayuda a estas comercializadoras a optimizar sus tiempos de producci\u00f3n; hacer m\u00e1s eficiente el transporte, la log\u00edstica y el almacenamiento; y mejorar la comercializaci\u00f3n de productos agroindustriales con el fin de aumentar sus ventas.<\/p>\n\n\n\n<p>Alexandra Rizo, directora de mipymes del Ministerio de Comercio, Industria y Turismo, explic\u00f3 que \u201ccomo parte de la implementaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Industrializaci\u00f3n en los territorios y en aras de avanzar tambi\u00e9n en la construcci\u00f3n de paz a trav\u00e9s del desarrollo de la econom\u00eda de las regiones, nos hemos articulado con el sector privado para este programa con el fin de apoyar a estos negocios de la econom\u00eda popular y que as\u00ed reciban el acompa\u00f1amiento que necesitan para mejorar su oferta y aumentar sus ingresos en al menos 10 %\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Las siete comercializadoras seleccionadas reciben actualmente asistencia t\u00e9cnica, as\u00ed como formaci\u00f3n para que sus unidades productivas desarrollen habilidades que les permitan aumentar su productividad, eficiencia y sean sostenibles en el tiempo, con el fin de tener m\u00e1s clientes, acceder a nuevos mercados y aumentar sus ventas.<br>&nbsp;<br>Por su parte, Hern\u00e1n Ceballos, gerente general de Colombia Productiva, se\u00f1al\u00f3 que \u201cson siete comercializadoras beneficiadas en siete municipios que han sido afectados por el conflicto. Estas se encuentran en los departamentos de Arauca, Nari\u00f1o, Tolima, Valle del Cauca, Boyac\u00e1 y Norte de Santander. En total son 722 beneficiarios, de los cuales 480 son v\u00edctimas del conflicto\u201d.<br>&nbsp;<br>Los beneficiarios est\u00e1n recibiendo herramientas para mejorar sus negocios y aumentar su productividad y comercializaci\u00f3n, entre las que se encuentran equipos y maquinaria, herramientas, apoyo econ\u00f3mico para la obtenci\u00f3n certificaciones y\/o registros sanitarios o de calidad, software y tecnolog\u00eda.<br>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Para el director ejecutivo (e) de la&nbsp;<strong>Fundaci\u00f3n Promigas, Jaime Giraldo,<\/strong>&nbsp;esta iniciativa que apoya a productores de los territorios de las empresas&nbsp;<strong>GdO y Promioriente<\/strong>&nbsp;\u201cadem\u00e1s de impulsar los negocios, en el marco de esta gran alianza le apuntamos a fortalecer el tejido social, especialmente las unidades lideradas por mujeres v\u00edctimas del conflicto. As\u00ed seguimos generando PROgreso y dejamos una&nbsp;<strong>Huella Social en las comunidades\u201d.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Carlos Callejas, director ejecutivo de la Red Adelco, se\u00f1al\u00f3 durante el primer encuentro con las comercializadoras agroindustriales que \u201cel programa busca fomentar la colaboraci\u00f3n entre diversos actores para fortalecer las capacidades regionales, agregar valor a las cadenas productivas existentes y potenciar las iniciativas locales. Este esfuerzo se enfoca en apoyar y consolidar lo que ya se est\u00e1 haciendo y as\u00ed contribuir a los procesos de desarrollo liderados desde los territorios\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Las siete comercializadoras seleccionadas representan cuatro cadenas priorizadas en los departamentos, alineadas con la vocaci\u00f3n productiva: caf\u00e9, cacao, pi\u00f1a y camar\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Estos sectores adem\u00e1s est\u00e1n ligados a las pr\u00e1cticas culturales locales y forman parte de su identidad territorial. La mayor\u00eda de estas organizaciones son cooperativas y asociaciones con un s\u00f3lido reconocimiento y trayectoria en sus regiones.<\/p>\n\n\n\n<p>Sus proveedores son productores ubicados en diversos municipios, incluyendo municipios PDET. Adem\u00e1s, los productos de estas abastecen mercados locales, regionales, nacionales, y algunas cuentan con experiencia en exportaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Siete comercializadoras beneficiadas en seis departamentos<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Arauca<\/strong>: la comercializadora COOMPROCAR est\u00e1 ubicada en el municipio de Arauquita. Trabaja con el cacao como producto base y lo transforma en cacao seco. Esta iniciativa beneficia a 182 proveedores o productores de los cuales 154 son v\u00edctimas de la violencia.<br><br><strong>Boyac\u00e1<\/strong>: la Cooperativa Agroindustrial R\u00edo Grande, ubicada en el municipio de Puerto Boyac\u00e1, en el departamento de Boyac\u00e1. Comercializa cacao seco y beneficia a 82 proveedores o productores, 37 son v\u00edctimas del conflicto.<br>&nbsp;<br><strong>Nari\u00f1o<\/strong>: la Federaci\u00f3n de Acuacultores, FEDEACUAPAC, se encuentra en Tumaco y es comercializadora de productos acu\u00edcolas del Pac\u00edfico colombiano. Su principal actividad econ\u00f3mica es el camar\u00f3n, el cual comercializa crudo, pelado, desvenado y congelado, as\u00ed como empacado a granel con 10 % de glaseado. En esta comercializadora se benefician 150 proveedores o productores, de ellos, 77 son v\u00edctimas del conflicto.<br>&nbsp;<br><strong>Norte de Santander<\/strong>: la Asociaci\u00f3n de productores agropecuarios luchadores por el Catatumbo, ASOLUCAT, ubicada en el municipio de Teorama, Norte de Santander. Su actividad econ\u00f3mica principal se basa en la pi\u00f1a perolera, la cual se vende en trozos, empacada al vac\u00edo y en tortas. En esta comercializadora se benefician 73 proveedores o productores, de ellos, 57 son v\u00edctimas del conflicto.<br>&nbsp;<br><strong>Tolima:&nbsp;<\/strong>en el municipio de Planadas se encuentra la Asociaci\u00f3n de Productores Ecol\u00f3gicos del Tolima, ASOPEP. Su producto base es el caf\u00e9, el cual comercializada en presentaci\u00f3n tostado y molido. Aqu\u00ed se benefician 77 proveedores o productores, de los cuales 32 son personas v\u00edctimas.<br>&nbsp;<br><strong>Tolima<\/strong>: la Cooperativa de Caficultores del Sur del Tolima, CAFISUR, est\u00e1 ubicada en el municipio de Chaparral. Comercializa caf\u00e9 tostado y molido. Esta iniciativa beneficia a 71 proveedores o productores de los cuales 64 son parte de la poblaci\u00f3n v\u00edctima de la violencia.<br>&nbsp;<br><strong>Valle del Cauca:&nbsp;<\/strong>la comercializadora ANDIORGANIC S.A.S. BIC, se encuentra en Cali y su actividad econ\u00f3mica principal es a base del caf\u00e9. Aqu\u00ed son 87 beneficiarios, 61 de ellos v\u00edctimas.<br>&nbsp;<br>\u2018Comercializadoras agroindustriales m\u00e1s productivas\u2019 hace parte de \u2018Crecer Juntos\u2019, la estrategia de econom\u00eda popular que lidera el Ministerio de Comercio, Industria y Turismo, a trav\u00e9s Colombia Productiva, y que responde a los lineamientos de la Pol\u00edtica de Industrializaci\u00f3n que busca el crecimiento productivo y comercial de las unidades productivas y micronegocios de la econom\u00eda popular, pertenecientes a poblaciones \u00e9tnicas y a v\u00edctimas del conflicto.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>10 de septiembre de 2024. Un total de 722 productores, transformadores y comercializadores que hacen parte de comercializadoras agroindustriales dedicadas a sectores como pi\u00f1a, caf\u00e9, cacao y camar\u00f3n, ser\u00e1n beneficiados de la iniciativa&nbsp;\u2018Comercializadoras agroindustriales m\u00e1s productivas\u2019. El proyecto, liderado por el Ministerio de Comercio, Industria y Turismo y Colombia Productiva, en alianza con&nbsp;GdO, Promioriente y [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2997,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-2996","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-noticia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.5 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Potenciamos comercializadoras agroindustriales en municipios afectados por el conflicto - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Potenciamos comercializadoras agroindustriales en municipios afectados por el conflicto - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"10 de septiembre de 2024. Un total de 722 productores, transformadores y comercializadores que hacen parte de comercializadoras agroindustriales dedicadas a sectores como pi\u00f1a, caf\u00e9, cacao y camar\u00f3n, ser\u00e1n beneficiados de la iniciativa&nbsp;\u2018Comercializadoras agroindustriales m\u00e1s productivas\u2019. El proyecto, liderado por el Ministerio de Comercio, Industria y Turismo y Colombia Productiva, en alianza con&nbsp;GdO, Promioriente y [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-09-25T15:35:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-09-25T15:35:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Foto-1024x1024-1.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"eme\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"eme\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/\",\"name\":\"Potenciamos comercializadoras agroindustriales en municipios afectados por el conflicto - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Foto-1024x1024-1.jpeg\",\"datePublished\":\"2024-09-25T15:35:30+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-25T15:35:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/fa23bf4879912ce3e7bd7ff4abf492b7\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Foto-1024x1024-1.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Foto-1024x1024-1.jpeg\",\"width\":1024,\"height\":1024},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/fa23bf4879912ce3e7bd7ff4abf492b7\",\"name\":\"eme\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a5057f089f87a7c400caf3e608b1c3b0?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a5057f089f87a7c400caf3e608b1c3b0?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"eme\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\"],\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Potenciamos comercializadoras agroindustriales en municipios afectados por el conflicto - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Potenciamos comercializadoras agroindustriales en municipios afectados por el conflicto - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"10 de septiembre de 2024. Un total de 722 productores, transformadores y comercializadores que hacen parte de comercializadoras agroindustriales dedicadas a sectores como pi\u00f1a, caf\u00e9, cacao y camar\u00f3n, ser\u00e1n beneficiados de la iniciativa&nbsp;\u2018Comercializadoras agroindustriales m\u00e1s productivas\u2019. El proyecto, liderado por el Ministerio de Comercio, Industria y Turismo y Colombia Productiva, en alianza con&nbsp;GdO, Promioriente y [&hellip;]","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_published_time":"2024-09-25T15:35:30+00:00","article_modified_time":"2024-09-25T15:35:31+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":1024,"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Foto-1024x1024-1.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"eme","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"eme","Tiempo de lectura":"5 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/","name":"Potenciamos comercializadoras agroindustriales en municipios afectados por el conflicto - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Foto-1024x1024-1.jpeg","datePublished":"2024-09-25T15:35:30+00:00","dateModified":"2024-09-25T15:35:31+00:00","author":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/fa23bf4879912ce3e7bd7ff4abf492b7"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/potenciamos-comercializadoras-agroindustriales-en-municipios-afectados-por-el-conflicto\/#primaryimage","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Foto-1024x1024-1.jpeg","contentUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Foto-1024x1024-1.jpeg","width":1024,"height":1024},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/fa23bf4879912ce3e7bd7ff4abf492b7","name":"eme","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a5057f089f87a7c400caf3e608b1c3b0?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a5057f089f87a7c400caf3e608b1c3b0?s=96&d=mm&r=g","caption":"eme"},"sameAs":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com"],"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2996"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2996"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2996\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2998,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2996\/revisions\/2998"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2997"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2996"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2996"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2996"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}