{"id":1010,"date":"2024-03-11T22:31:02","date_gmt":"2024-03-11T22:31:02","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?p=1010"},"modified":"2024-03-11T22:31:04","modified_gmt":"2024-03-11T22:31:04","slug":"en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/","title":{"rendered":"En Cali, 17 mujeres se certifican en Alta Costura de la Escuela Johanna Ortiz"},"content":{"rendered":"\n<p>Descripci\u00f3n: Gracias a la alianza entre GdO &#8211; Gases de Occidente, Fundaci\u00f3n Promigas, Johanna Ortiz y Fundaci\u00f3n Alvaralice, 17 mujeres recibieron certificaci\u00f3n en Alta Costura por parte de la Escuela Johanna Ortiz, iniciativa que nace en 2016 con el prop\u00f3sito de desarrollar capacidades y potenciar el talento de la regi\u00f3n, a trav\u00e9s del oficio de la alta costura.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Descripci\u00f3n: Gracias a la alianza entre GdO &#8211; Gases de Occidente, Fundaci\u00f3n Promigas, Johanna Ortiz y Fundaci\u00f3n Alvaralice, 17 mujeres recibieron certificaci\u00f3n en Alta Costura por parte de la Escuela Johanna Ortiz, iniciativa que nace en 2016 con el prop\u00f3sito de desarrollar capacidades y potenciar el talento de la regi\u00f3n, a trav\u00e9s del oficio de la alta costura.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1011,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En Cali, 17 mujeres se certifican en Alta Costura de la Escuela Johanna Ortiz - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En Cali, 17 mujeres se certifican en Alta Costura de la Escuela Johanna Ortiz - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Descripci\u00f3n: Gracias a la alianza entre GdO - Gases de Occidente, Fundaci\u00f3n Promigas, Johanna Ortiz y Fundaci\u00f3n Alvaralice, 17 mujeres recibieron certificaci\u00f3n en Alta Costura por parte de la Escuela Johanna Ortiz, iniciativa que nace en 2016 con el prop\u00f3sito de desarrollar capacidades y potenciar el talento de la regi\u00f3n, a trav\u00e9s del oficio de la alta costura.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-11T22:31:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-11T22:31:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/JO-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1040\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"eme\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"eme\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/\",\"name\":\"En Cali, 17 mujeres se certifican en Alta Costura de la Escuela Johanna Ortiz - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/JO-1.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-11T22:31:02+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-11T22:31:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/JO-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/JO-1.jpg\",\"width\":1560,\"height\":1040},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f\",\"name\":\"eme\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"eme\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\"],\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En Cali, 17 mujeres se certifican en Alta Costura de la Escuela Johanna Ortiz - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"En Cali, 17 mujeres se certifican en Alta Costura de la Escuela Johanna Ortiz - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"Descripci\u00f3n: Gracias a la alianza entre GdO - Gases de Occidente, Fundaci\u00f3n Promigas, Johanna Ortiz y Fundaci\u00f3n Alvaralice, 17 mujeres recibieron certificaci\u00f3n en Alta Costura por parte de la Escuela Johanna Ortiz, iniciativa que nace en 2016 con el prop\u00f3sito de desarrollar capacidades y potenciar el talento de la regi\u00f3n, a trav\u00e9s del oficio de la alta costura.","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_published_time":"2024-03-11T22:31:02+00:00","article_modified_time":"2024-03-11T22:31:04+00:00","og_image":[{"width":1560,"height":1040,"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/JO-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"eme","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"eme","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/","name":"En Cali, 17 mujeres se certifican en Alta Costura de la Escuela Johanna Ortiz - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/JO-1.jpg","datePublished":"2024-03-11T22:31:02+00:00","dateModified":"2024-03-11T22:31:04+00:00","author":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/en-cali-17-mujeres-se-certifican-en-alta-costura-de-la-escuela-johanna-ortiz\/#primaryimage","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/JO-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/JO-1.jpg","width":1560,"height":1040},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f","name":"eme","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g","caption":"eme"},"sameAs":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com"],"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1010"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1010"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1010\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1012,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1010\/revisions\/1012"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1011"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1010"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1010"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1010"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}