{"id":2480,"date":"2024-05-31T16:41:11","date_gmt":"2024-05-31T16:41:11","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?p=2480"},"modified":"2024-05-31T19:47:05","modified_gmt":"2024-05-31T19:47:05","slug":"con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/","title":{"rendered":"Con el sector gastron\u00f3mico, \u00a1PROmovemos M\u00e1s Empleo Juvenil en Santander!"},"content":{"rendered":"\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><em>Luego de seis meses de formaci\u00f3n de los 60 estudiantes en competencias gastron\u00f3micas, Promioriente y su Fundaci\u00f3n Promigas, de la mano de la Universidad UNAB, la C\u00e1mara de Comercio de Bucaramanga y World Vision presentan avances de la iniciativa Cocina para Todos.<\/em><\/li>\n\n\n\n<li><em>Representantes del sector gastron\u00f3mico del departamento conocieron los perfiles de los beneficiarios y se unieron a esta iniciativa,\u00a0<\/em><em>con el objetivo de impulsar la empleabilidad de j\u00f3venes de Bucaramanga y Lebrija.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Bucaramanga, mayo de 2024.&nbsp;<\/strong>A trav\u00e9s de la gastronom\u00eda, se prepara la receta del PROgreso para el desarrollo del departamento. Por eso, luego de seis meses, Promioriente y su Fundaci\u00f3n Promigas, la Universidad UNAB, la C\u00e1mara de Comercio de Bucaramanga y World Vision presentan avances del proyecto&nbsp;<em>Cocina para Todos<\/em>, una iniciativa que otorg\u00f3 60 becas completas para formar a j\u00f3venes en competencias gastron\u00f3micas e impulsar su empleabilidad.<\/p>\n\n\n\n<p>Tras completar su formaci\u00f3n te\u00f3rica de m\u00e1s de 500 horas, ahora los beneficiarios, residentes en los municipios del \u00e1rea metropolitana de Bucaramanga y Lebrija, buscan&nbsp;<strong>realizar sus pasant\u00edas en reconocidos restaurantes de la regi\u00f3n.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>NOTA&nbsp;<\/strong>beneficiaria(o) de Cocina para Todos.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cVamos llegando al 50 % de la formaci\u00f3n en este maravilloso proyecto, se acerca la etapa de aprendizaje pr\u00e1ctico y es all\u00ed donde el sector empresarial entra como protagonista. Queremos invitar a empresarios valientes, visionarios y, sobre todo, comprometidos con el desarrollo de la regi\u00f3n a unirse y aportar, vinculando estudiantes en sus espacios culinarios, para que los j\u00f3venes aprendan en escenarios reales, fortalezcan su aprendizaje de la mano de expertos tem\u00e1ticos y sobre todo visualicen su futuro laboral. Ver la evoluci\u00f3n que han tenido los participantes en este proceso formativo, en sus entornos y sobre todo en sus proyectos de vida, hacen que el trabajo y compromiso valga la pena\u201d, expres\u00f3Sergio Iv\u00e1n Ferreira Traslavi\u00f1a, director de Educaci\u00f3n Continua y Consultor\u00eda de<strong>&nbsp;la UNAB.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLa C\u00e1mara de Comercio de Bucaramanga est\u00e1 comprometida con la formaci\u00f3n de capital humano desarrollando habilidades y capacidades que requiera el sector productivo. El Pacto por la Educaci\u00f3n ha sido el marco estrat\u00e9gico desde 2015 que nos ha permitido materializar alianzas para desarrollar proyectos y programas como este, que fortalecen un sector estrat\u00e9gico para la ciudad ya que tiene un impacto positivo en materia tur\u00edstica y de promoci\u00f3n de regi\u00f3n gracias a la riqueza gastron\u00f3mica del territorio. Agradecemos a los aliados y empresarios que se han vinculado a este proyecto que servir\u00e1 como referencia para replicar en otros sectores\u201d, manifest\u00f3 Juan Hernando Puyana, Vicepresidente de Capital Humano Empresarial de la<strong>&nbsp;C\u00e1mara de Comercio de Bucaramanga.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Los beneficiarios, durante sus clases te\u00f3ricas, recibieron m\u00f3dulos sobre Cocina B\u00e1sica, Cocina colombiana, Cocina internacional, buenas pr\u00e1cticas de manufactura, entre otros aspectos. Su formaci\u00f3n estuvo a cargo del programa de Gastronom\u00eda y Alta Cocina de la UNAB, una instituci\u00f3n con gran reconocimiento en el territorio en procesos de formaci\u00f3n de excelencia, innovaci\u00f3n y sostenibilidad.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cFelicitamos a cada uno de los participantes por la voluntad y disposici\u00f3n para hacer este proyecto posible. Este es un proceso formativo que contribuye a la transformaci\u00f3n de las vidas de j\u00f3venes en situaci\u00f3n de vulnerabilidad y facilita el acceso al mercado laboral gastron\u00f3mico, generando grandes impactos en sus familias y comunidades\u201d,<strong>&nbsp;expres\u00f3 Wilson Camacho, director Senior Regional de World Vision.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDesde Promioriente y nuestra Fundaci\u00f3n Promigas, creemos que la<strong>&nbsp;gastronom\u00eda es el motor para generar M\u00e1s Empleo Juvenil en Santander.<\/strong>&nbsp;Luego de esa formaci\u00f3n de m\u00e1s de 500 horas, hoy presentamos ante el sector nuevas caras que aportar\u00e1n al enriquecimiento de este sector econ\u00f3mico del departamento. Invitamos a restaurantes, hoteles y dem\u00e1s empresas a que se den la oportunidad de conocer a estos chicos comprometidos con su futuro. Eso es dejar una&nbsp;<strong>Huella Social<\/strong>&nbsp;en nuestro territorio\u201d, afirm\u00f3 el&nbsp;<strong>gerente general de Promioriente, Carlos Buitrago.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La invitaci\u00f3n est\u00e1 abierta al gremio de restaurantes y hoteles del departamento, para que contribuyan con oportunidades laborales para estos 60 j\u00f3venes. Las organizaciones aliadas que hacen posible Cocina para Todos le apuestan a la transformaci\u00f3n social, y ratifican su compromiso para que el sector gastron\u00f3mico del departamento cuente con mano de obra calificada y con colaboradores talentosos que luchan por sus sue\u00f1os.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Datos de contacto<\/strong>\u00a0Si es un potencial empleador y quiere conocer los perfiles de los estudiantes en pr\u00e1ctica, cont\u00e1ctenos al XXXX<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"456\" height=\"143\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/cocinaparatodos.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2481\" style=\"width:456px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/cocinaparatodos.png 456w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/cocinaparatodos-300x94.png 300w\" sizes=\"(max-width: 456px) 100vw, 456px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"99\" src=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Sector-gastronomico-firma-Pacto-por-Mas-Empleo-Juvenil-en-Santander.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-2482\" srcset=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Sector-gastronomico-firma-Pacto-por-Mas-Empleo-Juvenil-en-Santander.png 1024w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Sector-gastronomico-firma-Pacto-por-Mas-Empleo-Juvenil-en-Santander-300x29.png 300w, https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Sector-gastronomico-firma-Pacto-por-Mas-Empleo-Juvenil-en-Santander-768x74.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bucaramanga, mayo de 2024.\u00a0A trav\u00e9s de la gastronom\u00eda, se prepara la receta del PROgreso para el desarrollo del departamento&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2483,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-2480","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-noticia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Con el sector gastron\u00f3mico, \u00a1PROmovemos M\u00e1s Empleo Juvenil en Santander! - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Con el sector gastron\u00f3mico, \u00a1PROmovemos M\u00e1s Empleo Juvenil en Santander! - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bucaramanga, mayo de 2024.\u00a0A trav\u00e9s de la gastronom\u00eda, se prepara la receta del PROgreso para el desarrollo del departamento...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-05-31T16:41:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-31T19:47:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Imagen-de-WhatsApp-2024-05-29-a-las-11.13.58_7332558c.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"eme\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"eme\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/\",\"name\":\"Con el sector gastron\u00f3mico, \u00a1PROmovemos M\u00e1s Empleo Juvenil en Santander! - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Imagen-de-WhatsApp-2024-05-29-a-las-11.13.58_7332558c.jpg\",\"datePublished\":\"2024-05-31T16:41:11+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-31T19:47:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Imagen-de-WhatsApp-2024-05-29-a-las-11.13.58_7332558c.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Imagen-de-WhatsApp-2024-05-29-a-las-11.13.58_7332558c.jpg\",\"width\":1600,\"height\":900},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f\",\"name\":\"eme\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"eme\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\"],\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Con el sector gastron\u00f3mico, \u00a1PROmovemos M\u00e1s Empleo Juvenil en Santander! - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Con el sector gastron\u00f3mico, \u00a1PROmovemos M\u00e1s Empleo Juvenil en Santander! - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"Bucaramanga, mayo de 2024.\u00a0A trav\u00e9s de la gastronom\u00eda, se prepara la receta del PROgreso para el desarrollo del departamento...","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_published_time":"2024-05-31T16:41:11+00:00","article_modified_time":"2024-05-31T19:47:05+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":900,"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Imagen-de-WhatsApp-2024-05-29-a-las-11.13.58_7332558c.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"eme","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"eme","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/","name":"Con el sector gastron\u00f3mico, \u00a1PROmovemos M\u00e1s Empleo Juvenil en Santander! - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Imagen-de-WhatsApp-2024-05-29-a-las-11.13.58_7332558c.jpg","datePublished":"2024-05-31T16:41:11+00:00","dateModified":"2024-05-31T19:47:05+00:00","author":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/con-el-sector-gastronomico-promovemos-mas-empleo-juvenil-en-santander\/#primaryimage","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Imagen-de-WhatsApp-2024-05-29-a-las-11.13.58_7332558c.jpg","contentUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Imagen-de-WhatsApp-2024-05-29-a-las-11.13.58_7332558c.jpg","width":1600,"height":900},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f","name":"eme","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g","caption":"eme"},"sameAs":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com"],"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2480"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2480"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2480\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2519,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2480\/revisions\/2519"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2483"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2480"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2480"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2480"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}