{"id":721,"date":"2024-03-05T16:29:00","date_gmt":"2024-03-05T16:29:00","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?page_id=721"},"modified":"2024-06-11T19:48:00","modified_gmt":"2024-06-11T19:48:00","slug":"protagonistas","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/","title":{"rendered":"PROtagonistas"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"721\" class=\"elementor elementor-721\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bc93824 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"bc93824\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f05016f e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"f05016f\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c330d48 elementor-widget__width-initial elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c330d48\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Conoce las historias de vida de nuestra raz\u00f3n de ser: las comunidades<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-16232ef elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"16232ef\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-angle-left\" viewBox=\"0 0 256 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M31.7 239l136-136c9.4-9.4 24.6-9.4 33.9 0l22.6 22.6c9.4 9.4 9.4 24.6 0 33.9L127.9 256l96.4 96.4c9.4 9.4 9.4 24.6 0 33.9L201.7 409c-9.4 9.4-24.6 9.4-33.9 0l-136-136c-9.5-9.4-9.5-24.6-.1-34z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Atr\u00e1s<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54e00e4 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"54e00e4\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36f0506 elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"36f0506\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">25 a\u00f1os de Huella Social - Fundaci\u00f3n Promigas<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b80963c elementor-widget__width-inherit elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b80963c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<div><strong>Las comunidades: nuestra raz\u00f3n de ser.<\/strong> Te presentamos las historias de los PROtagonistas de la Huella Social positiva en los territorios de inter\u00e9s de Promigas y sus empresas, en el marco del aniversario # 25 de su Fundaci\u00f3n Promigas.<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-78991e5 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"78991e5\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-80c045e e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"80c045e\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-707c028 elementor-position-left elementor-mobile-position-left elementor-vertical-align-bottom elementor-widget__width-initial elementor-widget-laptop__width-initial elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon-box\" data-id=\"707c028\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/css\/custom-widget-icon-box.min.css?ver=1711138520\">\t\t<div class=\"elementor-icon-box-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-icon\">\n\t\t\t\t<span  class=\"elementor-icon elementor-animation-\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-star\" viewBox=\"0 0 576 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M259.3 17.8L194 150.2 47.9 171.5c-26.2 3.8-36.7 36.1-17.7 54.6l105.7 103-25 145.5c-4.5 26.3 23.2 46 46.4 33.7L288 439.6l130.7 68.7c23.2 12.2 50.9-7.4 46.4-33.7l-25-145.5 105.7-103c19-18.5 8.5-50.8-17.7-54.6L382 150.2 316.7 17.8c-11.7-23.6-45.6-23.9-57.4 0z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-box-content\">\n\t\t\t\t<h3 class=\"elementor-icon-box-title\">\n\t\t\t\t\t<span  >\n\t\t\t\t\t\tDestacado\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9d31db e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"b9d31db\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9925218 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"9925218\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=LhArgHIj6nM&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-widget-video .elementor-widget-container{overflow:hidden;transform:translateZ(0)}.elementor-widget-video .elementor-wrapper{aspect-ratio:var(--video-aspect-ratio)}.elementor-widget-video .elementor-wrapper iframe,.elementor-widget-video .elementor-wrapper video{height:100%;width:100%;display:flex;border:none;background-color:#000}@supports not (aspect-ratio:1\/1){.elementor-widget-video .elementor-wrapper{position:relative;overflow:hidden;height:0;padding-bottom:calc(100% \/ var(--video-aspect-ratio))}.elementor-widget-video .elementor-wrapper iframe,.elementor-widget-video .elementor-wrapper video{position:absolute;top:0;right:0;bottom:0;left:0}}.elementor-widget-video .elementor-open-inline .elementor-custom-embed-image-overlay{position:absolute;top:0;right:0;bottom:0;left:0;background-size:cover;background-position:50%}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay{cursor:pointer;text-align:center}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay:hover .elementor-custom-embed-play i{opacity:1}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay img{display:block;width:100%;aspect-ratio:var(--video-aspect-ratio);-o-object-fit:cover;object-fit:cover;-o-object-position:center center;object-position:center center}@supports not (aspect-ratio:1\/1){.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay{position:relative;overflow:hidden;height:0;padding-bottom:calc(100% \/ var(--video-aspect-ratio))}.elementor-widget-video .elementor-custom-embed-image-overlay img{position:absolute;top:0;right:0;bottom:0;left:0}}.elementor-widget-video .e-hosted-video .elementor-video{-o-object-fit:cover;object-fit:cover}.e-con-inner>.elementor-widget-video,.e-con>.elementor-widget-video{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c5e514 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"5c5e514\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f69a443 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f69a443\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Trapiche panelero con identidad, tradici\u00f3n y comPROmiso<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db8c853 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"db8c853\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div style=\"text-align: justify;\"><span class=\"yt-core-attributed-string yt-core-attributed-string--white-space-pre-wrap\" dir=\"auto\" role=\"text\"><span class=\"yt-core-attributed-string--link-inherit-color\" dir=\"auto\">De generaci\u00f3n en generaci\u00f3n, El Vergel ha sido el sustento de 45 familias rurales y un legado familiar de m\u00e1s de 78 a\u00f1os de tradici\u00f3n. En el trapiche ubicado en las monta\u00f1as de Yolomb\u00f3 (Antioquia), la ca\u00f1a de az\u00facar es sembrada, cosechada y transformada por manos campesinas en panela que, con el apoyo de Transmetano y su Fundaci\u00f3n Promigas, se PROmueve como s\u00edmbolo de la regi\u00f3n e identidad de Colombia.<\/span><\/span><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-174a919 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"174a919\" data-element_type=\"container\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-709474f elementor-arrows-position-outside elementor-pagination-type-bullets elementor-pagination-position-outside elementor-widget elementor-widget-n-carousel\" data-id=\"709474f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;carousel_items&quot;:[{&quot;slide_title&quot;:&quot;Slide #1&quot;,&quot;_id&quot;:&quot;f9eef3c&quot;},{&quot;slide_title&quot;:&quot;Slide #1&quot;,&quot;_id&quot;:&quot;c156850&quot;},{&quot;slide_title&quot;:&quot;Slide #1&quot;,&quot;_id&quot;:&quot;b213db6&quot;}],&quot;slides_to_show&quot;:&quot;1&quot;,&quot;slides_to_show_tablet&quot;:&quot;2&quot;,&quot;slides_to_show_mobile&quot;:&quot;1&quot;,&quot;autoplay&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;autoplay_speed&quot;:5000,&quot;pause_on_hover&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pause_on_interaction&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;infinite&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;speed&quot;:500,&quot;offset_sides&quot;:&quot;none&quot;,&quot;arrows&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;pagination&quot;:&quot;bullets&quot;,&quot;image_spacing_custom&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;image_spacing_custom_laptop&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;image_spacing_custom_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;image_spacing_custom_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"nested-carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/plugins\/elementor-pro\/assets\/css\/widget-nested-carousel.min.css\">\t\t<div class=\"e-n-carousel swiper\" dir=\"ltr\">\n\t\t\t<div class=\"swiper-wrapper\" aria-live=\"off\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" data-slide=\"1\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"1 of 3\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f293c52 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"f293c52\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37efbd6 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"37efbd6\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e38e379 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"e38e379\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=OwWnhin9FHM&amp;feature=youtu.be&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6174a98 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"6174a98\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-30afc6d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"30afc6d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Pescando con PROp\u00f3sito<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-835c479 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"835c479\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div style=\"text-align: justify;\"><div>Conformada por una comunidad de 13 pescadores artesanales, Asoambiental PROmueve la tradici\u00f3n del oficio de la pesca a trav\u00e9s de la gastronom\u00eda y el turismo comunitario en el Magdalena Medio. Desde 2008, han dejado una Huella Social al fomentar la cultura ambiental y la conservaci\u00f3n de los recursos h\u00eddricos de la regi\u00f3n. Hoy, con la ruta tur\u00edstica Biochicoas, siguen llevando experiencias memorables al paladar con la preparaci\u00f3n de platos t\u00edpicos gracias al apoyo de Promigas, Transmetano y su Fundaci\u00f3n Promigas. \u00a1Conoce esta historia sin\u00f3nimo de progreso!<\/div><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" data-slide=\"2\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"2 of 3\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9dbda93 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"9dbda93\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a66a1bf e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"a66a1bf\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cf3edfe elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"cf3edfe\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=SyGxn7gWjrQ&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8de9ebc e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"8de9ebc\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9621d9a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9621d9a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Chocolates Buenos Aires: el dulce sabor del PROgreso<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b4b03b5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b4b03b5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div style=\"text-align: justify;\">En las entra\u00f1as de Antioquia, el PROgreso sabe a chocolate. Con m\u00e1s de 20 a\u00f1os trabajando de la mano de Transmetano, una empresa Promigas, la familia Carvajal se ha convertido en un referente a nivel regional en la cadena productiva del cacao, desde su producci\u00f3n hasta su transformaci\u00f3n en m\u00faltiples formas de chocolate. \u00a1Conoce su historia aqu\u00ed!<\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-slide\" data-slide=\"3\" role=\"group\" aria-roledescription=\"slide\" aria-label=\"3 of 3\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca44ca5 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"ca44ca5\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39cc7b4 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"39cc7b4\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f052cf elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"8f052cf\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/youtu.be\\\/uaiRtiJGLXo&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cca86cf e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"cca86cf\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60bdd24 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"60bdd24\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">En La Guajira se teje PROsperidad<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a12e94 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0a12e94\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div style=\"text-align: justify;\"><div>Entre hilos de colores y tradici\u00f3n, 135 artesanas wayuu de 7 comunidades cercanas al gasoducto Manaure &#8211; Uribia (La Guajira) tejen PROsperidad. En este departamento donde cada puntada es un s\u00edmbolo de resistencia y esperanza, Promigas y su Fundaci\u00f3n realizan un acompa\u00f1amiento integral para mejorar las capacidades de producci\u00f3n y empresariales de estas mujeres, y dejar una Huella Social en\u00a0\u00a0su\u00a0territorio.<\/div><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-prev\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-eicon-chevron-left\" viewBox=\"0 0 1000 1000\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M646 125C629 125 613 133 604 142L308 442C296 454 292 471 292 487 292 504 296 521 308 533L604 854C617 867 629 875 646 875 663 875 679 871 692 858 704 846 713 829 713 812 713 796 708 779 692 767L438 487 692 225C700 217 708 204 708 187 708 171 704 154 692 142 675 129 663 125 646 125Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<div class=\"elementor-swiper-button elementor-swiper-button-next\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-eicon-chevron-right\" viewBox=\"0 0 1000 1000\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M696 533C708 521 713 504 713 487 713 471 708 454 696 446L400 146C388 133 375 125 354 125 338 125 325 129 313 142 300 154 292 171 292 187 292 204 296 221 308 233L563 492 304 771C292 783 288 800 288 817 288 833 296 850 308 863 321 871 338 875 354 875 371 875 388 867 400 854L696 533Z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"swiper-pagination\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Conoce las historias de vida de nuestra raz\u00f3n de ser: las comunidades Atr\u00e1s 25 a\u00f1os de Huella Social &#8211; Fundaci\u00f3n Promigas Las comunidades: nuestra raz\u00f3n de ser. Te presentamos las historias de los PROtagonistas de la Huella Social positiva en los territorios de inter\u00e9s de Promigas y sus empresas, en el marco del aniversario # [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PROtagonistas - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PROtagonistas - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Conoce las historias de vida de nuestra raz\u00f3n de ser: las comunidades Atr\u00e1s 25 a\u00f1os de Huella Social &#8211; Fundaci\u00f3n Promigas Las comunidades: nuestra raz\u00f3n de ser. Te presentamos las historias de los PROtagonistas de la Huella Social positiva en los territorios de inter\u00e9s de Promigas y sus empresas, en el marco del aniversario # [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-06-11T19:48:00+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/\",\"name\":\"PROtagonistas - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-03-05T16:29:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-06-11T19:48:00+00:00\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"PROtagonistas - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"PROtagonistas - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"Conoce las historias de vida de nuestra raz\u00f3n de ser: las comunidades Atr\u00e1s 25 a\u00f1os de Huella Social &#8211; Fundaci\u00f3n Promigas Las comunidades: nuestra raz\u00f3n de ser. Te presentamos las historias de los PROtagonistas de la Huella Social positiva en los territorios de inter\u00e9s de Promigas y sus empresas, en el marco del aniversario # [&hellip;]","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_modified_time":"2024-06-11T19:48:00+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/","name":"PROtagonistas - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"datePublished":"2024-03-05T16:29:00+00:00","dateModified":"2024-06-11T19:48:00+00:00","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/protagonistas\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/721"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=721"}],"version-history":[{"count":100,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/721\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2577,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/721\/revisions\/2577"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=721"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}