{"id":2476,"date":"2024-05-31T16:36:35","date_gmt":"2024-05-31T16:36:35","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?p=2476"},"modified":"2024-05-31T19:47:16","modified_gmt":"2024-05-31T19:47:16","slug":"junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/","title":{"rendered":"Junto a las comunidades de La Guajira, Fundaci\u00f3n Promigas celebra 25 a\u00f1os impulsando PROgreso"},"content":{"rendered":"\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><em>Promigas y su Fundaci\u00f3n Promigas lideran programas para beneficiar a 953 personas en el \u00e1rea de influencia del Gaseoducto Manaure &#8211; Uribia.<\/em><\/li>\n\n\n\n<li><em>A trav\u00e9s de sus 4 programas distintivos, la Fundaci\u00f3n Promigas contribuye al desarrollo sostenible de las comunidades y busca dejar una Huella Social en el territorio con una inversi\u00f3n que, para 2024, supera los $ 46.600 millones.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>La Guajira, junio de 2024.<\/strong><strong><em>&nbsp; <\/em><\/strong>La Fundaci\u00f3n Promigas conmemora 25 a\u00f1os impulsando el progreso en el territorio. La celebraci\u00f3n, que se extender\u00e1 durante todo el a\u00f1o, inici\u00f3 en la comunidad de Pirruwaitamana (La Guajira), departamento donde la organizaci\u00f3n busca dejar una <strong>Huella Social<\/strong> a trav\u00e9s de sus 4 programas: <strong>M\u00e1s Empleo Juvenil, M\u00e1s Emprendimiento, Comunidades M\u00e1s Productivas <\/strong>y<strong> Territorios M\u00e1s Sostenibles.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>\u201cJunto a nuestras comunidades, queremos celebrar que Promigas y su Fundaci\u00f3n Promigas proyectan una inversi\u00f3n que supera los <\/em><strong><em>$ 46.600 millones <\/em><\/strong><em>en este 2024, y queremos llevarles este mensaje a los territorios de nuestra \u00e1rea de influencia\u201d, <\/em>afirm\u00f3 la <strong>directora de la Fundaci\u00f3n Promigas, Marcela D\u00e1vila.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En esta jornada, colaboradores de la organizaci\u00f3n y miembros de la comunidad intercambiaron experiencias y buenas pr\u00e1cticas sobre las <strong>iniciativas en curso<\/strong>; adem\u00e1s, tuvieron espacios para adentrarse en la cultura del territorio, y la oportunidad de participar en un desaf\u00edo que involucr\u00f3 toda la tradici\u00f3n y costumbres de la etnia wayu\u00fa, enfocada en la conexi\u00f3n con la naturaleza y la sabidur\u00eda ancestral.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPromigas ha aportado PROgreso a mi vida porque nos ha ayudado a que la tierra sea m\u00e1s PROductiva en nuestra comunidad Pirruwaitamana. Estoy muy feliz con el proceso que he tenido con la Fundaci\u00f3n Promigas porque he mejorado mis ingresos y porque han estado presentes aqu\u00ed en mi comunidad\u201d, explic\u00f3<strong> Sujeidis Pushaina, beneficiaria del programa Comunidades M\u00e1s Productivas<\/strong> en Pirruwaitamana, La Guajira.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>PROgreso en La Guajira<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En La Guajira, con una <strong>Inversi\u00f3n Estrat\u00e9gica de $4.245.420.971<\/strong> y en el marco de sus 4 programas, Promigas y su Fundaci\u00f3n Promigas lideran <strong>8 iniciativas<\/strong> para impactar la vida de <strong>953 <\/strong>personas en el \u00e1rea de influencia del Gasoducto Manaure &#8211; Uribia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>De la mano de grandes aliados como<strong> Canciller\u00eda de la Rep\u00fablica, Fundaci\u00f3n Alpina, Bavaria, Fundaci\u00f3n Pies Descalzos y USAID<\/strong>, las empresas benefician a campesinos y productores rurales que cultivan productos emblem\u00e1ticos de la regi\u00f3n; j\u00f3venes emprendedores, y tejedoras wayu\u00fa, entre otros.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>En 2024,&nbsp; a trav\u00e9s de nuestro programa Comunidades M\u00e1s Productivas, las unidades productivas agr\u00edcolas beneficiarias de todo el pa\u00eds han incrementado sus ventas en un 387%, logrando la producci\u00f3n de 92 toneladas de alimentos. De esta producci\u00f3n, el 5 % ha sido destinado a autoconsumo para fortalecer la seguridad alimentaria de los beneficiarios y el 95 % en ventas (34 % a mayoristas y 66 % a clientes directos), con un valor de COP $192M.<\/p>\n\n\n\n<p>Adem\u00e1s de esta apuesta por el desarrollo de la regi\u00f3n, desde hace 5 meses, Promigas hace parte de <strong>Misi\u00f3n La Guajira<\/strong>, iniciativa ejecutada de la mano de Grupo Aval y la Presidencia de la Rep\u00fablica, con el objetivo de promover acceso a energ\u00eda y agua potable, seguridad alimentaria e inclusi\u00f3n productiva de 81 comunidades de este departamento.<\/p>\n\n\n\n<p>En este tiempo, Promigas y su Fundaci\u00f3n han trabajado incansablemente para identificar las necesidades m\u00e1s urgentes de las familias guajiras, siendo una mano amiga y salvaguardando las tradiciones de la etnia wayu\u00fa. As\u00ed, la alianza ha entregado las primeras obras ejecutadas para beneficiar directamente a 487 familias de 9 comunidades.<\/p>\n\n\n\n<p>Este es solo el inicio del 25.\u00ba aniversario de la Fundaci\u00f3n Promigas que, desde su gesti\u00f3n enfocada en las comunidades, visitar\u00e1 los territorios del pa\u00eds para cumplir con su prop\u00f3sito superior de ser Energ\u00eda que Impulsa Desarrollo y seguir dejando una Huella Social en los corazones de la poblaci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Guajira, junio de 2024.\u00a0 La Fundaci\u00f3n Promigas conmemora 25 a\u00f1os impulsando el progreso en el territorio. La celebraci\u00f3n&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2478,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-2476","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-noticia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Junto a las comunidades de La Guajira, Fundaci\u00f3n Promigas celebra 25 a\u00f1os impulsando PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Junto a las comunidades de La Guajira, Fundaci\u00f3n Promigas celebra 25 a\u00f1os impulsando PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Guajira, junio de 2024.\u00a0 La Fundaci\u00f3n Promigas conmemora 25 a\u00f1os impulsando el progreso en el territorio. La celebraci\u00f3n...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-05-31T16:36:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-31T19:47:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Jornada-Juntos-por-el-PROgreso-La-Guajira-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1556\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"eme\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"eme\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/\",\"name\":\"Junto a las comunidades de La Guajira, Fundaci\u00f3n Promigas celebra 25 a\u00f1os impulsando PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Jornada-Juntos-por-el-PROgreso-La-Guajira-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2024-05-31T16:36:35+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-31T19:47:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Jornada-Juntos-por-el-PROgreso-La-Guajira-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Jornada-Juntos-por-el-PROgreso-La-Guajira-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1556},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f\",\"name\":\"eme\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"eme\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\"],\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Junto a las comunidades de La Guajira, Fundaci\u00f3n Promigas celebra 25 a\u00f1os impulsando PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Junto a las comunidades de La Guajira, Fundaci\u00f3n Promigas celebra 25 a\u00f1os impulsando PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"La Guajira, junio de 2024.\u00a0 La Fundaci\u00f3n Promigas conmemora 25 a\u00f1os impulsando el progreso en el territorio. La celebraci\u00f3n...","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_published_time":"2024-05-31T16:36:35+00:00","article_modified_time":"2024-05-31T19:47:16+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1556,"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Jornada-Juntos-por-el-PROgreso-La-Guajira-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"eme","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"eme","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/","name":"Junto a las comunidades de La Guajira, Fundaci\u00f3n Promigas celebra 25 a\u00f1os impulsando PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Jornada-Juntos-por-el-PROgreso-La-Guajira-scaled.jpg","datePublished":"2024-05-31T16:36:35+00:00","dateModified":"2024-05-31T19:47:16+00:00","author":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/junto-a-las-comunidades-de-la-guajira-fundacion-promigas-celebra-25-anos-impulsando-progreso\/#primaryimage","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Jornada-Juntos-por-el-PROgreso-La-Guajira-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Jornada-Juntos-por-el-PROgreso-La-Guajira-scaled.jpg","width":2560,"height":1556},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/4429e5d26409a5e86c9ba9d997aa477f","name":"eme","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/876078d6e426b3953d90064955a272a8?s=96&d=mm&r=g","caption":"eme"},"sameAs":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com"],"url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/author\/eme\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2476"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2476"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2476\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2520,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2476\/revisions\/2520"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2478"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2476"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2476"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2476"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}