{"id":811,"date":"2024-03-06T16:57:20","date_gmt":"2024-03-06T16:57:20","guid":{"rendered":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?page_id=811"},"modified":"2024-08-22T14:49:11","modified_gmt":"2024-08-22T14:49:11","slug":"progreso","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/","title":{"rendered":"PROgreso"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"811\" class=\"elementor elementor-811\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-87bd6e4 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"87bd6e4\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5cfe759 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"5cfe759\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a32201 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"1a32201\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6f929c5 elementor-widget__width-initial elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6f929c5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00danete a la conversaci\u00f3n para seguir PROmoviendo el PROgreso en redes<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2f9c20b elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"2f9c20b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-angle-left\" viewBox=\"0 0 256 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M31.7 239l136-136c9.4-9.4 24.6-9.4 33.9 0l22.6 22.6c9.4 9.4 9.4 24.6 0 33.9L127.9 256l96.4 96.4c9.4 9.4 9.4 24.6 0 33.9L201.7 409c-9.4 9.4-24.6 9.4-33.9 0l-136-136c-9.5-9.4-9.5-24.6-.1-34z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Atr\u00e1s<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1c82051 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"1c82051\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d40f6e elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5d40f6e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ent\u00e9rate de lo \u00faltimo en nuestras redes sociales<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9eb4955 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-laptop elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9eb4955\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a1Con\u00e9ctate con lo \u00faltimo de PROmigas, sus empresas y su Fundaci\u00f3n PROmigas en redes!<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d622589 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"d622589\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3860c46 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"3860c46\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cec6d64 elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"cec6d64\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<iframe src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/page.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpromigasoficial&amp;tabs=timeline&amp;width=460&amp;height=500&amp;small_header=false&amp;adapt_container_width=true&amp;hide_cover=false&amp;show_facepile=true&amp;appId\" width=\"340\" height=\"500\" style=\"border:none;overflow:hidden\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"true\" allow=\"autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share\"><\/iframe>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3bd3255 elementor-hidden-desktop elementor-hidden-laptop elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"3bd3255\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<iframe src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/page.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpromigasoficial&amp;tabs=timeline&amp;width=340&amp;height=500&amp;small_header=false&amp;adapt_container_width=true&amp;hide_cover=false&amp;show_facepile=true&amp;appId\" width=\"340\" height=\"500\" style=\"border:none;overflow:hidden\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"true\" allow=\"autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share\"><\/iframe>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6a93553 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"6a93553\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-lg\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Promigasoficial\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fab-facebook-f\" viewBox=\"0 0 320 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M279.14 288l14.22-92.66h-88.91v-60.13c0-25.35 12.42-50.06 52.24-50.06h40.42V6.26S260.43 0 225.36 0c-73.22 0-121.08 44.38-121.08 124.72v70.62H22.89V288h81.39v224h100.17V288z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">@Promigasoficial<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8258a84 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"8258a84\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6c83150 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"6c83150\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style type=\"text\/css\">\n<\/style><div id=\"feed_dynamic_classhuugwsicqm_basic\" class=\"fts-instagram-inline-block-centered feed_dynamic_classhuugwsicqm_basic\"  data-ftsi-columns=\"2\" data-ftsi-columns-tablet=\"2\" data-ftsi-columns-mobile=\"1\" data-ftsi-force-columns=\"\" data-ftsi-margin=\"1px\">                            <div class=\"slicker-instagram-placeholder fts-instagram-wrapper\" style=\"background-image:url('https:\/\/scontent-iad3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/449800466_2203234750041158_1675447271906347374_n.jpg?_nc_cat=101&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=18de74&#038;_nc_ohc=9Rq4_q4JnGwQ7kNvgGI0TJ6&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.cdninstagram.com&#038;edm=ANQ71j8EAAAA&#038;oh=00_AYCfVXCGkHvPMQX0blEonpQGf9CfZFzECn1DVsJ3UqvGbA&#038;oe=668E3453')\">\n                                            <a href='https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C9BM0C9vVrq\/' title='Te traemos un resumen oficial con los mejores momentos de nuestra participaci\u00f3n en la versi\u00f3n no. 26 del #CongresoAndesco 2024.\n\n\u00a1Dale play y desc\u00fabrelos!\n\n#PromigasEsProgreso\n#50A\u00f1osPromigas' target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class='fts-instagram-link-target fts-slicker-backg\n                         fts-instagram-img-link' style=\"height:65px !important; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><span class=\"fts-instagram-icon\" style=\"height:65px; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><\/span><\/a>\n                                                    <div class=\"fts-instagram-video-image-wrapper\"><div class=\"fts-instagram-video-image\"><\/div><\/div>\n                            \n                        <div class='slicker-date'>\n\n                            <div class=\"fts-insta-date-popup-grab\">\n                            4 meses hace                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <div class='slicker-instaG-backg-link'>\n\n                        <div class='slicker-instaG-photoshadow'><\/div>\n                    <\/div>\n                        <div class=\"fts-insta-likes-comments-grab-popup\">\n\n                            <div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C9BM0C9vVrq\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C9BM0C9vVrq\/+Te traemos un resumen oficial con los mejores momentos de nuestra participaci\u00f3n en la versi\u00f3n no. 26 del #CongresoAndesco 2024.\n\n\u00a1Dale play y desc\u00fabrelos!\n\n#PromigasEsProgreso\n#50A\u00f1osPromigas\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C9BM0C9vVrq\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C9BM0C9vVrq\/ - Te traemos un resumen oficial con los mejores momentos de nuestra participaci\u00f3n en la versi\u00f3n no. 26 del #CongresoAndesco 2024.\n\n\u00a1Dale play y desc\u00fabrelos!\n\n#PromigasEsProgreso\n#50A\u00f1osPromigas\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div>                        <\/div>\n                <\/div>\n                                                <div class=\"slicker-instagram-placeholder fts-instagram-wrapper\" style=\"background-image:url('https:\/\/scontent-iad3-2.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/449638726_1923163454809256_5865475727390748228_n.jpg?_nc_cat=105&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=18de74&#038;_nc_ohc=hVqnfF2N6poQ7kNvgHjCMME&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.cdninstagram.com&#038;edm=ANQ71j8EAAAA&#038;oh=00_AYD2VFUHnUQNYb_hXET7o_z-rRVej8yMO0mVUACkqivjDw&#038;oe=668E45AB')\">\n                                            <a href='https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8-aEfjJd4S\/' title='\u00a1Son muchas las razones para afirmar que #PromigasEsPROgreso!\n\nPor eso hoy, nuestro presidente, Juan Manuel Rojas, junto con los gerentes de las #EmpresasPromigas en Colombia y Per\u00fa, explican c\u00f3mo, a trav\u00e9s de la oferta de fuentes de energ\u00eda renovable, estamos impactando de manera positiva la calidad de vida de m\u00e1s de 25 millones de personas en ambos pa\u00edses.\n\n\u25b6\ufe0f Acomp\u00e1\u00f1anos en el siguiente video.\n\nVisita nuestro sitio de los #50A\u00f1osPromigas en el link de nuestra biograf\u00eda.' target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class='fts-instagram-link-target fts-slicker-backg\n                         fts-instagram-img-link' style=\"height:65px !important; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><span class=\"fts-instagram-icon\" style=\"height:65px; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><\/span><\/a>\n                                                    <div class=\"fts-instagram-video-image-wrapper\"><div class=\"fts-instagram-video-image\"><\/div><\/div>\n                            \n                        <div class='slicker-date'>\n\n                            <div class=\"fts-insta-date-popup-grab\">\n                            4 meses hace                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <div class='slicker-instaG-backg-link'>\n\n                        <div class='slicker-instaG-photoshadow'><\/div>\n                    <\/div>\n                        <div class=\"fts-insta-likes-comments-grab-popup\">\n\n                            <div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8-aEfjJd4S\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8-aEfjJd4S\/+\u00a1Son muchas las razones para afirmar que #PromigasEsPROgreso!\n\nPor eso hoy, nuestro presidente, Juan Manuel Rojas, junto con los gerentes de las #EmpresasPromigas en Colombia y Per\u00fa, explican c\u00f3mo, a trav\u00e9s de la oferta de fuentes de energ\u00eda renovable, estamos impactando de manera positiva la calidad de vida de m\u00e1s de 25 millones de personas en ambos pa\u00edses.\n\n\u25b6\ufe0f Acomp\u00e1\u00f1anos en el siguiente video.\n\nVisita nuestro sitio de los #50A\u00f1osPromigas en el link de nuestra biograf\u00eda.\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8-aEfjJd4S\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8-aEfjJd4S\/ - \u00a1Son muchas las razones para afirmar que #PromigasEsPROgreso!\n\nPor eso hoy, nuestro presidente, Juan Manuel Rojas, junto con los gerentes de las #EmpresasPromigas en Colombia y Per\u00fa, explican c\u00f3mo, a trav\u00e9s de la oferta de fuentes de energ\u00eda renovable, estamos impactando de manera positiva la calidad de vida de m\u00e1s de 25 millones de personas en ambos pa\u00edses.\n\n\u25b6\ufe0f Acomp\u00e1\u00f1anos en el siguiente video.\n\nVisita nuestro sitio de los #50A\u00f1osPromigas en el link de nuestra biograf\u00eda.\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div>                        <\/div>\n                <\/div>\n                                                <div class=\"slicker-instagram-placeholder fts-instagram-wrapper\" style=\"background-image:url('https:\/\/scontent-iad3-2.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/449605809_823025296131172_2709477496486373172_n.jpg?_nc_cat=103&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=18de74&#038;_nc_ohc=hoVBb2edAA4Q7kNvgErHIlw&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.cdninstagram.com&#038;edm=ANQ71j8EAAAA&#038;oh=00_AYDs8Gn4UiJ2m1rsUVo-wgCEDIypUjYc67KDVRoFq5r_Ew&#038;oe=668E439B')\">\n                                            <a href='https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C82DMgjOEES\/' title='\u00a1As\u00ed vivimos el #D\u00edaDelOrgullo LGBTIQ+ \ud83c\udf08 en Promigas!\n\nCelebramos la diversidad visti\u00e9ndonos de colores \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 y reflexionando sobre la importancia de respetar las diferencias, con el prop\u00f3sito de crear un ambiente laboral seguro en el que todos puedan brillar \u2b50\ufe0f desde la autenticidad. \n\n\u00a1#PromigasEsOrgullo!\n\n#Pride2024\n#Orgullo2024' target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class='fts-instagram-link-target fts-slicker-backg\n                         fts-instagram-img-link' style=\"height:65px !important; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><span class=\"fts-instagram-icon\" style=\"height:65px; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><\/span><\/a>\n                                                    <div class=\"fts-instagram-video-image-wrapper\"><div class=\"fts-instagram-video-image\"><\/div><\/div>\n                            \n                        <div class='slicker-date'>\n\n                            <div class=\"fts-insta-date-popup-grab\">\n                            4 meses hace                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <div class='slicker-instaG-backg-link'>\n\n                        <div class='slicker-instaG-photoshadow'><\/div>\n                    <\/div>\n                        <div class=\"fts-insta-likes-comments-grab-popup\">\n\n                            <div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C82DMgjOEES\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C82DMgjOEES\/+\u00a1As\u00ed vivimos el #D\u00edaDelOrgullo LGBTIQ+ \ud83c\udf08 en Promigas!\n\nCelebramos la diversidad visti\u00e9ndonos de colores \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 y reflexionando sobre la importancia de respetar las diferencias, con el prop\u00f3sito de crear un ambiente laboral seguro en el que todos puedan brillar \u2b50\ufe0f desde la autenticidad. \n\n\u00a1#PromigasEsOrgullo!\n\n#Pride2024\n#Orgullo2024\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C82DMgjOEES\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C82DMgjOEES\/ - \u00a1As\u00ed vivimos el #D\u00edaDelOrgullo LGBTIQ+ \ud83c\udf08 en Promigas!\n\nCelebramos la diversidad visti\u00e9ndonos de colores \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 y reflexionando sobre la importancia de respetar las diferencias, con el prop\u00f3sito de crear un ambiente laboral seguro en el que todos puedan brillar \u2b50\ufe0f desde la autenticidad. \n\n\u00a1#PromigasEsOrgullo!\n\n#Pride2024\n#Orgullo2024\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div>                        <\/div>\n                <\/div>\n                                                <div class=\"slicker-instagram-placeholder fts-instagram-wrapper\" style=\"background-image:url('https:\/\/scontent-iad3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/449324403_1012886457142420_6992495250232769532_n.jpg?_nc_cat=104&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=18de74&#038;_nc_ohc=JD0ZWavp4PwQ7kNvgH-w3ge&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.cdninstagram.com&#038;edm=ANQ71j8EAAAA&#038;oh=00_AYBM8Nefw6T9YMnZdngO0lYfki5PLfDvmuT_b2VHHfzaQg&#038;oe=668E2E31')\">\n                                            <a href='https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8xTbXotHSF\/' title='\u00a1Tenemos excelentes noticias que contarte! \n\nEn el marco de nuestros #50A\u00f1osPromigas, y a trav\u00e9s de nuestra #EmpresaPromigas @surtigas.oficial, hoy alcanzamos los 7 millones de usuarios conectados al servicio de gas natural y energ\u00eda el\u00e9ctrica. \n\nLa oportunidad fue para Soler Pineda y su familia, habitantes de La Boquilla, en Cartagena, quienes antes cocinaban con GLP y a partir de este momento lo har\u00e1n con gas natural. \n\n\u201cCon la conexi\u00f3n del usuario 7 millones, son cerca de 25 millones de personas que todos los d\u00edas reciben nuestros servicios y mejoran su calidad de vida con la llegada de este energ\u00e9tico\u201d, dijo Juan Manuel Rojas, Presidente de Promigas.\n\nEste importante hito, reafirma nuestro compromiso con el #Progreso de las comunidades y contribuye a una transformaci\u00f3n energ\u00e9tica econ\u00f3mica, segura, limpia y sostenible. \n\n#PromigasEsProgreso' target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class='fts-instagram-link-target fts-slicker-backg\n                         fts-instagram-img-link' style=\"height:65px !important; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><span class=\"fts-instagram-icon\" style=\"height:65px; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><\/span><\/a>\n                                                    <div class=\"fts-instagram-video-image-wrapper\"><div class=\"fts-instagram-video-image\"><\/div><\/div>\n                            \n                        <div class='slicker-date'>\n\n                            <div class=\"fts-insta-date-popup-grab\">\n                            4 meses hace                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <div class='slicker-instaG-backg-link'>\n\n                        <div class='slicker-instaG-photoshadow'><\/div>\n                    <\/div>\n                        <div class=\"fts-insta-likes-comments-grab-popup\">\n\n                            <div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8xTbXotHSF\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8xTbXotHSF\/+\u00a1Tenemos excelentes noticias que contarte! \n\nEn el marco de nuestros #50A\u00f1osPromigas, y a trav\u00e9s de nuestra #EmpresaPromigas @surtigas.oficial, hoy alcanzamos los 7 millones de usuarios conectados al servicio de gas natural y energ\u00eda el\u00e9ctrica. \n\nLa oportunidad fue para Soler Pineda y su familia, habitantes de La Boquilla, en Cartagena, quienes antes cocinaban con GLP y a partir de este momento lo har\u00e1n con gas natural. \n\n\u201cCon la conexi\u00f3n del usuario 7 millones, son cerca de 25 millones de personas que todos los d\u00edas reciben nuestros servicios y mejoran su calidad de vida con la llegada de este energ\u00e9tico\u201d, dijo Juan Manuel Rojas, Presidente de Promigas.\n\nEste importante hito, reafirma nuestro compromiso con el #Progreso de las comunidades y contribuye a una transformaci\u00f3n energ\u00e9tica econ\u00f3mica, segura, limpia y sostenible. \n\n#PromigasEsProgreso\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8xTbXotHSF\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8xTbXotHSF\/ - \u00a1Tenemos excelentes noticias que contarte! \n\nEn el marco de nuestros #50A\u00f1osPromigas, y a trav\u00e9s de nuestra #EmpresaPromigas @surtigas.oficial, hoy alcanzamos los 7 millones de usuarios conectados al servicio de gas natural y energ\u00eda el\u00e9ctrica. \n\nLa oportunidad fue para Soler Pineda y su familia, habitantes de La Boquilla, en Cartagena, quienes antes cocinaban con GLP y a partir de este momento lo har\u00e1n con gas natural. \n\n\u201cCon la conexi\u00f3n del usuario 7 millones, son cerca de 25 millones de personas que todos los d\u00edas reciben nuestros servicios y mejoran su calidad de vida con la llegada de este energ\u00e9tico\u201d, dijo Juan Manuel Rojas, Presidente de Promigas.\n\nEste importante hito, reafirma nuestro compromiso con el #Progreso de las comunidades y contribuye a una transformaci\u00f3n energ\u00e9tica econ\u00f3mica, segura, limpia y sostenible. \n\n#PromigasEsProgreso\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div>                        <\/div>\n                <\/div>\n                    <\/div>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t\t\/\/ This needs to load here below the feed to load properly for\n\t\t\t\t\t\/\/ Elementor page preview, and also some types of tabs that use js to load.\n\t\t\t\t\tdocument.addEventListener(\"DOMContentLoaded\", function(event) {\n\t\t\t\t\t\tif (typeof slickremixImageResizing === 'function') {\n\t\t\t\t\t\t\tslickremixImageResizing();\n\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\tif (typeof ftsShare === 'function') {\n\t\t\t\t\t\t\tftsShare();\n\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t});\n\t\t\t\t<\/script>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-70f4c13 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"70f4c13\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-lg\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/promigasoficial\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fab-instagram\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M224.1 141c-63.6 0-114.9 51.3-114.9 114.9s51.3 114.9 114.9 114.9S339 319.5 339 255.9 287.7 141 224.1 141zm0 189.6c-41.1 0-74.7-33.5-74.7-74.7s33.5-74.7 74.7-74.7 74.7 33.5 74.7 74.7-33.6 74.7-74.7 74.7zm146.4-194.3c0 14.9-12 26.8-26.8 26.8-14.9 0-26.8-12-26.8-26.8s12-26.8 26.8-26.8 26.8 12 26.8 26.8zm76.1 27.2c-1.7-35.9-9.9-67.7-36.2-93.9-26.2-26.2-58-34.4-93.9-36.2-37-2.1-147.9-2.1-184.9 0-35.8 1.7-67.6 9.9-93.9 36.1s-34.4 58-36.2 93.9c-2.1 37-2.1 147.9 0 184.9 1.7 35.9 9.9 67.7 36.2 93.9s58 34.4 93.9 36.2c37 2.1 147.9 2.1 184.9 0 35.9-1.7 67.7-9.9 93.9-36.2 26.2-26.2 34.4-58 36.2-93.9 2.1-37 2.1-147.8 0-184.8zM398.8 388c-7.8 19.6-22.9 34.7-42.6 42.6-29.5 11.7-99.5 9-132.1 9s-102.7 2.6-132.1-9c-19.6-7.8-34.7-22.9-42.6-42.6-11.7-29.5-9-99.5-9-132.1s-2.6-102.7 9-132.1c7.8-19.6 22.9-34.7 42.6-42.6 29.5-11.7 99.5-9 132.1-9s102.7-2.6 132.1 9c19.6 7.8 34.7 22.9 42.6 42.6 11.7 29.5 9 99.5 9 132.1s2.7 102.7-9 132.1z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">@Promigasoficial<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe0ed1c e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"fe0ed1c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63c4e3d elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"63c4e3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class='wp-block-etf-twitter-feed free  align' id='etfTwitterFeed-154bf015-0'\r\n    data-attributes='{&quot;cId&quot;:&quot;154bf015-0&quot;,&quot;userName&quot;:&quot;promigasoficial&quot;,&quot;type&quot;:&quot;timeline&quot;,&quot;config&quot;:{&quot;theme&quot;:&quot;light&quot;,&quot;width&quot;:&quot;500px&quot;,&quot;height&quot;:&quot;460px&quot;,&quot;scrolling&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;isHeader&quot;:true,&quot;isFooter&quot;:true,&quot;language&quot;:&quot;en&quot;},&quot;align&quot;:&quot;&quot;,&quot;videoPostID&quot;:&quot;1732824684683784516&quot;,&quot;button&quot;:{&quot;tweetText&quot;:&quot;This is a text&quot;,&quot;hasTagText&quot;:&quot;Wordpress&quot;,&quot;iconsType&quot;:&quot;tIcon&quot;,&quot;icon&quot;:{&quot;width&quot;:&quot;20px&quot;,&quot;height&quot;:&quot;20px&quot;},&quot;typo&quot;:{&quot;fontSize&quot;:{&quot;desktop&quot;:14},&quot;fontWeight&quot;:500,&quot;textDecoration&quot;:&quot;none&quot;},&quot;colors&quot;:{&quot;color&quot;:&quot;#fff&quot;,&quot;bg&quot;:&quot;#1d9bf0&quot;},&quot;padding&quot;:{&quot;top&quot;:&quot;6px&quot;,&quot;right&quot;:&quot;10px&quot;,&quot;bottom&quot;:&quot;6px&quot;,&quot;left&quot;:&quot;10px&quot;}},&quot;alignment&quot;:&quot;center&quot;,&quot;border&quot;:{&quot;radius&quot;:&quot;30px&quot;},&quot;shadow&quot;:[]}'><\/div>\r\n\r\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-620167f elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"620167f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-lg\" href=\"https:\/\/twitter.com\/promigasoficial\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fab-x-twitter\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M389.2 48h70.6L305.6 224.2 487 464H345L233.7 318.6 106.5 464H35.8L200.7 275.5 26.8 48H172.4L272.9 180.9 389.2 48zM364.4 421.8h39.1L151.1 88h-42L364.4 421.8z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">@Promigasoficial<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-025d36e e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"025d36e\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0cb8898 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"0cb8898\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4175c29 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"4175c29\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0dc4b48 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"0dc4b48\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=0BKp_9cQWlg&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e54f40 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"4e54f40\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f18e156 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"f18e156\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=pQzVmqeZnQI&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9523005 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"9523005\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=AtYm-Qr5b2E&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-edda1d1 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"edda1d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-lg\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/@promigas1992\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fab-youtube\" viewBox=\"0 0 576 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M549.655 124.083c-6.281-23.65-24.787-42.276-48.284-48.597C458.781 64 288 64 288 64S117.22 64 74.629 75.486c-23.497 6.322-42.003 24.947-48.284 48.597-11.412 42.867-11.412 132.305-11.412 132.305s0 89.438 11.412 132.305c6.281 23.65 24.787 41.5 48.284 47.821C117.22 448 288 448 288 448s170.78 0 213.371-11.486c23.497-6.321 42.003-24.171 48.284-47.821 11.412-42.867 11.412-132.305 11.412-132.305s0-89.438-11.412-132.305zm-317.51 213.508V175.185l142.739 81.205-142.739 81.201z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">@Promigas<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0bdc4cf e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"0bdc4cf\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b23707d e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"b23707d\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76e8472 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"76e8472\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9ba5d85 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"9ba5d85\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t        <style type=\"text\/css\">\n                .fts-facebook-add-more-posts-notice {\n            display: none !important;\n        }\n        \n        <\/style><div class=\"fts-jal-fb-header\"><h1 ><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">Fundaci\u00f3n Promigas<\/a><\/h1><div class=\"fts-jal-fb-group-header-desc\"><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-fb-group-display fts-simple-fb-wrapper feed_dynamic_classcgsrknsbsv_page fts-fb-scrollable\" style=\"height:460\"><div class=\"fts-jal-single-fb-post fts-fb-video-post-wrap\" ><div  class=\"fts-jal-fb-right-wrap\"><div class=\"fts-jal-fb-top-wrap \"><div class=\"fts-jal-fb-user-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\"><img decoding=\"async\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-1\/357454879_260701533241001_8798013702033908917_n.jpg?stp=cp0_dst-jpg_p50x50&amp;_nc_cat=103&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=5f2048&amp;_nc_ohc=cfynbrRKZlwQ7kNvgE9whrX&amp;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&amp;edm=AJdBtusEAAAA&amp;oh=00_AfARh1uNf6xjapj-3ur2PA8lI3zpx5qdf1qJYVQ8K8EwsQ&amp;oe=663C0B26\"\/><\/a><\/div><span class=\"fts-jal-fb-user-name\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">Fundaci\u00f3n Promigas<\/a><\/span><span class=\"fts-jal-fb-post-time\">6 meses hace<\/span><div class=\"fts-clear\"><\/div><div class=\"fts-jal-fb-message\">Nuestra reportera de la Huella Social, Alyson R\u00e1mirez, beneficiaria de \u2018Mujeres Pa lante\u2019 y anfitriona de nuestro stand en Naturgas, nos brinda un resumen de la participaci\u00f3n en el congreso \ud83d\ude4c\ud83c\udffb<br \/>\n<br \/>\nDurante 5 d\u00edas, los participantes degustaron un caf\u00e9 de origen cultivado por familias reincorporadas del Cauca y una bebida hecha a base de panela procesada por campesinos del nordeste antioque\u00f1o, beneficiarios del proyecto Manos al Campo: J\u00f3venes Cafeteros y Sabor a Progreso, respectivamente. \u2615\ufe0f<br \/>\n<br \/>\nAdem\u00e1s, los m\u00e1s de 2000 asistentes conocieron los productos de la nueva colecci\u00f3n de Arcillas de Puerto Alegre, las mochilas y caminos de mesa de Tejiendo Progreso, la miel de Emprender Mujer y flor de clitoria de Patios Productivos, todos apoyados a trav\u00e9s de proyectos liderados de la mano de Promigas y sus empresas.\ud83e\udef1\ud83c\udffd\u200d\ud83e\udef2\ud83c\udffc<div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-fb-vid-wrap\"><div class=\"fts-jal-fb-vid-picture feed_dynamic_video_classnmvbalfxbg_page\"><img decoding=\"async\" class=\"fts-jal-fb-vid-image\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t15.5256-10\/438121762_1109219950366746_1145639674723942250_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720&#038;_nc_cat=103&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=x3OQZVPkuFoQ7kNvgGrlmB3&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfCdu1ExoI70T7T0VRZwDt0bkrV2Re0oaQeRpvSoUKQYtA&#038;oe=663C0205\"\/><div class=\"fts-jal-fb-vid-play-btn\"><\/div><\/div><div class=\"fts-fb-embed-iframe-check-used-for-popup fts-fb-embed-yes\"><div class=fts-greater-than-width-height data-width=\"405\" data-height=\"720\"><\/div><\/div><script>jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".feed_dynamic_video_classnmvbalfxbg_page\").click(function() {jQuery(this).addClass(\"fts-vid-div\");jQuery(this).removeClass(\"fts-jal-fb-vid-picture\");jQuery(this).prepend('<div class=\"fts-greater-than-width-height fts-fb-video-on-page\" ><iframe style=\"background:none !important\" class=\"video-101659194821107_423763936934759\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2F101659194821107%2Fvideos%2F455645003666918%2F&#038;autoplay=true\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>');jQuery( \".feed_dynamic_video_classnmvbalfxbg_page .fts-greater-than-width-height.fts-fb-video-on-page, .feed_dynamic_video_classnmvbalfxbg_page iframe\" ).css({\"height\": \"720px\", \"width\": \"405px\"});});});<\/script><div class=\"fts-jal-fb-description-wrap fb-id101659194821107_423763936934759\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/videos\/455645003666918\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-name fb-id101659194821107_423763936934759\">\u00a1Nuestra reportera de la Huella Social!<\/a><div class=\"fts-jal-fb-description fb-id101659194821107_423763936934759\"><\/div><div class=\"fts-jal-fb-caption fb-id101659194821107_423763936934759\"><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-likes-shares-etc-wrap\"><div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_423763936934759\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_423763936934759+1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_423763936934759\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_423763936934759 - 1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_423763936934759\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-see-more\"><span class=\"fts-count-wrap fts-likes-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-comments-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-shares-wrap\"><\/span><span class=\"fts-view-on-facebook\">Ver en Facebook<\/span><\/a><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-single-fb-post\"><div  class=\"fts-jal-fb-right-wrap\"><div class=\"fts-jal-fb-top-wrap \"><div class=\"fts-jal-fb-user-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\"><img decoding=\"async\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-1\/357454879_260701533241001_8798013702033908917_n.jpg?stp=cp0_dst-jpg_p50x50&amp;_nc_cat=103&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=5f2048&amp;_nc_ohc=cfynbrRKZlwQ7kNvgE9whrX&amp;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&amp;edm=AJdBtusEAAAA&amp;oh=00_AfARh1uNf6xjapj-3ur2PA8lI3zpx5qdf1qJYVQ8K8EwsQ&amp;oe=663C0B26\"\/><\/a><\/div><span class=\"fts-jal-fb-user-name\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">Fundaci\u00f3n Promigas<\/a><\/span><span class=\"fts-jal-fb-post-time\">6 meses hace<\/span><div class=\"fts-clear\"><\/div><div class=\"fts-jal-fb-message\">Desde <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/promigasoficial\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">@promigasoficial<\/a> y <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/fundacionpromigas\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">@fundacionpromigas<\/a>, seguimos sembrando consciencia para conmemorar el <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/D\u00edaDel\u00c1rbol\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">#D\u00edaDel\u00c1rbol<\/a>. \ud83c\udf33\ud83d\udcab<br \/>\n<br \/>\nCon la iniciativa \u2018MUSESI - De la Cumbre al Mar\u2019, de la mano de <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/conservacioncolombia\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">@conservacioncolombia<\/a>, buscamos contribuir a la restauraci\u00f3n de uno de los ecosistemas m\u00e1s importantes del pa\u00eds: La Sierra Nevada de Santa Marta \ud83d\ude4c\ud83c\udffb\ud83c\udf40<br \/>\n<br \/>\n\ud83e\udeb4Los avances en este proyecto ratifican nuestro compromiso con dejar una Huella Social que impacte positivamente el medio ambiente \ud83d\udc9a\ud83d\ude4c\ud83c\udffb<div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-fb-link-wrap fts-album-photos-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/421311623846657\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-picture fts-fb-large-photo\"><img decoding=\"async\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/439881639_18028241912061132_4923443916172488347_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=105&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=oBQhF4VxVWkQ7kNvgHt1S6S&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfDvY-jIOLUdpOTPwqq_yM1GyUa7UX1Do415uApS21G1DA&#038;oe=663C0A15\"><\/a><div class=\"fts-clear\"><\/div><div id=\"epxnydacyr_page\" class=\"fts-more-photos-4-photos fts-fb-more-photos-wrap fts-facebook-inline-block-centered\" style=\"max-width:720px\" data-ftsi-id=epxnydacyr_page data-ftsi-columns=\"3\" data-ftsi-margin=\"1px\" data-ftsi-force-columns=\"yes\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/photo.php?fbid=421311603846659&#038;set=a.164196582891497&#038;type=3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"slicker-facebook-placeholder fts-fb-thumbs-wrap fts-4-photos fts-fb-thumb-zero-wrap fts-fb-large-photo\" style=\"background:url(https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/439805069_18028241921061132_6173570179727604531_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=103&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=-Hox17yVgYAQ7kNvgF3azEx&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfABUVDVfjCl_1vKW7wgcBjxSuImtXJNzVULZd4MOi-wSw&#038;oe=663C1523);\" title=\"Picture from Facebook\" aria-label=\"Picture from Facebook\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/photo.php?fbid=421311600513326&#038;set=a.164196582891497&#038;type=3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-2-or-3-photos slicker-facebook-placeholder fts-fb-thumbs-wrap fts-4-photos fts-fb-thumb-one-wrap fts-fb-large-photo\" style=\"background:url(https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/440138276_18028241930061132_8990496098190444576_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=106&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=3EwOBocs6oAQ7kNvgGTd0GI&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfATIioJnr20mtBJLe1Tc4Cm2q3QG3AIW6pxLctIqtE7yA&#038;oe=663C07C5);\" title=\"Picture from Facebook\" aria-label=\"Picture from Facebook\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/photo.php?fbid=421311597179993&#038;set=a.164196582891497&#038;type=3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"slicker-facebook-placeholder fts-fb-thumbs-wrap fts-4-photos fts-fb-thumb-two-wrap fts-fb-large-photo\" style=\"background:url(https:\/\/scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/440012683_18028241939061132_4207272145447901222_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=102&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=C6JV4yHv1OcQ7kNvgEGVp_K&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfATojM2sck9hMnZTzhWsHIVlvYDIh-WxgQuIluudXvdVw&#038;oe=663BF7F7);\" title=\"Picture from Facebook\" aria-label=\"Picture from Facebook\"><div class=\"fts-image-count-tint-underlay\"><\/div><div class=\"fts-image-count\"><span>+<\/span>1<\/div><\/a><\/div><div class=\"slicker-facebook-album-photoshadow\"><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-likes-shares-etc-wrap\"><div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/421311623846657\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/421311623846657+1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/421311623846657\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/421311623846657 - 1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/421311623846657\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-see-more\"><span class=\"fts-count-wrap fts-likes-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-comments-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-shares-wrap\"><\/span><span class=\"fts-view-on-facebook\">Ver en Facebook<\/span><\/a><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-single-fb-post fts-fb-video-post-wrap\" ><div  class=\"fts-jal-fb-right-wrap\"><div class=\"fts-jal-fb-top-wrap \"><div class=\"fts-jal-fb-user-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\"><img decoding=\"async\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-1\/357454879_260701533241001_8798013702033908917_n.jpg?stp=cp0_dst-jpg_p50x50&amp;_nc_cat=103&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=5f2048&amp;_nc_ohc=cfynbrRKZlwQ7kNvgE9whrX&amp;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&amp;edm=AJdBtusEAAAA&amp;oh=00_AfARh1uNf6xjapj-3ur2PA8lI3zpx5qdf1qJYVQ8K8EwsQ&amp;oe=663C0B26\"\/><\/a><\/div><span class=\"fts-jal-fb-user-name\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">Fundaci\u00f3n Promigas<\/a><\/span><span class=\"fts-jal-fb-post-time\">6 meses hace<\/span><div class=\"fts-clear\"><\/div><div class=\"fts-jal-fb-message\">Te presentamos a Gisela Mart\u00ednez, \u00a1la primera reportera de nuestra <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/HuellaSocial\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">#HuellaSocial<\/a>!\u2728\ud83d\udc4b\ud83c\udffb<br \/>\n<br \/>\nDesde \ud83d\udccdCi\u00e9naga (Magdalena), esta beneficiaria de \u2018Alas Comunidades\u2019 nos comparti\u00f3 su experiencia en la primera jornada \u2018Juntos por el PROgreso\u2019.\ud83d\ude4f\ud83c\udffc<br \/>\n<br \/>\nA partir de hoy, desde el coraz\u00f3n de nuestras iniciativas, los reporteros ser\u00e1n la voz de los avances de la gesti\u00f3n de Promigas y sus empresas en los territorios.\u2705\ud83e\udd0d<br \/>\n<br \/>\n\u00a1No te pierdas este emocionante viaje para descubrir el PROgreso de las comunidades en estos <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/25A\u00f1osdeHuellaSocial\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">#25A\u00f1osdeHuellaSocial<\/a>!\ud83d\ude80\ud83d\udc4c\ud83c\udffb<div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-fb-vid-wrap\"><div class=\"fts-jal-fb-vid-picture feed_dynamic_video_classuilrysmaol_page\"><img decoding=\"async\" class=\"fts-jal-fb-vid-image\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t15.5256-10\/436076621_1130534751620540_6545891781161132784_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720&#038;_nc_cat=105&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=Gb4BSyP0d-AQ7kNvgHyihbW&#038;_nc_oc=AdiCfKRqs0b0jcYz62FfhZChOD0JQqF10wcgyQJpRQdV8F3uOHDTqERYY2hrHX3VvUyiBZms2wcl1NIQUDAhH8OR&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfBtXZ5e0Pgo2xrY07EhYm1KmTffzkuxXMNUg-nu79g6lw&#038;oe=663C09CB\"\/><div class=\"fts-jal-fb-vid-play-btn\"><\/div><\/div><div class=\"fts-fb-embed-iframe-check-used-for-popup fts-fb-embed-yes\"><div class=fts-greater-than-width-height data-width=\"404\" data-height=\"720\"><\/div><\/div><script>jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".feed_dynamic_video_classuilrysmaol_page\").click(function() {jQuery(this).addClass(\"fts-vid-div\");jQuery(this).removeClass(\"fts-jal-fb-vid-picture\");jQuery(this).prepend('<div class=\"fts-greater-than-width-height fts-fb-video-on-page\" ><iframe style=\"background:none !important\" class=\"video-101659194821107_418316134146206\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2F101659194821107%2Fvideos%2F2086751665042673%2F&#038;autoplay=true\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>');jQuery( \".feed_dynamic_video_classuilrysmaol_page .fts-greater-than-width-height.fts-fb-video-on-page, .feed_dynamic_video_classuilrysmaol_page iframe\" ).css({\"height\": \"720px\", \"width\": \"404px\"});});});<\/script><div class=\"fts-jal-fb-description-wrap fb-id101659194821107_418316134146206\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/videos\/2086751665042673\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-name fb-id101659194821107_418316134146206\">Reportero de la Huella Social \ud83c\udfa4<\/a><div class=\"fts-jal-fb-description fb-id101659194821107_418316134146206\"><\/div><div class=\"fts-jal-fb-caption fb-id101659194821107_418316134146206\"><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-likes-shares-etc-wrap\"><div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_418316134146206\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_418316134146206+1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_418316134146206\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_418316134146206 - 1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_418316134146206\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-see-more\"><span class=\"fts-count-wrap fts-likes-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-comments-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-shares-wrap\"><span class='fts-count-wrap fts-shares-wrap'><i class='icon-file'><\/i>4<\/span><\/span><span class=\"fts-view-on-facebook\">Ver en Facebook<\/span><\/a><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-single-fb-post\"><div  class=\"fts-jal-fb-right-wrap\"><div class=\"fts-jal-fb-top-wrap \"><div class=\"fts-jal-fb-user-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\"><img decoding=\"async\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-1\/357454879_260701533241001_8798013702033908917_n.jpg?stp=cp0_dst-jpg_p50x50&amp;_nc_cat=103&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=5f2048&amp;_nc_ohc=cfynbrRKZlwQ7kNvgE9whrX&amp;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&amp;edm=AJdBtusEAAAA&amp;oh=00_AfARh1uNf6xjapj-3ur2PA8lI3zpx5qdf1qJYVQ8K8EwsQ&amp;oe=663C0B26\"\/><\/a><\/div><span class=\"fts-jal-fb-user-name\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">Fundaci\u00f3n Promigas<\/a><\/span><span class=\"fts-jal-fb-post-time\">6 meses hace<\/span><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-fb-link-wrap fts-album-photos-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/806272904863357\/posts\/823256329831681\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-picture fts-fb-large-photo\"><img decoding=\"async\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/432947817_823254253165222_7264980117576863023_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=106&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=Fa46qm4rxWoQ7kNvgEWIsdc&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfAskR1ksOi2eejLVU3j4XpPBEsCo7-c9zh4uk3Dsb4ypA&#038;oe=663C05AB\"><\/a><div class=\"fts-clear\"><\/div><div id=\"agebsiwzuo_page\" class=\"fts-more-photos-4-photos fts-fb-more-photos-wrap fts-facebook-inline-block-centered\" style=\"max-width:1082px\" data-ftsi-id=agebsiwzuo_page data-ftsi-columns=\"3\" data-ftsi-margin=\"1px\" data-ftsi-force-columns=\"yes\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/photo.php?fbid=823255166498464&#038;set=a.498400345650616&#038;type=3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"slicker-facebook-placeholder fts-fb-thumbs-wrap fts-4-photos fts-fb-thumb-zero-wrap fts-fb-large-photo\" style=\"background:url(https:\/\/scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/432941870_823255156498465_8421246422755373033_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=101&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=Y4Bo7jKb2vwQ7kNvgHF_3iY&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfBYyIHuZRqn3mnOh-CntmwVy1RHrX0D_DzfbERpXq45Rg&#038;oe=663C22C6);\" title=\"Picture from Facebook\" aria-label=\"Picture from Facebook\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/photo.php?fbid=823254896498491&#038;set=a.498400345650616&#038;type=3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-2-or-3-photos slicker-facebook-placeholder fts-fb-thumbs-wrap fts-4-photos fts-fb-thumb-one-wrap fts-fb-large-photo\" style=\"background:url(https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/435702556_823254886498492_2730749158582936703_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=100&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=RV7H_1pEGD8Q7kNvgE4OwUE&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfAqpENxtDFIuWeWCi0JHfERB-znMUhOkDH4UtsZg_gHQw&#038;oe=663C1969);\" title=\"Picture from Facebook\" aria-label=\"Picture from Facebook\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/photo.php?fbid=823255163165131&#038;set=a.498400345650616&#038;type=3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"slicker-facebook-placeholder fts-fb-thumbs-wrap fts-4-photos fts-fb-thumb-two-wrap fts-fb-large-photo\" style=\"background:url(https:\/\/scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/434848260_823255139831800_2552284298864697312_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=101&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=0BebswsxzXMQ7kNvgHxGuaC&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfAvOIeKRqGrcxbW-E_PT1lU9lA9_5ZpFolBa-lGv2-tsw&#038;oe=663C0CDE);\" title=\"Picture from Facebook\" aria-label=\"Picture from Facebook\"><div class=\"fts-image-count-tint-underlay\"><\/div><div class=\"fts-image-count\"><span>+<\/span>9<\/div><\/a><\/div><div class=\"slicker-facebook-album-photoshadow\"><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-likes-shares-etc-wrap\"><div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.facebook.com\/806272904863357\/posts\/823256329831681\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.facebook.com\/806272904863357\/posts\/823256329831681+\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.facebook.com\/806272904863357\/posts\/823256329831681\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.facebook.com\/806272904863357\/posts\/823256329831681 - \" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/806272904863357\/posts\/823256329831681\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-see-more\"><span class=\"fts-count-wrap fts-likes-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-comments-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-shares-wrap\"><\/span><span class=\"fts-view-on-facebook\">Ver en Facebook<\/span><\/a><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-single-fb-post fts-fb-video-post-wrap\" ><div  class=\"fts-jal-fb-right-wrap\"><div class=\"fts-jal-fb-top-wrap \"><div class=\"fts-jal-fb-user-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\"><img decoding=\"async\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-1\/357454879_260701533241001_8798013702033908917_n.jpg?stp=cp0_dst-jpg_p50x50&amp;_nc_cat=103&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=5f2048&amp;_nc_ohc=cfynbrRKZlwQ7kNvgE9whrX&amp;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&amp;edm=AJdBtusEAAAA&amp;oh=00_AfARh1uNf6xjapj-3ur2PA8lI3zpx5qdf1qJYVQ8K8EwsQ&amp;oe=663C0B26\"\/><\/a><\/div><span class=\"fts-jal-fb-user-name\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">Fundaci\u00f3n Promigas<\/a><\/span><span class=\"fts-jal-fb-post-time\">7 meses hace<\/span><div class=\"fts-clear\"><\/div><div class=\"fts-jal-fb-message\">Gracias por ser la cuna de proyectos y desarrollo. Hoy eres un faro de luz para los emprendedores que, como Retri y SuperLikers, han encontrado en ti el lugar perfecto para crecer de manera exponencial. \ud83d\ude80<br \/>\n<br \/>\n\u00a1Barranquilla es ch\u00e9vere!\ud83d\udd25\ud83d\udc9a<div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-fb-vid-wrap\"><div class=\"fts-jal-fb-vid-picture feed_dynamic_video_classhhakriakan_page\"><img decoding=\"async\" class=\"fts-jal-fb-vid-image\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t15.5256-10\/432288770_1427223458166705_596532356152233684_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720&#038;_nc_cat=107&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=la7HBAPfyhsQ7kNvgEEJ9Vu&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfDJZNrXVKSot07fuS3lz1JKnW5ZsnbGPGpZjWDf6qdwPg&#038;oe=663C19A2\"\/><div class=\"fts-jal-fb-vid-play-btn\"><\/div><\/div><div class=\"fts-fb-embed-iframe-check-used-for-popup fts-fb-embed-yes\"><div class=fts-greater-than-width-height data-width=\"405\" data-height=\"720\"><\/div><\/div><script>jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".feed_dynamic_video_classhhakriakan_page\").click(function() {jQuery(this).addClass(\"fts-vid-div\");jQuery(this).removeClass(\"fts-jal-fb-vid-picture\");jQuery(this).prepend('<div class=\"fts-greater-than-width-height fts-fb-video-on-page\" ><iframe style=\"background:none !important\" class=\"video-101659194821107_408621025115717\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2F101659194821107%2Fvideos%2F728458106099991%2F&#038;autoplay=true\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>');jQuery( \".feed_dynamic_video_classhhakriakan_page .fts-greater-than-width-height.fts-fb-video-on-page, .feed_dynamic_video_classhhakriakan_page iframe\" ).css({\"height\": \"720px\", \"width\": \"405px\"});});});<\/script><div class=\"fts-jal-fb-description-wrap fb-id101659194821107_408621025115717\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/videos\/728458106099991\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-name fb-id101659194821107_408621025115717\">\u00a1Felices 211 a\u00f1os, Barranquilla, ciudad de oportunidades y PROgreso!\u2665\ufe0f\ud83d\udc9a\ud83d\udc9b<\/a><div class=\"fts-jal-fb-description fb-id101659194821107_408621025115717\"><\/div><div class=\"fts-jal-fb-caption fb-id101659194821107_408621025115717\"><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-likes-shares-etc-wrap\"><div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_408621025115717\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_408621025115717+1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_408621025115717\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_408621025115717 - 1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107_101659194821107_408621025115717\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-see-more\"><span class=\"fts-count-wrap fts-likes-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-comments-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-shares-wrap\"><\/span><span class=\"fts-view-on-facebook\">Ver en Facebook<\/span><\/a><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-single-fb-post\"><div  class=\"fts-jal-fb-right-wrap\"><div class=\"fts-jal-fb-top-wrap \"><div class=\"fts-jal-fb-user-thumb\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\"><img decoding=\"async\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-1\/357454879_260701533241001_8798013702033908917_n.jpg?stp=cp0_dst-jpg_p50x50&amp;_nc_cat=103&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=5f2048&amp;_nc_ohc=cfynbrRKZlwQ7kNvgE9whrX&amp;_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&amp;edm=AJdBtusEAAAA&amp;oh=00_AfARh1uNf6xjapj-3ur2PA8lI3zpx5qdf1qJYVQ8K8EwsQ&amp;oe=663C0B26\"\/><\/a><\/div><span class=\"fts-jal-fb-user-name\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/101659194821107\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">Fundaci\u00f3n Promigas<\/a><\/span><span class=\"fts-jal-fb-post-time\">7 meses hace<\/span><div class=\"fts-clear\"><\/div><div class=\"fts-jal-fb-message\">Con Valle O-Key, illeg\u00f3 el momento de aprender ingl\u00e9s, generar ingresos y cumplir tus sue\u00f1os! \ud83e\uddd1\u200d\ud83c\udf93\ud83d\udcda<br \/>\n<br \/>\nEn <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/GdO\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">#GdO<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/fundacionpromigas\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">@fundacionpromigas<\/a>, Fundaci\u00f3n Manuelita y <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/caceurocentres\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">@caceurocentres<\/a>, buscamos a 50 j\u00f3venes del Valle del Cauca que deseen aprender ingl\u00e9s para conectarse laboralmente con el sector <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/BPO\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\">#BPO<\/a> del territorio. \ud83d\udc68\ud83c\udffd\u200d\ud83d\udcbb\ud83d\udc69\ud83c\udffd\u200d\ud83d\udcbb<br \/>\n<br \/>\nConsulta los requisitos en el enlace de nuestra bio y post\u00falate a una beca para estudiar GRATIS \ud83d\udd87<div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"fts-jal-fb-link-wrap fts-album-photos-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/405853325392487\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-picture fts-fb-large-photo\"><img decoding=\"async\" border=\"0\" alt=\"Fundaci\u00f3n Promigas\" src=\"https:\/\/scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/434210180_18025648982061132_4472313113300118994_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=108&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=dTSyspmtEhIQ7kNvgG00nex&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfC4vPtZQsJEK8qcjkOR3e-at-ejs33AsN_D_CaCurdVAw&#038;oe=663C0E68\"><\/a><div class=\"fts-clear\"><\/div><div id=\"dtqhgysodn_page\" class=\"fts-more-photos-2-or-3-photos fts-fb-more-photos-wrap fts-facebook-inline-block-centered fts-more-photos-three-photo-wrap\" style=\"max-width:721px\" data-ftsi-id=dtqhgysodn_page data-ftsi-columns=\"2\" data-ftsi-margin=\"1px\" data-ftsi-force-columns=\"yes\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/photo.php?fbid=405853255392494&#038;set=a.164196582891497&#038;type=3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"slicker-facebook-placeholder fts-fb-thumbs-wrap fts-3-photos fts-fb-thumb-zero-wrap fts-fb-large-photo\" style=\"background:url(https:\/\/scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/434391985_18025648991061132_5854996258068259134_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=110&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=q0FAeyAm7HAQ7kNvgHRMwYK&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfBNapMyCM2YiO9Xe1VUA_sQn0t3v1VBdlbgm4sGNBgkJg&#038;oe=663C294A);\" title=\"Picture from Facebook\" aria-label=\"Picture from Facebook\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/photo.php?fbid=405853258725827&#038;set=a.164196582891497&#038;type=3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-2-or-3-photos slicker-facebook-placeholder fts-fb-thumbs-wrap fts-3-photos fts-fb-thumb-one-wrap fts-fb-large-photo\" style=\"background:url(https:\/\/scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t39.30808-6\/434404988_18025649003061132_6287373473733135193_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720&#038;_nc_cat=110&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=5f2048&#038;_nc_ohc=YNDVxhYLU3sQ7kNvgHalzZ_&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&#038;edm=AKIiGfEEAAAA&#038;oh=00_AfCnLH63-jj7vwiA16uD3U_9MMiPvp5TLB5ePfNgsdYj3g&#038;oe=663C2A1A);\" title=\"Picture from Facebook\" aria-label=\"Picture from Facebook\"><\/a><\/div><div class=\"slicker-facebook-album-photoshadow\"><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><div class=\"fts-likes-shares-etc-wrap\"><div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/405853325392487\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/405853325392487+1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/405853325392487\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/405853325392487 - 1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/395510846426735\/posts\/405853325392487\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"fts-jal-fb-see-more\"><span class=\"fts-count-wrap fts-likes-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-comments-wrap\"><\/span><span class=\"fts-count-wrap fts-shares-wrap\"><span class='fts-count-wrap fts-shares-wrap'><i class='icon-file'><\/i>3<\/span><\/span><span class=\"fts-view-on-facebook\">Ver en Facebook<\/span><\/a><\/div><div class=\"fts-clear\"><\/div><\/div><\/div><script>jQuery.fn.isolatedScrollFacebookFTS = function() {this.bind(\"mousewheel DOMMouseScroll\", function (e) {var delta = e.wheelDelta || (e.originalEvent && e.originalEvent.wheelDelta) || -e.detail,bottomOverflow = this.scrollTop + jQuery(this).outerHeight() - this.scrollHeight >= 0,topOverflow = this.scrollTop <= 0;if ((delta < 0 && bottomOverflow) || (delta > 0 && topOverflow)) {e.preventDefault();}});return this;};jQuery(\".fts-fb-scrollable\").isolatedScrollFacebookFTS();<\/script><div class=\"fts-clear\"><\/div><div id=\"fb-root\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d02579d elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"d02579d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-lg\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/FundacionPromigas\/?locale=es_LA\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fab-facebook-f\" viewBox=\"0 0 320 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M279.14 288l14.22-92.66h-88.91v-60.13c0-25.35 12.42-50.06 52.24-50.06h40.42V6.26S260.43 0 225.36 0c-73.22 0-121.08 44.38-121.08 124.72v70.62H22.89V288h81.39v224h100.17V288z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">@FundacionPromigas<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5ba2acd e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"5ba2acd\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e213fa2 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"e213fa2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style type=\"text\/css\">\n<\/style><div class=\"fts-instagram-scrollable feed_dynamic_classodyizayyyx_basicinstagram\" style=\"overflow:auto;  height: 460\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"feed_dynamic_classodyizayyyx_basic\" class=\"fts-instagram-inline-block-centered feed_dynamic_classodyizayyyx_basic\"  data-ftsi-columns=\"2\" data-ftsi-columns-tablet=\"2\" data-ftsi-columns-mobile=\"1\" data-ftsi-force-columns=\"\" data-ftsi-margin=\"1px\">                            <div class=\"slicker-instagram-placeholder fts-instagram-wrapper\" style=\"background-image:url('https:\/\/scontent-iad3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/449800466_2203234750041158_1675447271906347374_n.jpg?_nc_cat=101&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=18de74&#038;_nc_ohc=9Rq4_q4JnGwQ7kNvgGI0TJ6&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.cdninstagram.com&#038;edm=ANQ71j8EAAAA&#038;oh=00_AYCfVXCGkHvPMQX0blEonpQGf9CfZFzECn1DVsJ3UqvGbA&#038;oe=668E3453')\">\n                                            <a href='https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C9BM0C9vVrq\/' title='Te traemos un resumen oficial con los mejores momentos de nuestra participaci\u00f3n en la versi\u00f3n no. 26 del #CongresoAndesco 2024.\n\n\u00a1Dale play y desc\u00fabrelos!\n\n#PromigasEsProgreso\n#50A\u00f1osPromigas' target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class='fts-instagram-link-target fts-slicker-backg\n                         fts-instagram-img-link' style=\"height:65px !important; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><span class=\"fts-instagram-icon\" style=\"height:65px; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><\/span><\/a>\n                                                    <div class=\"fts-instagram-video-image-wrapper\"><div class=\"fts-instagram-video-image\"><\/div><\/div>\n                            \n                        <div class='slicker-date'>\n\n                            <div class=\"fts-insta-date-popup-grab\">\n                            4 meses hace                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <div class='slicker-instaG-backg-link'>\n\n                        <div class='slicker-instaG-photoshadow'><\/div>\n                    <\/div>\n                        <div class=\"fts-insta-likes-comments-grab-popup\">\n\n                            <div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C9BM0C9vVrq\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C9BM0C9vVrq\/+Te traemos un resumen oficial con los mejores momentos de nuestra participaci\u00f3n en la versi\u00f3n no. 26 del #CongresoAndesco 2024.\n\n\u00a1Dale play y desc\u00fabrelos!\n\n#PromigasEsProgreso\n#50A\u00f1osPromigas\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C9BM0C9vVrq\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C9BM0C9vVrq\/ - Te traemos un resumen oficial con los mejores momentos de nuestra participaci\u00f3n en la versi\u00f3n no. 26 del #CongresoAndesco 2024.\n\n\u00a1Dale play y desc\u00fabrelos!\n\n#PromigasEsProgreso\n#50A\u00f1osPromigas\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div>                        <\/div>\n                <\/div>\n                                                <div class=\"slicker-instagram-placeholder fts-instagram-wrapper\" style=\"background-image:url('https:\/\/scontent-iad3-2.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/449638726_1923163454809256_5865475727390748228_n.jpg?_nc_cat=105&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=18de74&#038;_nc_ohc=hVqnfF2N6poQ7kNvgHjCMME&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.cdninstagram.com&#038;edm=ANQ71j8EAAAA&#038;oh=00_AYD2VFUHnUQNYb_hXET7o_z-rRVej8yMO0mVUACkqivjDw&#038;oe=668E45AB')\">\n                                            <a href='https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8-aEfjJd4S\/' title='\u00a1Son muchas las razones para afirmar que #PromigasEsPROgreso!\n\nPor eso hoy, nuestro presidente, Juan Manuel Rojas, junto con los gerentes de las #EmpresasPromigas en Colombia y Per\u00fa, explican c\u00f3mo, a trav\u00e9s de la oferta de fuentes de energ\u00eda renovable, estamos impactando de manera positiva la calidad de vida de m\u00e1s de 25 millones de personas en ambos pa\u00edses.\n\n\u25b6\ufe0f Acomp\u00e1\u00f1anos en el siguiente video.\n\nVisita nuestro sitio de los #50A\u00f1osPromigas en el link de nuestra biograf\u00eda.' target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class='fts-instagram-link-target fts-slicker-backg\n                         fts-instagram-img-link' style=\"height:65px !important; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><span class=\"fts-instagram-icon\" style=\"height:65px; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><\/span><\/a>\n                                                    <div class=\"fts-instagram-video-image-wrapper\"><div class=\"fts-instagram-video-image\"><\/div><\/div>\n                            \n                        <div class='slicker-date'>\n\n                            <div class=\"fts-insta-date-popup-grab\">\n                            4 meses hace                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <div class='slicker-instaG-backg-link'>\n\n                        <div class='slicker-instaG-photoshadow'><\/div>\n                    <\/div>\n                        <div class=\"fts-insta-likes-comments-grab-popup\">\n\n                            <div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8-aEfjJd4S\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8-aEfjJd4S\/+\u00a1Son muchas las razones para afirmar que #PromigasEsPROgreso!\n\nPor eso hoy, nuestro presidente, Juan Manuel Rojas, junto con los gerentes de las #EmpresasPromigas en Colombia y Per\u00fa, explican c\u00f3mo, a trav\u00e9s de la oferta de fuentes de energ\u00eda renovable, estamos impactando de manera positiva la calidad de vida de m\u00e1s de 25 millones de personas en ambos pa\u00edses.\n\n\u25b6\ufe0f Acomp\u00e1\u00f1anos en el siguiente video.\n\nVisita nuestro sitio de los #50A\u00f1osPromigas en el link de nuestra biograf\u00eda.\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8-aEfjJd4S\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8-aEfjJd4S\/ - \u00a1Son muchas las razones para afirmar que #PromigasEsPROgreso!\n\nPor eso hoy, nuestro presidente, Juan Manuel Rojas, junto con los gerentes de las #EmpresasPromigas en Colombia y Per\u00fa, explican c\u00f3mo, a trav\u00e9s de la oferta de fuentes de energ\u00eda renovable, estamos impactando de manera positiva la calidad de vida de m\u00e1s de 25 millones de personas en ambos pa\u00edses.\n\n\u25b6\ufe0f Acomp\u00e1\u00f1anos en el siguiente video.\n\nVisita nuestro sitio de los #50A\u00f1osPromigas en el link de nuestra biograf\u00eda.\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div>                        <\/div>\n                <\/div>\n                                                <div class=\"slicker-instagram-placeholder fts-instagram-wrapper\" style=\"background-image:url('https:\/\/scontent-iad3-2.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/449605809_823025296131172_2709477496486373172_n.jpg?_nc_cat=103&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=18de74&#038;_nc_ohc=hoVBb2edAA4Q7kNvgErHIlw&#038;_nc_ht=scontent-iad3-2.cdninstagram.com&#038;edm=ANQ71j8EAAAA&#038;oh=00_AYDs8Gn4UiJ2m1rsUVo-wgCEDIypUjYc67KDVRoFq5r_Ew&#038;oe=668E439B')\">\n                                            <a href='https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C82DMgjOEES\/' title='\u00a1As\u00ed vivimos el #D\u00edaDelOrgullo LGBTIQ+ \ud83c\udf08 en Promigas!\n\nCelebramos la diversidad visti\u00e9ndonos de colores \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 y reflexionando sobre la importancia de respetar las diferencias, con el prop\u00f3sito de crear un ambiente laboral seguro en el que todos puedan brillar \u2b50\ufe0f desde la autenticidad. \n\n\u00a1#PromigasEsOrgullo!\n\n#Pride2024\n#Orgullo2024' target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class='fts-instagram-link-target fts-slicker-backg\n                         fts-instagram-img-link' style=\"height:65px !important; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><span class=\"fts-instagram-icon\" style=\"height:65px; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><\/span><\/a>\n                                                    <div class=\"fts-instagram-video-image-wrapper\"><div class=\"fts-instagram-video-image\"><\/div><\/div>\n                            \n                        <div class='slicker-date'>\n\n                            <div class=\"fts-insta-date-popup-grab\">\n                            4 meses hace                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <div class='slicker-instaG-backg-link'>\n\n                        <div class='slicker-instaG-photoshadow'><\/div>\n                    <\/div>\n                        <div class=\"fts-insta-likes-comments-grab-popup\">\n\n                            <div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C82DMgjOEES\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C82DMgjOEES\/+\u00a1As\u00ed vivimos el #D\u00edaDelOrgullo LGBTIQ+ \ud83c\udf08 en Promigas!\n\nCelebramos la diversidad visti\u00e9ndonos de colores \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 y reflexionando sobre la importancia de respetar las diferencias, con el prop\u00f3sito de crear un ambiente laboral seguro en el que todos puedan brillar \u2b50\ufe0f desde la autenticidad. \n\n\u00a1#PromigasEsOrgullo!\n\n#Pride2024\n#Orgullo2024\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C82DMgjOEES\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C82DMgjOEES\/ - \u00a1As\u00ed vivimos el #D\u00edaDelOrgullo LGBTIQ+ \ud83c\udf08 en Promigas!\n\nCelebramos la diversidad visti\u00e9ndonos de colores \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08 y reflexionando sobre la importancia de respetar las diferencias, con el prop\u00f3sito de crear un ambiente laboral seguro en el que todos puedan brillar \u2b50\ufe0f desde la autenticidad. \n\n\u00a1#PromigasEsOrgullo!\n\n#Pride2024\n#Orgullo2024\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div>                        <\/div>\n                <\/div>\n                                                <div class=\"slicker-instagram-placeholder fts-instagram-wrapper\" style=\"background-image:url('https:\/\/scontent-iad3-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/449324403_1012886457142420_6992495250232769532_n.jpg?_nc_cat=104&#038;ccb=1-7&#038;_nc_sid=18de74&#038;_nc_ohc=JD0ZWavp4PwQ7kNvgH-w3ge&#038;_nc_ht=scontent-iad3-1.cdninstagram.com&#038;edm=ANQ71j8EAAAA&#038;oh=00_AYBM8Nefw6T9YMnZdngO0lYfki5PLfDvmuT_b2VHHfzaQg&#038;oe=668E2E31')\">\n                                            <a href='https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8xTbXotHSF\/' title='\u00a1Tenemos excelentes noticias que contarte! \n\nEn el marco de nuestros #50A\u00f1osPromigas, y a trav\u00e9s de nuestra #EmpresaPromigas @surtigas.oficial, hoy alcanzamos los 7 millones de usuarios conectados al servicio de gas natural y energ\u00eda el\u00e9ctrica. \n\nLa oportunidad fue para Soler Pineda y su familia, habitantes de La Boquilla, en Cartagena, quienes antes cocinaban con GLP y a partir de este momento lo har\u00e1n con gas natural. \n\n\u201cCon la conexi\u00f3n del usuario 7 millones, son cerca de 25 millones de personas que todos los d\u00edas reciben nuestros servicios y mejoran su calidad de vida con la llegada de este energ\u00e9tico\u201d, dijo Juan Manuel Rojas, Presidente de Promigas.\n\nEste importante hito, reafirma nuestro compromiso con el #Progreso de las comunidades y contribuye a una transformaci\u00f3n energ\u00e9tica econ\u00f3mica, segura, limpia y sostenible. \n\n#PromigasEsProgreso' target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class='fts-instagram-link-target fts-slicker-backg\n                         fts-instagram-img-link' style=\"height:65px !important; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><span class=\"fts-instagram-icon\" style=\"height:65px; width:65px; line-height:65px; font-size:65px;\"><\/span><\/a>\n                                                    <div class=\"fts-instagram-video-image-wrapper\"><div class=\"fts-instagram-video-image\"><\/div><\/div>\n                            \n                        <div class='slicker-date'>\n\n                            <div class=\"fts-insta-date-popup-grab\">\n                            4 meses hace                            <\/div>\n                        <\/div>\n                    <div class='slicker-instaG-backg-link'>\n\n                        <div class='slicker-instaG-photoshadow'><\/div>\n                    <\/div>\n                        <div class=\"fts-insta-likes-comments-grab-popup\">\n\n                            <div class=\"fts-share-wrap\"><a href=\"javascript:;\" class=\"ft-gallery-link-popup\" title=\"Social Share Options\"><\/a><div class=\"ft-gallery-share-wrap\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8xTbXotHSF\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryfacebook-icon\" title=\"Share this post on Facebook\"><i class=\"fa fa-facebook-square\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8xTbXotHSF\/+\u00a1Tenemos excelentes noticias que contarte! \n\nEn el marco de nuestros #50A\u00f1osPromigas, y a trav\u00e9s de nuestra #EmpresaPromigas @surtigas.oficial, hoy alcanzamos los 7 millones de usuarios conectados al servicio de gas natural y energ\u00eda el\u00e9ctrica. \n\nLa oportunidad fue para Soler Pineda y su familia, habitantes de La Boquilla, en Cartagena, quienes antes cocinaban con GLP y a partir de este momento lo har\u00e1n con gas natural. \n\n\u201cCon la conexi\u00f3n del usuario 7 millones, son cerca de 25 millones de personas que todos los d\u00edas reciben nuestros servicios y mejoran su calidad de vida con la llegada de este energ\u00e9tico\u201d, dijo Juan Manuel Rojas, Presidente de Promigas.\n\nEste importante hito, reafirma nuestro compromiso con el #Progreso de las comunidades y contribuye a una transformaci\u00f3n energ\u00e9tica econ\u00f3mica, segura, limpia y sostenible. \n\n#PromigasEsProgreso\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerytwitter-icon\" title=\"Share this post on Twitter\"><i class=\"fa fa-twitter\"><\/i><\/a><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&amp;url=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8xTbXotHSF\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-gallerylinkedin-icon\" title=\"Share this post on Linkedin\"><i class=\"fa fa-linkedin\"><\/i><\/a><a href=\"mailto:?subject=Shared Link&amp;body=https:\/\/www.instagram.com\/reel\/C8xTbXotHSF\/ - \u00a1Tenemos excelentes noticias que contarte! \n\nEn el marco de nuestros #50A\u00f1osPromigas, y a trav\u00e9s de nuestra #EmpresaPromigas @surtigas.oficial, hoy alcanzamos los 7 millones de usuarios conectados al servicio de gas natural y energ\u00eda el\u00e9ctrica. \n\nLa oportunidad fue para Soler Pineda y su familia, habitantes de La Boquilla, en Cartagena, quienes antes cocinaban con GLP y a partir de este momento lo har\u00e1n con gas natural. \n\n\u201cCon la conexi\u00f3n del usuario 7 millones, son cerca de 25 millones de personas que todos los d\u00edas reciben nuestros servicios y mejoran su calidad de vida con la llegada de este energ\u00e9tico\u201d, dijo Juan Manuel Rojas, Presidente de Promigas.\n\nEste importante hito, reafirma nuestro compromiso con el #Progreso de las comunidades y contribuye a una transformaci\u00f3n energ\u00e9tica econ\u00f3mica, segura, limpia y sostenible. \n\n#PromigasEsProgreso\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer\" class=\"ft-galleryemail-icon\" title=\"Share this post in your email\"><i class=\"fa fa-envelope\"><\/i><\/a><\/div><\/div>                        <\/div>\n                <\/div>\n                    <\/div>\t\t\t\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t\t\/\/ this makes it so the page does not scroll if you reach the end of scroll bar or go back to top\n\t\t\t\t\tjQuery.fn.isolatedScrollFacebookFTS = function () {\n\t\t\t\t\t\tthis.bind('mousewheel DOMMouseScroll', function (e) {\n\t\t\t\t\t\t\tvar delta = e.wheelDelta || (e.originalEvent && e.originalEvent.wheelDelta) || -e.detail,\n\t\t\t\t\t\t\t\tbottomOverflow = this.scrollTop + jQuery(this).outerHeight() - this.scrollHeight >= 0,\n\t\t\t\t\t\t\t\ttopOverflow = this.scrollTop <= 0;\n\t\t\t\t\t\t\tif ((delta < 0 && bottomOverflow) || (delta > 0 && topOverflow)) {\n\t\t\t\t\t\t\t\te.preventDefault();\n\t\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\t});\n\t\t\t\t\t\treturn this;\n\t\t\t\t\t};\n\t\t\t\t\tjQuery('.fts-instagram-scrollable').isolatedScrollFacebookFTS();\n\t\t\t\t<\/script>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t\t\/\/ This needs to load here below the feed to load properly for\n\t\t\t\t\t\/\/ Elementor page preview, and also some types of tabs that use js to load.\n\t\t\t\t\tdocument.addEventListener(\"DOMContentLoaded\", function(event) {\n\t\t\t\t\t\tif (typeof slickremixImageResizing === 'function') {\n\t\t\t\t\t\t\tslickremixImageResizing();\n\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t\tif (typeof ftsShare === 'function') {\n\t\t\t\t\t\t\tftsShare();\n\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t});\n\t\t\t\t<\/script>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-edbcc3f elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"edbcc3f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-lg\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/fundacionpromigas\/\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fab-instagram\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M224.1 141c-63.6 0-114.9 51.3-114.9 114.9s51.3 114.9 114.9 114.9S339 319.5 339 255.9 287.7 141 224.1 141zm0 189.6c-41.1 0-74.7-33.5-74.7-74.7s33.5-74.7 74.7-74.7 74.7 33.5 74.7 74.7-33.6 74.7-74.7 74.7zm146.4-194.3c0 14.9-12 26.8-26.8 26.8-14.9 0-26.8-12-26.8-26.8s12-26.8 26.8-26.8 26.8 12 26.8 26.8zm76.1 27.2c-1.7-35.9-9.9-67.7-36.2-93.9-26.2-26.2-58-34.4-93.9-36.2-37-2.1-147.9-2.1-184.9 0-35.8 1.7-67.6 9.9-93.9 36.1s-34.4 58-36.2 93.9c-2.1 37-2.1 147.9 0 184.9 1.7 35.9 9.9 67.7 36.2 93.9s58 34.4 93.9 36.2c37 2.1 147.9 2.1 184.9 0 35.9-1.7 67.7-9.9 93.9-36.2 26.2-26.2 34.4-58 36.2-93.9 2.1-37 2.1-147.8 0-184.8zM398.8 388c-7.8 19.6-22.9 34.7-42.6 42.6-29.5 11.7-99.5 9-132.1 9s-102.7 2.6-132.1-9c-19.6-7.8-34.7-22.9-42.6-42.6-11.7-29.5-9-99.5-9-132.1s-2.6-102.7 9-132.1c7.8-19.6 22.9-34.7 42.6-42.6 29.5-11.7 99.5-9 132.1-9s102.7-2.6 132.1 9c19.6 7.8 34.7 22.9 42.6 42.6 11.7 29.5 9 99.5 9 132.1s2.7 102.7-9 132.1z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">@Fundacionpromigas<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59d4d6f e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"59d4d6f\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-83de7c5 elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"83de7c5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class='wp-block-etf-twitter-feed free  align' id='etfTwitterFeed-7170a664-5'\r\n    data-attributes='{&quot;cId&quot;:&quot;7170a664-5&quot;,&quot;userName&quot;:&quot;fundpromigas&quot;,&quot;type&quot;:&quot;timeline&quot;,&quot;config&quot;:{&quot;theme&quot;:&quot;light&quot;,&quot;width&quot;:&quot;500px&quot;,&quot;height&quot;:&quot;460px&quot;,&quot;scrolling&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;isHeader&quot;:true,&quot;isFooter&quot;:true,&quot;language&quot;:&quot;en&quot;},&quot;align&quot;:&quot;&quot;,&quot;videoPostID&quot;:&quot;1732824684683784516&quot;,&quot;button&quot;:{&quot;tweetText&quot;:&quot;This is a text&quot;,&quot;hasTagText&quot;:&quot;Wordpress&quot;,&quot;iconsType&quot;:&quot;tIcon&quot;,&quot;icon&quot;:{&quot;width&quot;:&quot;20px&quot;,&quot;height&quot;:&quot;20px&quot;},&quot;typo&quot;:{&quot;fontSize&quot;:{&quot;desktop&quot;:14},&quot;fontWeight&quot;:500,&quot;textDecoration&quot;:&quot;none&quot;},&quot;colors&quot;:{&quot;color&quot;:&quot;#fff&quot;,&quot;bg&quot;:&quot;#1d9bf0&quot;},&quot;padding&quot;:{&quot;top&quot;:&quot;6px&quot;,&quot;right&quot;:&quot;10px&quot;,&quot;bottom&quot;:&quot;6px&quot;,&quot;left&quot;:&quot;10px&quot;}},&quot;alignment&quot;:&quot;center&quot;,&quot;border&quot;:{&quot;radius&quot;:&quot;30px&quot;},&quot;shadow&quot;:[]}'><\/div>\r\n\r\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-77c12f1 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"77c12f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-lg\" href=\"https:\/\/twitter.com\/FundPromigas\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fab-x-twitter\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M389.2 48h70.6L305.6 224.2 487 464H345L233.7 318.6 106.5 464H35.8L200.7 275.5 26.8 48H172.4L272.9 180.9 389.2 48zM364.4 421.8h39.1L151.1 88h-42L364.4 421.8z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">@FundPromigas<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-38d1932 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"38d1932\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2f7c411 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"2f7c411\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7ea8fad e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"7ea8fad\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9060b0b elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"9060b0b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=C_IIE_szfDE&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-afb7464 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"afb7464\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-550fc0d elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"550fc0d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=Ur1fE7Pog54&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57ef295 elementor-widget elementor-widget-video\" data-id=\"57ef295\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;youtube_url&quot;:&quot;https:\\\/\\\/www.youtube.com\\\/watch?v=uCcbc5l86MA&quot;,&quot;video_type&quot;:&quot;youtube&quot;,&quot;controls&quot;:&quot;yes&quot;}\" data-widget_type=\"video.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-wrapper elementor-open-inline\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-video\"><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6314ad9 elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"6314ad9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-lg\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/@funpromigas\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fab-youtube\" viewBox=\"0 0 576 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M549.655 124.083c-6.281-23.65-24.787-42.276-48.284-48.597C458.781 64 288 64 288 64S117.22 64 74.629 75.486c-23.497 6.322-42.003 24.947-48.284 48.597-11.412 42.867-11.412 132.305-11.412 132.305s0 89.438 11.412 132.305c6.281 23.65 24.787 41.5 48.284 47.821C117.22 448 288 448 288 448s170.78 0 213.371-11.486c23.497-6.321 42.003-24.171 48.284-47.821 11.412-42.867 11.412-132.305 11.412-132.305s0-89.438-11.412-132.305zm-317.51 213.508V175.185l142.739 81.205-142.739 81.201z\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">@Fundacion Promigas<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00danete a la conversaci\u00f3n para seguir PROmoviendo el PROgreso en redes Atr\u00e1s Ent\u00e9rate de lo \u00faltimo en nuestras redes sociales \u00a1Con\u00e9ctate con lo \u00faltimo de PROmigas, sus empresas y su Fundaci\u00f3n PROmigas en redes! @Promigasoficial @Promigasoficial @Promigasoficial https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0BKp_9cQWlghttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pQzVmqeZnQIhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AtYm-Qr5b2E @Promigas @FundacionPromigas @Fundacionpromigas @FundPromigas https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=C_IIE_szfDEhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ur1fE7Pog54https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uCcbc5l86MA @Fundacion Promigas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-811","page","type-page","status-publish","hentry"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.6 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00danete a la conversaci\u00f3n para seguir PROmoviendo el PROgreso en redes Atr\u00e1s Ent\u00e9rate de lo \u00faltimo en nuestras redes sociales \u00a1Con\u00e9ctate con lo \u00faltimo de PROmigas, sus empresas y su Fundaci\u00f3n PROmigas en redes! @Promigasoficial @Promigasoficial @Promigasoficial https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0BKp_9cQWlghttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pQzVmqeZnQIhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AtYm-Qr5b2E @Promigas @FundacionPromigas @Fundacionpromigas @FundPromigas https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=C_IIE_szfDEhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ur1fE7Pog54https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uCcbc5l86MA @Fundacion Promigas\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Promigas 50 A\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-08-22T14:49:11+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/\",\"name\":\"PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-03-06T16:57:20+00:00\",\"dateModified\":\"2024-08-22T14:49:11+00:00\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/\",\"name\":\"Promigas 50 A\u00f1os\",\"description\":\"\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os","og_description":"\u00danete a la conversaci\u00f3n para seguir PROmoviendo el PROgreso en redes Atr\u00e1s Ent\u00e9rate de lo \u00faltimo en nuestras redes sociales \u00a1Con\u00e9ctate con lo \u00faltimo de PROmigas, sus empresas y su Fundaci\u00f3n PROmigas en redes! @Promigasoficial @Promigasoficial @Promigasoficial https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0BKp_9cQWlghttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pQzVmqeZnQIhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AtYm-Qr5b2E @Promigas @FundacionPromigas @Fundacionpromigas @FundPromigas https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=C_IIE_szfDEhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ur1fE7Pog54https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uCcbc5l86MA @Fundacion Promigas","og_url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/","og_site_name":"Promigas 50 A\u00f1os","article_modified_time":"2024-08-22T14:49:11+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/","name":"PROgreso - Promigas 50 A\u00f1os","isPartOf":{"@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website"},"datePublished":"2024-03-06T16:57:20+00:00","dateModified":"2024-08-22T14:49:11+00:00","inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/progreso\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/#website","url":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/","name":"Promigas 50 A\u00f1os","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/811"}],"collection":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=811"}],"version-history":[{"count":100,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/811\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2657,"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/811\/revisions\/2657"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/promigas50.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=811"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}